[{"Nachname": "Adler", "URL": "adler_emma", "_id": "emma_adler_ne30", "Vorname": "Emma", "data": [{"Akademischer_Titel": "", "Anderenamen": "", "Familienmitglied": ["jonas_adler_ne30", "ludwig_ottenheimer_bl32", "klara_ottenheimer_bl32"], "Geburtsdatum_datum": "03", "Geburtsdatum_jahr": "1875", "Geburtsdatum_monat": "02", "Geburtsname": "Ottenheimer", "Geschlecht": "weiblich", "Hausnummer": "30", "Opfergruppen": ["juedisch"], "Strasse": "Neugasse", "Todesdatum_datum": "12", "Todesdatum_jahr": "1936", "Todesdatum_monat": "03", "Ueberlebt": "Nein", "Verwandschaftsbeziehung": ["Verheiratet", "Geschwister", "Geschwister"], "user": "initial", "Geburtsort": "Rexingen", "Geburtsland": "Deutschland", "Todesort": "Konstanz", "Todesland": "Deutschland"}]}, {"Nachname": "Adler", "URL": "adler_jonas", "_id": "jonas_adler_ne30", "Vorname": "Jonas", "data": [{"Akademischer_Titel": "", "Anderenamen": "", "Familienmitglied": ["emma_adler_ne30"], "Geburtsdatum_datum": "23", "Geburtsdatum_jahr": "1875", "Geburtsdatum_monat": "11", "Geburtsname": "", "Geschlecht": "m\u00e4nnlich", "Hausnummer": "30", "Opfergruppen": ["juedisch"], "Strasse": "Neugasse", "Todesdatum_datum": "30", "Todesdatum_jahr": "1933", "Todesdatum_monat": "09", "Ueberlebt": "Nein", "Verwandschaftsbeziehung": ["Verheiratet"], "user": "initial", "Geburtsort": "Konstanz", "Geburtsland": "Deutschland", "Todesort": "Konstanz", "Todesland": "Deutschland"}]}, {"Nachname": "Alexander", "URL": "alexander_albert", "_id": "albert_alexander_ro16", "Vorname": "Albert", "data": [{"Akademischer_Titel": "", "Anderenamen": "", "Familienmitglied": ["simon_alexander_sc16", "simon_alexander_sc16", "anna_alexander_sc9"], "Geburtsdatum_datum": "25", "Geburtsdatum_jahr": "1897", "Geburtsdatum_monat": "12", "Geburtsname": "", "Geschlecht": "m\u00e4nnlich", "Hausnummer": "16", "Opfergruppen": ["juedisch", "politisch"], "Strasse": "Rosgartenstra\u00dfe", "Todesdatum_datum": "17", "Todesdatum_jahr": "1942", "Todesdatum_monat": "10", "Ueberlebt": "Nein", "Verwandschaftsbeziehung": ["Geschwister", "Geschwister", "Geschwister"], "user": "initial", "Geburtsort": "Warschau", "Geburtsland": "Polen", "Todesort": "KZ Auschwitz", "Todesland": "Polen"}]}, {"Nachname": "Alexander", "URL": "alexander_anna", "_id": "anna_alexander_sc9", "Vorname": "Anna", "data": [{"Akademischer_Titel": "", "Anderenamen": "", "Familienmitglied": "", "Geburtsdatum_datum": "12", "Geburtsdatum_jahr": "1904", "Geburtsdatum_monat": "01", "Geburtsname": "", "Geschlecht": "weiblich", "Hausnummer": "9", "Opfergruppen": ["juedisch"], "Strasse": "Schulthai\u00dfstra\u00dfe", "Todesdatum_datum": "", "Todesdatum_jahr": "1987", "Todesdatum_monat": "", "Ueberlebt": "Ja", "Verwandschaftsbeziehung": "", "user": "initial", "Geburtsort": "Konstanz", "Geburtsland": "Deutschland", "Todesort": "", "Todesland": "Schweiz"}]}, {"Nachname": "Alexander", "URL": "alexander_nelly", "_id": "nelly_alexander_sc16", "Vorname": "Nelly", "data": [{"Akademischer_Titel": "", "Anderenamen": "", "Familienmitglied": ["simon_alexander_sc16", "ruth_alexander_sc16"], "Geburtsdatum_datum": "08", "Geburtsdatum_jahr": "1908", "Geburtsdatum_monat": "07", "Geburtsname": "Schatz", "Geschlecht": "weiblich", "Hausnummer": "16", "Opfergruppen": ["juedisch"], "Strasse": "Sch\u00fctzenstra\u00dfe", "Todesdatum_datum": "18", "Todesdatum_jahr": "1942", "Todesdatum_monat": "09", "Ueberlebt": "Nein", "Verwandschaftsbeziehung": ["Verheiratet", "Kind"], "user": "initial", "Geburtsort": "Konstanz", "Geburtsland": "Deutschland", "Todesort": "KZ Auschwitz", "Todesland": "Polen"}]}, {"Nachname": "Alexander", "URL": "alexander_ruth", "_id": "ruth_alexander_sc16", "Vorname": "Ruth", "data": [{"Akademischer_Titel": "", "Anderenamen": "", "Familienmitglied": ["simon_alexander_sc16", "nelly_alexander_sc16", "louis_schatz_ka9", "ida_schatz_ka9"], "Geburtsdatum_datum": "17", "Geburtsdatum_jahr": "1937", "Geburtsdatum_monat": "03", "Geburtsname": "", "Geschlecht": "weiblich", "Hausnummer": "16", "Opfergruppen": ["juedisch"], "Strasse": "Sch\u00fctzenstra\u00dfe", "Todesdatum_datum": "", "Todesdatum_jahr": "", "Todesdatum_monat": "", "Ueberlebt": "Ja", "Verwandschaftsbeziehung": ["Elternteil", "EhegattIn", "Gro\u00dfelternteil", "Gro\u00dfelternteil"], "user": "initial", "Geburtsort": "Konstanz", "Geburtsland": "Deutschland", "Todesort": "", "Todesland": ""}]}, {"Nachname": "Alexander", "URL": "alexander_salomon", "_id": "salomon_alexander_sc9", "Vorname": "Salomon", "data": [{"Akademischer_Titel": "", "Anderenamen": "", "Familienmitglied": ["anna_alexander_sc9", "albert_alexander_ro16", "simon_alexander_sc16"], "Geburtsdatum_datum": "21", "Geburtsdatum_jahr": "1873", "Geburtsdatum_monat": "12", "Geburtsname": "", "Geschlecht": "m\u00e4nnlich", "Hausnummer": "9", "Opfergruppen": ["juedisch"], "Strasse": "Schulthai\u00dfstra\u00dfe", "Todesdatum_datum": "", "Todesdatum_jahr": "unbekannt", "Todesdatum_monat": "", "Ueberlebt": "Ja", "Verwandschaftsbeziehung": ["Kind", "Geschwister", "Geschwister"], "user": "initial", "Geburtsort": "Lopuszno, Gaslizien", "Geburtsland": "\u00d6sterreich", "Todesort": "", "Todesland": "Israel"}]}, {"Nachname": "Alexander", "URL": "alexander_simon", "_id": "simon_alexander_sc16", "Vorname": "Simon", "data": [{"Akademischer_Titel": "", "Anderenamen": "", "Familienmitglied": ["ruth_alexander_sc16", "nelly_alexander_sc16", "simon_alexander_sc16", "albert_alexander_ro16"], "Geburtsdatum_datum": "07", "Geburtsdatum_jahr": "1901", "Geburtsdatum_monat": "10", "Geburtsname": "", "Geschlecht": "m\u00e4nnlich", "Hausnummer": "16", "Opfergruppen": ["juedisch"], "Strasse": "Sch\u00fctzenstra\u00dfe", "Todesdatum_datum": "18", "Todesdatum_jahr": "1942", "Todesdatum_monat": "09", "Ueberlebt": "Nein", "Verwandschaftsbeziehung": ["Kind", "EhegattIn", "Geschwister", "Geschwister"], "user": "initial", "Geburtsort": "Konstanz", "Geburtsland": "Deutschland", "Todesort": "KZ Auschwitz", "Todesland": "Polen"}]}, {"Nachname": "Althoff", "URL": "althoff_mathilde", "_id": "mathilde_althoff_hue31", "Vorname": "Mathilde", "data": [{"Akademischer_Titel": "", "Anderenamen": "", "Familienmitglied": "", "Geburtsdatum_datum": "03", "Geburtsdatum_jahr": "1914", "Geburtsdatum_monat": "11", "Geburtsname": "", "Geschlecht": "weiblich", "Hausnummer": "31", "Opfergruppen": ["t4"], "Strasse": "H\u00fcetlinstra\u00dfe", "Todesdatum_datum": "17", "Todesdatum_jahr": "1940", "Todesdatum_monat": "09", "Ueberlebt": "Nein", "Verwandschaftsbeziehung": "", "user": "initial", "Geburtsort": "Konstanz", "Geburtsland": "Deutschland", "Todesort": "Grafeneck", "Todesland": "Deutschland"}]}, {"Nachname": "Amann", "URL": "amann_berta", "_id": "berta_amann_tae23", "Vorname": "Berta", "data": [{"Akademischer_Titel": "", "Anderenamen": "", "Familienmitglied": "", "Geburtsdatum_datum": "29", "Geburtsdatum_jahr": "1898", "Geburtsdatum_monat": "11", "Geburtsname": "Winterhalder", "Geschlecht": "weiblich", "Hausnummer": "23", "Opfergruppen": ["t4"], "Strasse": "T\u00e4germoosstra\u00dfe", "Todesdatum_datum": "02", "Todesdatum_jahr": "1941", "Todesdatum_monat": "04", "Ueberlebt": "Nein", "Verwandschaftsbeziehung": "", "user": "initial", "Geburtsort": "Neustadt i.Schwarzwald", "Geburtsland": "Deutschland", "Todesort": "Hadamar", "Todesland": "Deutschland"}]}, {"Nachname": "Anselm", "URL": "anselm_josef", "_id": "josef_anselm_hi52", "Vorname": "Josef", "data": [{"Akademischer_Titel": "", "Anderenamen": "", "Familienmitglied": "", "Geburtsdatum_datum": "05", "Geburtsdatum_jahr": "1905", "Geburtsdatum_monat": "12", "Geburtsname": "", "Geschlecht": "m\u00e4nnlich", "Hausnummer": "52", "Opfergruppen": ["politisch"], "Strasse": "Hindenburgstra\u00dfe", "Todesdatum_datum": "08", "Todesdatum_jahr": "2002", "Todesdatum_monat": "06", "Ueberlebt": "Ja", "Verwandschaftsbeziehung": "", "user": "initial", "Geburtsort": "Kreis Lahr", "Geburtsland": "Deutschland", "Todesort": "Riedheim bei Hilzingen", "Todesland": "Deutschland"}]}, {"Nachname": "Artz", "URL": "artz_rosa", "_id": "rosa_artz_ko3", "Vorname": "Rosa", "data": [{"Akademischer_Titel": "", "Anderenamen": "", "Familienmitglied": ["wilhelm_artz_ko3"], "Geburtsdatum_datum": "04", "Geburtsdatum_jahr": "1880", "Geburtsdatum_monat": "07", "Geburtsname": "Ruff", "Geschlecht": "weiblich", "Hausnummer": "3", "Opfergruppen": ["politisch"], "Strasse": "Konradigasse", "Todesdatum_datum": "01", "Todesdatum_jahr": "1956", "Todesdatum_monat": "12", "Ueberlebt": "Ja", "Verwandschaftsbeziehung": ["Verheiratet"], "user": "initial", "Geburtsort": "Hechingen", "Geburtsland": "Deutschland", "Todesort": "Konstanz", "Todesland": "Deutschland"}]}, {"Nachname": "Artz", "URL": "artz_wilhelm", "_id": "wilhelm_artz_ko3", "Vorname": "Wilhelm", "data": [{"Akademischer_Titel": "", "Anderenamen": "", "Familienmitglied": ["rosa_artz_ko3"], "Geburtsdatum_datum": "20", "Geburtsdatum_jahr": "1880", "Geburtsdatum_monat": "01", "Geburtsname": "", "Geschlecht": "m\u00e4nnlich", "Hausnummer": "3", "Opfergruppen": ["politisch"], "Strasse": "Konradigasse", "Todesdatum_datum": "05", "Todesdatum_jahr": "1943", "Todesdatum_monat": "04", "Ueberlebt": "Ja", "Verwandschaftsbeziehung": ["Verheiratet"], "user": "initial", "Geburtsort": "Kleve", "Geburtsland": "Deutschland", "Todesort": "Konstanz", "Todesland": "Deutschland"}]}, {"Nachname": "Bahl", "URL": "bahl_irma", "_id": "irma_bahl_bo25", "Vorname": "Irma", "data": [{"Akademischer_Titel": "", "Anderenamen": "", "Familienmitglied": "", "Geburtsdatum_datum": "09", "Geburtsdatum_jahr": "1888", "Geburtsdatum_monat": "05", "Geburtsname": "Gutter", "Geschlecht": "weiblich", "Hausnummer": "25", "Opfergruppen": ["juedisch"], "Strasse": "Bodanstra\u00dfe", "Todesdatum_datum": "03", "Todesdatum_jahr": "1943", "Todesdatum_monat": "03", "Ueberlebt": "Nein", "Verwandschaftsbeziehung": "", "user": "initial", "Geburtsort": "Krakau", "Geburtsland": "Deutschland", "Todesort": "KZ Auschwitz", "Todesland": "Polen"}]}, {"Nachname": "Badent", "URL": "badent_eugen", "_id": "eugen_badent_ma63", "Vorname": "Eugen", "data": [{"Akademischer_Titel": "", "Anderenamen": "", "Familienmitglied": ["katharina_badent_ma63"], "Geburtsdatum_datum": "18", "Geburtsdatum_jahr": "1871", "Geburtsdatum_monat": "11", "Geburtsname": "", "Geschlecht": "m\u00e4nnlich", "Hausnummer": "63", "Opfergruppen": ["politisch"], "Strasse": "Markgrafenstra\u00dfe", "Todesdatum_datum": "25", "Todesdatum_jahr": "1940", "Todesdatum_monat": "11", "Ueberlebt": "Nein", "Verwandschaftsbeziehung": ["Verheiratet"], "user": "initial", "Geburtsort": "Steinach/ Bad Waldsee", "Geburtsland": "Deutschland", "Todesort": "KZ Dachau", "Todesland": "Deutschland"}]}, {"Nachname": "Badent", "URL": "badent_katharina", "_id": "katharina_badent_ma63", "Vorname": "Katharina", "data": [{"Akademischer_Titel": "", "Anderenamen": "", "Familienmitglied": ["eugen_badent_ma63"], "Geburtsdatum_datum": "18", "Geburtsdatum_jahr": "1877", "Geburtsdatum_monat": "10", "Geburtsname": "Kirschenbauer", "Geschlecht": "weiblich", "Hausnummer": "63", "Opfergruppen": ["religioes"], "Strasse": "Markgrafenstra\u00dfe", "Todesdatum_datum": "03", "Todesdatum_jahr": "1959", "Todesdatum_monat": "03", "Ueberlebt": "Ja", "Verwandschaftsbeziehung": ["Verheiratet"], "user": "initial", "Geburtsort": "Schwarzenbach, Bayern", "Geburtsland": "Deutschland", "Todesort": "Konstanz", "Todesland": "Deutschland"}]}, {"Nachname": "B\u00e4rtschi", "URL": "baertschi_ernst", "_id": "ernst_baertschi_sc11", "Vorname": "Ernst", "data": [{"Akademischer_Titel": "", "Anderenamen": "", "Familienmitglied": "", "Geburtsdatum_datum": "25", "Geburtsdatum_jahr": "1903", "Geburtsdatum_monat": "02", "Geburtsname": "", "Geschlecht": "m\u00e4nnlich", "Hausnummer": "11", "Opfergruppen": ["politisch"], "Strasse": "Sch\u00e4flerstra\u00dfe", "Todesdatum_datum": "07", "Todesdatum_jahr": "1983", "Todesdatum_monat": "12", "Ueberlebt": "Ja", "Verwandschaftsbeziehung": "", "user": "initial", "Geburtsort": "Tuttlingen", "Geburtsland": "Deutschland", "Todesort": "Scherzingen, Thurgau", "Todesland": "Schweiz"}]}, {"Nachname": "Ballast", "URL": "ballast_robert", "_id": "robert_ballast_rh15", "Vorname": "Robert", "data": [{"Akademischer_Titel": "", "Anderenamen": "", "Familienmitglied": "", "Geburtsdatum_datum": "10", "Geburtsdatum_jahr": "1923", "Geburtsdatum_monat": "09", "Geburtsname": "", "Geschlecht": "m\u00e4nnlich", "Hausnummer": "15", "Opfergruppen": ["politisch"], "Strasse": "Rheingasse", "Todesdatum_datum": "17", "Todesdatum_jahr": "1996", "Todesdatum_monat": "09", "Ueberlebt": "Ja", "Verwandschaftsbeziehung": "", "user": "initial", "Geburtsort": "Mulhouse/Elsass", "Geburtsland": "Frankreich", "Todesort": "Illzach/Elsass", "Todesland": "Frankreich"}]}, {"Nachname": "Beck", "URL": "beck_alfons", "_id": "alfons_beck_bo8", "Vorname": "Alfons", "data": [{"Akademischer_Titel": "", "Anderenamen": "", "Familienmitglied": "", "Geburtsdatum_datum": "20", "Geburtsdatum_jahr": "1905", "Geburtsdatum_monat": "01", "Geburtsname": "", "Geschlecht": "m\u00e4nnlich", "Hausnummer": "8", "Opfergruppen": ["politisch"], "Strasse": "Bodanstra\u00dfe", "Todesdatum_datum": "23", "Todesdatum_jahr": "1988", "Todesdatum_monat": "11", "Ueberlebt": "Ja", "Verwandschaftsbeziehung": "", "user": "initial", "Geburtsort": "Konstanz", "Geburtsland": "Deutschland", "Todesort": "Konstanz", "Todesland": "Deutschland"}]}, {"Nachname": "Behringer", "URL": "behringer_laura", "_id": "laura_behringer_hue19", "Vorname": "Laura", "data": [{"Akademischer_Titel": "", "Anderenamen": "behringer_laura", "Familienmitglied": "", "Geburtsdatum_datum": "", "Geburtsdatum_jahr": "1904", "Geburtsdatum_monat": "", "Geburtsname": "", "Geschlecht": "weiblich", "Hausnummer": "19", "Opfergruppen": ["politisch"], "Strasse": "H\u00fcetlinstra\u00dfe", "Todesdatum_datum": "", "Todesdatum_jahr": "1989", "Todesdatum_monat": "", "Ueberlebt": "", "Verwandschaftsbeziehung": "", "user": "initial", "Geburtsort": "Konstanz", "Geburtsland": "Deutschland", "Todesort": "", "Todesland": ""}]}, {"Nachname": "Birn", "URL": "birn_ida_jette", "_id": "ida_jette_birn_bl48", "Vorname": "Ida Jette", "data": [{"Akademischer_Titel": "", "Anderenamen": "", "Familienmitglied": ["lina_eichler_bl48"], "Geburtsdatum_datum": "29", "Geburtsdatum_jahr": "1897", "Geburtsdatum_monat": "03", "Geburtsname": "Rosenthal", "Geschlecht": "", "Hausnummer": "48", "Opfergruppen": ["juedisch"], "Strasse": "Blarerstra\u00dfe", "Todesdatum_datum": "31", "Todesdatum_jahr": "1945", "Todesdatum_monat": "12", "Ueberlebt": "Nein", "Verwandschaftsbeziehung": ["Onkel/Tante"], "user": "initial", "Geburtsort": "Konstanz", "Geburtsland": "Deutschland", "Todesort": "", "Todesland": ""}]}, {"Nachname": "Blanke", "URL": "blanke_wilhelm", "_id": "wilhelm_blanke_sc2", "Vorname": "Wilhelm", "data": [{"Akademischer_Titel": "", "Anderenamen": "", "Familienmitglied": "", "Geburtsdatum_datum": "29", "Geburtsdatum_jahr": "1904", "Geburtsdatum_monat": "01", "Geburtsname": "", "Geschlecht": "m\u00e4nnlich", "Hausnummer": "2", "Opfergruppen": ["politisch"], "Strasse": "Schottenplatz", "Todesdatum_datum": "07", "Todesdatum_jahr": "1944", "Todesdatum_monat": "12", "Ueberlebt": "Nein", "Verwandschaftsbeziehung": "", "user": "initial", "Geburtsort": "Emmishofen", "Geburtsland": "Schweiz", "Todesort": "Brandenburg-G\u00f6rden", "Todesland": "Deutschland"}]}, {"Nachname": "Bloch", "URL": "bloch_adelheid", "_id": "adelheid_bloch_doe4", "Vorname": "Adelheid", "data": [{"Akademischer_Titel": "", "Anderenamen": "", "Familienmitglied": ["ida_bloch_doe4", "moritz_bloch_doe4"], "Geburtsdatum_datum": "12", "Geburtsdatum_jahr": "1908", "Geburtsdatum_monat": "04", "Geburtsname": "", "Geschlecht": "weiblich", "Hausnummer": "4", "Opfergruppen": ["juedisch", "t4"], "Strasse": "D\u00f6belestra\u00dfe", "Todesdatum_datum": "25", "Todesdatum_jahr": "1940", "Todesdatum_monat": "06", "Ueberlebt": "Nein", "Verwandschaftsbeziehung": ["EhegattIn", "Elternteil"], "user": "initial", "Geburtsort": "Konstanz", "Geburtsland": "Deutschland", "Todesort": "Grafeneck", "Todesland": "Deutschland"}]}, {"Nachname": "Bloch", "URL": "bloch_charlotte", "_id": "charlotte_bloch_ba4", "Vorname": "Charlotte", "data": [{"Akademischer_Titel": "", "Anderenamen": "", "Familienmitglied": "", "Geburtsdatum_datum": "09", "Geburtsdatum_jahr": "1848", "Geburtsdatum_monat": "06", "Geburtsname": "Lazarus", "Geschlecht": "weiblich", "Hausnummer": "4", "Opfergruppen": ["juedisch"], "Strasse": "Bahnhofsplatz", "Todesdatum_datum": "17", "Todesdatum_jahr": "1940", "Todesdatum_monat": "11", "Ueberlebt": "Nein", "Verwandschaftsbeziehung": "", "user": "initial", "Geburtsort": "J\u00fcchen", "Geburtsland": "Deutschland", "Todesort": "Gurs", "Todesland": "Frankreich"}]}, {"Nachname": "Bloch", "URL": "bloch_ida", "_id": "ida_bloch_doe4", "Vorname": "Ida", "data": [{"Akademischer_Titel": "", "Anderenamen": "bloch_ida", "Familienmitglied": ["moritz_bloch_doe4"], "Geburtsdatum_datum": "", "Geburtsdatum_jahr": "1878", "Geburtsdatum_monat": "", "Geburtsname": "Weil", "Geschlecht": "weiblich", "Hausnummer": "4", "Opfergruppen": ["juedisch"], "Strasse": "D\u00f6belestra\u00dfe", "Todesdatum_datum": "", "Todesdatum_jahr": "", "Todesdatum_monat": "", "Ueberlebt": "", "Verwandschaftsbeziehung": ["Verheiratet"], "user": "initial", "Geburtsort": "Emmendingen", "Geburtsland": "Deutschland", "Todesort": "", "Todesland": ""}]}, {"Nachname": "Bloch", "URL": "bloch_moritz", "_id": "moritz_bloch_doe4", "Vorname": "Moritz", "data": [{"Akademischer_Titel": "", "Anderenamen": "bloch_moritz", "Familienmitglied": "", "Geburtsdatum_datum": "", "Geburtsdatum_jahr": "1868", "Geburtsdatum_monat": "", "Geburtsname": "", "Geschlecht": "m\u00e4nnlich", "Hausnummer": "4", "Opfergruppen": ["juedisch"], "Strasse": "D\u00f6belestra\u00dfe", "Todesdatum_datum": "", "Todesdatum_jahr": "1946", "Todesdatum_monat": "", "Ueberlebt": "", "Verwandschaftsbeziehung": "", "user": "initial", "Geburtsort": "", "Geburtsland": "", "Todesort": "", "Todesland": ""}]}, {"Nachname": "Bofinger", "URL": "bofinger_eugen", "_id": "eugen_bofinger_st30", "Vorname": "Eugen", "data": [{"Akademischer_Titel": "", "Anderenamen": "", "Familienmitglied": "", "Geburtsdatum_datum": "27", "Geburtsdatum_jahr": "1884", "Geburtsdatum_monat": "01", "Geburtsname": "", "Geschlecht": "m\u00e4nnlich", "Hausnummer": "30", "Opfergruppen": ["t4"], "Strasse": "St.-Gebhards-Platz", "Todesdatum_datum": "12", "Todesdatum_jahr": "1940", "Todesdatum_monat": "06", "Ueberlebt": "Nein", "Verwandschaftsbeziehung": "", "user": "initial", "Geburtsort": "Stuttgart-Feuerbach", "Geburtsland": "Deutschland", "Todesort": "Grafeneck", "Todesland": "Deutschland"}]}, {"Nachname": "Boll", "URL": "boll_sofie", "_id": "sofie_anna_boll_sa5", "Vorname": "Sofie Anna", "data": [{"Akademischer_Titel": "", "Anderenamen": "", "Familienmitglied": "", "Geburtsdatum_datum": "01", "Geburtsdatum_jahr": "1912", "Geburtsdatum_monat": "08", "Geburtsname": "", "Geschlecht": "", "Hausnummer": "5", "Opfergruppen": ["t4"], "Strasse": "Sankt-Johann-Gasse", "Todesdatum_datum": "21", "Todesdatum_jahr": "1940", "Todesdatum_monat": "08", "Ueberlebt": "Nein", "Verwandschaftsbeziehung": "", "user": "initial", "Geburtsort": "Konstanz", "Geburtsland": "Deutschland", "Todesort": "Grafeneck", "Todesland": "Deutschland"}]}, {"Nachname": "Bosch", "URL": "bosch_benno", "_id": "benno_bosch_zo23", "Vorname": "Benno", "data": [{"Akademischer_Titel": "", "Anderenamen": "", "Familienmitglied": "", "Geburtsdatum_datum": "19", "Geburtsdatum_jahr": "1936", "Geburtsdatum_monat": "01", "Geburtsname": "", "Geschlecht": "m\u00e4nnlich", "Hausnummer": "23", "Opfergruppen": ["t4"], "Strasse": "Zollernstra\u00dfe", "Todesdatum_datum": "06", "Todesdatum_jahr": "1940", "Todesdatum_monat": "09", "Ueberlebt": "Nein", "Verwandschaftsbeziehung": "", "user": "initial", "Geburtsort": "Konstanz", "Geburtsland": "Deutschland", "Todesort": "Grafeneck", "Todesland": "Deutschland"}]}, {"Nachname": "Braitsch", "URL": "braitsch_max", "_id": "max_braitsch_we2", "Vorname": "Max", "data": [{"Akademischer_Titel": "", "Anderenamen": "", "Familienmitglied": "", "Geburtsdatum_datum": "09", "Geburtsdatum_jahr": "1901", "Geburtsdatum_monat": "10", "Geburtsname": "", "Geschlecht": "m\u00e4nnlich", "Hausnummer": "2", "Opfergruppen": ["politisch"], "Strasse": "Wessenbergtsra\u00dfe", "Todesdatum_datum": "09", "Todesdatum_jahr": "1966", "Todesdatum_monat": "08", "Ueberlebt": "Ja", "Verwandschaftsbeziehung": "", "user": "initial", "Geburtsort": "Aichhalden, Kreis Rottweil", "Geburtsland": "Deutschland", "Todesort": "", "Todesland": ""}]}, {"Nachname": "Bravmann", "URL": "bravmann_beate", "_id": "beate_bravmann_si21", "Vorname": "Beate", "data": [{"Akademischer_Titel": "", "Anderenamen": "Beate BRAVMANN-MUHLFELDER, Beatrice B. MUHLFELDER", "Familienmitglied": ["siegbert_bravmann_si21", "jakob_bravmann_si21", "flora_bravmann_si21"], "Geburtsdatum_datum": "13", "Geburtsdatum_jahr": "1927", "Geburtsdatum_monat": "09", "Geburtsname": "", "Geschlecht": "weiblich", "Hausnummer": "21", "Opfergruppen": ["juedisch"], "Strasse": "Sigismundstra\u00dfe", "Todesdatum_datum": "", "Todesdatum_jahr": "", "Todesdatum_monat": "", "Ueberlebt": "Ja", "Verwandschaftsbeziehung": ["Geschwister", "Elternteil", "EhegattIn"], "user": "initial", "Geburtsort": "Konstanz", "Geburtsland": "Deutschland", "Todesort": "", "Todesland": ""}]}, {"Nachname": "Bravmann", "URL": "bravmann_flora", "_id": "flora_bravmann_si21", "Vorname": "Flora", "data": [{"Akademischer_Titel": "", "Anderenamen": "", "Familienmitglied": ["jakob_bravmann_si21", "siegbert_bravmann_si21", "beate_bravmann_si21"], "Geburtsdatum_datum": "13", "Geburtsdatum_jahr": "1889", "Geburtsdatum_monat": "12", "Geburtsname": "Jakob", "Geschlecht": "weiblich", "Hausnummer": "21", "Opfergruppen": ["juedisch"], "Strasse": "Sigismundstra\u00dfe", "Todesdatum_datum": "26", "Todesdatum_jahr": "1956", "Todesdatum_monat": "02", "Ueberlebt": "Ja", "Verwandschaftsbeziehung": ["Verheiratet", "Kind", "Kind"], "user": "initial", "Geburtsort": "Neidenstein bei Heidelberg", "Geburtsland": "Deutschland", "Todesort": "Newark, New Jersey", "Todesland": "USA"}]}, {"Nachname": "Bravmann", "URL": "bravmann_jakob", "_id": "jakob_bravmann_si21", "Vorname": "Jakob", "data": [{"Akademischer_Titel": "", "Anderenamen": "", "Familienmitglied": ["flora_bravmann_si21", "siegbert_bravmann_si21", "beate_bravmann_si21"], "Geburtsdatum_datum": "13", "Geburtsdatum_jahr": "1889", "Geburtsdatum_monat": "01", "Geburtsname": "", "Geschlecht": "m\u00e4nnlich", "Hausnummer": "21", "Opfergruppen": ["juedisch"], "Strasse": "Sigismundstra\u00dfe", "Todesdatum_datum": "24", "Todesdatum_jahr": "1964", "Todesdatum_monat": "04", "Ueberlebt": "Ja", "Verwandschaftsbeziehung": ["Verheiratet", "Kind", "Kind"], "user": "initial", "Geburtsort": "Unteraltheim bei W\u00fcrzburg", "Geburtsland": "Deutschland", "Todesort": "Orange/New Jersey", "Todesland": "USA"}]}, {"Nachname": "Bravmann", "URL": "bravmann_siegbert", "_id": "siegbert_bravmann_si21", "Vorname": "Siegbert", "data": [{"Akademischer_Titel": "", "Anderenamen": "Bert BRAVMANN", "Familienmitglied": ["flora_bravmann_si21", "jakob_bravmann_si21", "beate_bravmann_si21"], "Geburtsdatum_datum": "10", "Geburtsdatum_jahr": "1913", "Geburtsdatum_monat": "04", "Geburtsname": "", "Geschlecht": "m\u00e4nnlich", "Hausnummer": "21", "Opfergruppen": ["juedisch"], "Strasse": "Sigismundstra\u00dfe", "Todesdatum_datum": "21", "Todesdatum_jahr": "1989", "Todesdatum_monat": "08", "Ueberlebt": "Ja", "Verwandschaftsbeziehung": ["EhegattIn", "Elternteil", "Geschwister"], "user": "initial", "Geburtsort": "Neidenstein bei Heidelberg", "Geburtsland": "Deutschland", "Todesort": "Amherst / Massachusetts", "Todesland": "USA"}]}, {"Nachname": "B\u00fcchler", "URL": "buchler_else", "_id": "else_buechler_em10", "Vorname": "Else", "data": [{"Akademischer_Titel": "", "Anderenamen": "", "Familienmitglied": ["ludwig_buechler_em10"], "Geburtsdatum_datum": "24", "Geburtsdatum_jahr": "1909", "Geburtsdatum_monat": "05", "Geburtsname": "Kahn", "Geschlecht": "weiblich", "Hausnummer": "10", "Opfergruppen": ["juedisch"], "Strasse": "Emmishofer Stra\u00dfe", "Todesdatum_datum": "02", "Todesdatum_jahr": "2000", "Todesdatum_monat": "10", "Ueberlebt": "Ja", "Verwandschaftsbeziehung": ["Verheiratet"], "user": "initial", "Geburtsort": "Buchau", "Geburtsland": "Deutschland", "Todesort": "Konstanz", "Todesland": "Deutschland"}]}, {"Nachname": "B\u00fcchler", "URL": "buchler_ludwig", "_id": "ludwig_buechler_em10", "Vorname": "Ludwig", "data": [{"Akademischer_Titel": "", "Anderenamen": "", "Familienmitglied": ["else_buechler_em10"], "Geburtsdatum_datum": "01", "Geburtsdatum_jahr": "1900", "Geburtsdatum_monat": "04", "Geburtsname": "", "Geschlecht": "m\u00e4nnlich", "Hausnummer": "10", "Opfergruppen": ["politisch"], "Strasse": "Emmishofer Stra\u00dfe", "Todesdatum_datum": "04", "Todesdatum_jahr": "1982", "Todesdatum_monat": "06", "Ueberlebt": "Ja", "Verwandschaftsbeziehung": ["Verheiratet"], "user": "initial", "Geburtsort": "M\u00f6rchingen / Lothringen", "Geburtsland": "Frankreich", "Todesort": "Konstanz", "Todesland": "Deutschland"}]}, {"Nachname": "Dreher", "URL": "dreher_hermann", "_id": "hermann_dreher_al9", "Vorname": "Hermann", "data": [{"Akademischer_Titel": "", "Anderenamen": "", "Familienmitglied": ["hermann_dreher_al9"], "Geburtsdatum_datum": "04", "Geburtsdatum_jahr": "1887", "Geburtsdatum_monat": "04", "Geburtsname": "", "Geschlecht": "m\u00e4nnlich", "Hausnummer": "9", "Opfergruppen": ["religioes"], "Strasse": "Alemannenstra\u00dfe", "Todesdatum_datum": "05", "Todesdatum_jahr": "1956", "Todesdatum_monat": "05", "Ueberlebt": "Ja", "Verwandschaftsbeziehung": ["EnkelIn"], "user": "initial", "Geburtsort": "Sigmaringen", "Geburtsland": "Deutschland", "Todesort": "Konstanz", "Todesland": "Deutschland"}]}, {"Nachname": "Dukas", "URL": "dukas_helene", "_id": "helene_dukas_kr68", "Vorname": "Helene", "data": [{"Akademischer_Titel": "", "Anderenamen": "", "Familienmitglied": ["klara_dukas_kr68"], "Geburtsdatum_datum": "20", "Geburtsdatum_jahr": "1890", "Geburtsdatum_monat": "12", "Geburtsname": "", "Geschlecht": "weiblich", "Hausnummer": "68", "Opfergruppen": ["juedisch"], "Strasse": "Kreuzlinger Stra\u00dfe", "Todesdatum_datum": "", "Todesdatum_jahr": "1942", "Todesdatum_monat": "08", "Ueberlebt": "Nein", "Verwandschaftsbeziehung": ["Geschwister"], "user": "initial", "Geburtsort": "Sulzburg", "Geburtsland": "Deutschland", "Todesort": "KZ Auschwitz", "Todesland": "Polen"}]}, {"Nachname": "Dukas", "URL": "dukas_klara", "_id": "klara_dukas_kr68", "Vorname": "Klara", "data": [{"Akademischer_Titel": "", "Anderenamen": "", "Familienmitglied": ["helene_dukas_kr68"], "Geburtsdatum_datum": "13", "Geburtsdatum_jahr": "1882", "Geburtsdatum_monat": "04", "Geburtsname": "", "Geschlecht": "weiblich", "Hausnummer": "68", "Opfergruppen": ["juedisch"], "Strasse": "Kreuzlinger Stra\u00dfe", "Todesdatum_datum": "", "Todesdatum_jahr": "1942", "Todesdatum_monat": "08", "Ueberlebt": "Nein", "Verwandschaftsbeziehung": ["Geschwister"], "user": "initial", "Geburtsort": "Sulzburg", "Geburtsland": "Deutschland", "Todesort": "KZ Auschwitz", "Todesland": "Polen"}]}, {"Nachname": "Durst", "URL": "durst_karl", "_id": "karl_durst_tu26", "Vorname": "Karl", "data": [{"Akademischer_Titel": "", "Anderenamen": "", "Familienmitglied": ["margarete_durst_tu26", "karl_durst_tu26"], "Geburtsdatum_datum": "23", "Geburtsdatum_jahr": "1903", "Geburtsdatum_monat": "06", "Geburtsname": "", "Geschlecht": "m\u00e4nnlich", "Hausnummer": "26", "Opfergruppen": ["politisch"], "Strasse": "Turnierstra\u00dfe", "Todesdatum_datum": "16", "Todesdatum_jahr": "1974", "Todesdatum_monat": "04", "Ueberlebt": "Ja", "Verwandschaftsbeziehung": ["Verheiratet", "Kind"], "user": "initial", "Geburtsort": "N\u00fcrnberg", "Geburtsland": "Deutschland", "Todesort": "Wuppertal", "Todesland": "Deutschland"}]}, {"Nachname": "Durst", "URL": "durst_margarete", "_id": "margarete_durst_tu26", "Vorname": "Margarete", "data": [{"Akademischer_Titel": "", "Anderenamen": "", "Familienmitglied": ["karl_durst_tu26"], "Geburtsdatum_datum": "14", "Geburtsdatum_jahr": "1905", "Geburtsdatum_monat": "03", "Geburtsname": "Halbach", "Geschlecht": "weiblich", "Hausnummer": "26", "Opfergruppen": ["politisch"], "Strasse": "Turnierstra\u00dfe", "Todesdatum_datum": "", "Todesdatum_jahr": "1983", "Todesdatum_monat": "", "Ueberlebt": "Ja", "Verwandschaftsbeziehung": ["Verheiratet"], "user": "initial", "Geburtsort": "Wuppertal", "Geburtsland": "Deutschland", "Todesort": "Wuppertal", "Todesland": "Deutschland"}]}, {"Nachname": "Ehinger", "URL": "ehinger_margarete", "_id": "margarete_ehinger_sa14", "Vorname": "Margarete", "data": [{"Akademischer_Titel": "", "Anderenamen": "", "Familienmitglied": "", "Geburtsdatum_datum": "10", "Geburtsdatum_jahr": "1893", "Geburtsdatum_monat": "07", "Geburtsname": "Retzbach", "Geschlecht": "weiblich", "Hausnummer": "14", "Opfergruppen": ["politisch"], "Strasse": "Salmannsweilergasse", "Todesdatum_datum": "12", "Todesdatum_jahr": "1974", "Todesdatum_monat": "04", "Ueberlebt": "Ja", "Verwandschaftsbeziehung": "", "user": "initial", "Geburtsort": "Wachbach/Mergentheim", "Geburtsland": "Deutschland", "Todesort": "Konstanz", "Todesland": "Deutschland"}]}, {"Nachname": "Eichler", "URL": "eichler_lina", "_id": "lina_eichler_bl48", "Vorname": "Lina", "data": [{"Akademischer_Titel": "", "Anderenamen": "", "Familienmitglied": ["max_schwarzhaupt_tae33", "max_schwarzhaupt_tae33", "else_buechler_em10"], "Geburtsdatum_datum": "04", "Geburtsdatum_jahr": "1871", "Geburtsdatum_monat": "09", "Geburtsname": "Schwarzhaupt", "Geschlecht": "weiblich", "Hausnummer": "48", "Opfergruppen": ["juedisch"], "Strasse": "Blarerstra\u00dfe", "Todesdatum_datum": "13", "Todesdatum_jahr": "1965", "Todesdatum_monat": "01", "Ueberlebt": "Ja", "Verwandschaftsbeziehung": ["Elternteil", "EhegattIn", "Kind"], "user": "initial", "Geburtsort": "Regensburg", "Geburtsland": "Deutschland", "Todesort": "Konstanz", "Todesland": "Deutschland"}]}, {"Nachname": "Endres", "URL": "endres_agnes", "_id": "agnes_endres_ne31", "Vorname": "Agnes", "data": [{"Akademischer_Titel": "", "Anderenamen": "endres_agnes", "Familienmitglied": "", "Geburtsdatum_datum": "", "Geburtsdatum_jahr": "1894", "Geburtsdatum_monat": "", "Geburtsname": "Schott", "Geschlecht": "weiblich", "Hausnummer": "31", "Opfergruppen": [], "Strasse": "Neuhauser Stra\u00dfe", "Todesdatum_datum": "", "Todesdatum_jahr": "1961", "Todesdatum_monat": "", "Ueberlebt": "", "Verwandschaftsbeziehung": "", "user": "initial", "Geburtsort": "", "Geburtsland": "", "Todesort": "", "Todesland": ""}]}, {"Nachname": "Erlanger", "URL": "erlanger_jakob", "_id": "jakob_erlanger_bo40", "Vorname": "Jakob", "data": [{"Akademischer_Titel": "", "Anderenamen": "Jacob Erlanger;", "Familienmitglied": "", "Geburtsdatum_datum": "10", "Geburtsdatum_jahr": "1865", "Geburtsdatum_monat": "01", "Geburtsname": "", "Geschlecht": "m\u00e4nnlich", "Hausnummer": "40", "Opfergruppen": ["juedisch"], "Strasse": "Bodanstra\u00dfe", "Todesdatum_datum": "20", "Todesdatum_jahr": "1945", "Todesdatum_monat": "01", "Ueberlebt": "Ja", "Verwandschaftsbeziehung": "", "user": "initial", "Geburtsort": "Buchau", "Geburtsland": "Deutschland", "Todesort": "Villefranche-de-Rouergue", "Todesland": "Frankreich"}]}, {"Nachname": "Ferber", "URL": "ferber_laura", "_id": "laura_ferber_se29", "Vorname": "Laura", "data": [{"Akademischer_Titel": "", "Anderenamen": "", "Familienmitglied": ["elsa_stux_se29", "robert_stux_se29"], "Geburtsdatum_datum": "04", "Geburtsdatum_jahr": "1881", "Geburtsdatum_monat": "04", "Geburtsname": "", "Geschlecht": "weiblich", "Hausnummer": "29", "Opfergruppen": ["juedisch"], "Strasse": "Seestra\u00dfe", "Todesdatum_datum": "16", "Todesdatum_jahr": "1942", "Todesdatum_monat": "08", "Ueberlebt": "Nein", "Verwandschaftsbeziehung": ["Geschwister", "Schw\u00e4gerIn"], "user": "initial", "Geburtsort": "Wien", "Geburtsland": "\u00d6sterreich", "Todesort": "KZ Auschwitz", "Todesland": "Polen"}]}, {"Nachname": "Fleig", "URL": "fleig_andreas", "_id": "andreas_fleig_sc7", "Vorname": "Andreas", "data": [{"Akademischer_Titel": "", "Anderenamen": "", "Familienmitglied": "", "Geburtsdatum_datum": "26", "Geburtsdatum_jahr": "1884", "Geburtsdatum_monat": "01", "Geburtsname": "", "Geschlecht": "m\u00e4nnlich", "Hausnummer": "7", "Opfergruppen": ["politisch"], "Strasse": "Sch\u00e4flerstra\u00dfe", "Todesdatum_datum": "09", "Todesdatum_jahr": "1971", "Todesdatum_monat": "02", "Ueberlebt": "Ja", "Verwandschaftsbeziehung": "", "user": "initial", "Geburtsort": "Sulz/Lahr", "Geburtsland": "Deutschland", "Todesort": "Sulz/Lahr", "Todesland": "Deutschland"}]}, {"Nachname": "Frank", "URL": "frank_eduard", "_id": "eduard_frank_al4", "Vorname": "Eduard", "data": [{"Akademischer_Titel": "", "Anderenamen": "", "Familienmitglied": ["lothar_frank_al4"], "Geburtsdatum_datum": "25", "Geburtsdatum_jahr": "1873", "Geburtsdatum_monat": "05", "Geburtsname": "", "Geschlecht": "m\u00e4nnlich", "Hausnummer": "4", "Opfergruppen": ["juedisch"], "Strasse": "Altmannstra\u00dfe", "Todesdatum_datum": "27", "Todesdatum_jahr": "1938", "Todesdatum_monat": "11", "Ueberlebt": "Nein", "Verwandschaftsbeziehung": ["Kind"], "user": "initial", "Geburtsort": "Konstanz", "Geburtsland": "Deutschland", "Todesort": "Konstanz", "Todesland": "Deutschland"}]}, {"Nachname": "Frank", "URL": "frank_lothar", "_id": "lothar_frank_al4", "Vorname": "Lothar", "data": [{"Akademischer_Titel": "", "Anderenamen": "", "Familienmitglied": ["eduard_frank_al4"], "Geburtsdatum_datum": "07", "Geburtsdatum_jahr": "1925", "Geburtsdatum_monat": "03", "Geburtsname": "", "Geschlecht": "m\u00e4nnlich", "Hausnummer": "4", "Opfergruppen": ["juedisch"], "Strasse": "Altmannstra\u00dfe", "Todesdatum_datum": "17", "Todesdatum_jahr": "1964", "Todesdatum_monat": "03", "Ueberlebt": "Ja", "Verwandschaftsbeziehung": ["Elternteil"], "user": "initial", "Geburtsort": "B\u00f6hringen b. Radolfzell", "Geburtsland": "Deutschland", "Todesort": "Konstanz", "Todesland": "Deutschland"}]}, {"Nachname": "Freund", "URL": "freund_viktor", "_id": "viktor_freund_rh12", "Vorname": "Viktor", "data": [{"Akademischer_Titel": "", "Anderenamen": "", "Familienmitglied": "", "Geburtsdatum_datum": "30", "Geburtsdatum_jahr": "1902", "Geburtsdatum_monat": "09", "Geburtsname": "", "Geschlecht": "m\u00e4nnlich", "Hausnummer": "12", "Opfergruppen": ["politisch"], "Strasse": "Rheingasse", "Todesdatum_datum": "13", "Todesdatum_jahr": "1943", "Todesdatum_monat": "05", "Ueberlebt": "Nein", "Verwandschaftsbeziehung": "", "user": "initial", "Geburtsort": "Lutterbach/Elsass", "Geburtsland": "Deutschland", "Todesort": "K\u00f6ln-Klingelp\u00fctz", "Todesland": "Deutschland"}]}, {"Nachname": "Friedrich", "URL": "friedrich_andreas", "_id": "andreas_friedrich_em4", "Vorname": "Andreas", "data": [{"Akademischer_Titel": "", "Anderenamen": "", "Familienmitglied": "", "Geburtsdatum_datum": "05", "Geburtsdatum_jahr": "1918", "Geburtsdatum_monat": "04", "Geburtsname": "", "Geschlecht": "m\u00e4nnlich", "Hausnummer": "4", "Opfergruppen": ["politisch"], "Strasse": "Emmishofer Stra\u00dfe", "Todesdatum_datum": "28", "Todesdatum_jahr": "1963", "Todesdatum_monat": "07", "Ueberlebt": "Ja", "Verwandschaftsbeziehung": "", "user": "initial", "Geburtsort": "Colmar", "Geburtsland": "Deutschland", "Todesort": "Colmar", "Todesland": "Frankreich"}]}, {"Nachname": "Fuchs", "URL": "fuchs_irene", "_id": "irene_fuchs_doe2", "Vorname": "Irene", "data": [{"Akademischer_Titel": "Dr.", "Anderenamen": "fuchs_irene", "Familienmitglied": ["selma_fuchs_doe2"], "Geburtsdatum_datum": "", "Geburtsdatum_jahr": "1905", "Geburtsdatum_monat": "", "Geburtsname": "", "Geschlecht": "weiblich", "Hausnummer": "2", "Opfergruppen": ["juedisch"], "Strasse": "D\u00f6belestra\u00dfe", "Todesdatum_datum": "", "Todesdatum_jahr": "", "Todesdatum_monat": "", "Ueberlebt": "", "Verwandschaftsbeziehung": ["Elternteil"], "user": "initial", "Geburtsort": "Konstanz", "Geburtsland": "Deutschland", "Todesort": "", "Todesland": ""}]}, {"Nachname": "Fuchs", "URL": "fuchs_karl", "_id": "karl_fuchs_hi10", "Vorname": "Karl", "data": [{"Akademischer_Titel": "", "Anderenamen": "", "Familienmitglied": ["karl_fuchs_hi10"], "Geburtsdatum_datum": "26", "Geburtsdatum_jahr": "1932", "Geburtsdatum_monat": "02", "Geburtsname": "", "Geschlecht": "m\u00e4nnlich", "Hausnummer": "10", "Opfergruppen": ["t4"], "Strasse": "Hindenburgstra\u00dfe", "Todesdatum_datum": "29", "Todesdatum_jahr": "1940", "Todesdatum_monat": "08", "Ueberlebt": "Nein", "Verwandschaftsbeziehung": ["Elternteil"], "user": "initial", "Geburtsort": "Konstanz", "Geburtsland": "Deutschland", "Todesort": "Grafeneck", "Todesland": "Deutschland"}]}, {"Nachname": "Fuchs", "URL": "fuchs_selma", "_id": "selma_fuchs_doe2", "Vorname": "Selma", "data": [{"Akademischer_Titel": "", "Anderenamen": "fuchs_selma", "Familienmitglied": "", "Geburtsdatum_datum": "", "Geburtsdatum_jahr": "1882", "Geburtsdatum_monat": "", "Geburtsname": "", "Geschlecht": "weiblich", "Hausnummer": "2", "Opfergruppen": ["juedisch"], "Strasse": "D\u00f6belestra\u00dfe", "Todesdatum_datum": "", "Todesdatum_jahr": "", "Todesdatum_monat": "", "Ueberlebt": "", "Verwandschaftsbeziehung": "", "user": "initial", "Geburtsort": "", "Geburtsland": "", "Todesort": "", "Todesland": ""}]}, {"Nachname": "F\u00fcrst", "URL": "fuerst_anna", "_id": "anna_fuerst_rh15", "Vorname": "Anna", "data": [{"Akademischer_Titel": "", "Anderenamen": "fuerst_anna", "Familienmitglied": ["salomea_fuerst_rh15"], "Geburtsdatum_datum": "", "Geburtsdatum_jahr": "1913", "Geburtsdatum_monat": "", "Geburtsname": "", "Geschlecht": "weiblich", "Hausnummer": "15", "Opfergruppen": ["juedisch"], "Strasse": "Rheingasse", "Todesdatum_datum": "", "Todesdatum_jahr": "1988", "Todesdatum_monat": "", "Ueberlebt": "", "Verwandschaftsbeziehung": ["Elternteil"], "user": "initial", "Geburtsort": "Konstanz", "Geburtsland": "Deutschland", "Todesort": "", "Todesland": ""}]}, {"Nachname": "F\u00fcrst", "URL": "fuerst_moritz", "_id": "moritz_fuerst_rh15", "Vorname": "Moritz", "data": [{"Akademischer_Titel": "", "Anderenamen": "fuerst_moritz", "Familienmitglied": ["salomea_fuerst_rh15", "anna_fuerst_rh15"], "Geburtsdatum_datum": "", "Geburtsdatum_jahr": "1886", "Geburtsdatum_monat": "", "Geburtsname": "", "Geschlecht": "m\u00e4nnlich", "Hausnummer": "15", "Opfergruppen": ["juedisch"], "Strasse": "Rheingasse", "Todesdatum_datum": "", "Todesdatum_jahr": "1942", "Todesdatum_monat": "", "Ueberlebt": "", "Verwandschaftsbeziehung": ["Verheiratet", "Kind"], "user": "initial", "Geburtsort": "", "Geburtsland": "", "Todesort": "", "Todesland": ""}]}, {"Nachname": "F\u00fcrst", "URL": "fuerst_salomea", "_id": "salomea_fuerst_rh15", "Vorname": "Salomea", "data": [{"Akademischer_Titel": "", "Anderenamen": "fuerst_salomea", "Familienmitglied": ["anna_fuerst_rh15", "berta_schmulewitz_rh15"], "Geburtsdatum_datum": "", "Geburtsdatum_jahr": "1888", "Geburtsdatum_monat": "", "Geburtsname": "Schmulewitz", "Geschlecht": "weiblich", "Hausnummer": "15", "Opfergruppen": ["juedisch"], "Strasse": "Rheingasse", "Todesdatum_datum": "", "Todesdatum_jahr": "1942", "Todesdatum_monat": "", "Ueberlebt": "", "Verwandschaftsbeziehung": ["Kind", "Elternteil"], "user": "initial", "Geburtsort": "", "Geburtsland": "", "Todesort": "", "Todesland": ""}]}, {"Nachname": "Geiger", "URL": "geiger_josef", "_id": "josef_geiger_rh34", "Vorname": "Josef", "data": [{"Akademischer_Titel": "", "Anderenamen": "", "Familienmitglied": "", "Geburtsdatum_datum": "10", "Geburtsdatum_jahr": "1877", "Geburtsdatum_monat": "11", "Geburtsname": "", "Geschlecht": "m\u00e4nnlich", "Hausnummer": "34", "Opfergruppen": ["t4", "queer"], "Strasse": "Rheingutstra\u00dfe", "Todesdatum_datum": "12", "Todesdatum_jahr": "1940", "Todesdatum_monat": "06", "Ueberlebt": "Nein", "Verwandschaftsbeziehung": "", "user": "initial", "Geburtsort": "Frickingen", "Geburtsland": "Deutschland", "Todesort": "Grafeneck", "Todesland": "Deutschland"}]}, {"Nachname": "Geiser", "URL": "geiser_anna", "_id": "anna_geiser_sc27", "Vorname": "Anna", "data": [{"Akademischer_Titel": "", "Anderenamen": "", "Familienmitglied": ["anna_geiser_sc27"], "Geburtsdatum_datum": "17", "Geburtsdatum_jahr": "1890", "Geburtsdatum_monat": "10", "Geburtsname": "Kessler", "Geschlecht": "weiblich", "Hausnummer": "27", "Opfergruppen": ["t4"], "Strasse": "Schneckenburgstra\u00dfe", "Todesdatum_datum": "14", "Todesdatum_jahr": "1940", "Todesdatum_monat": "8", "Ueberlebt": "Nein", "Verwandschaftsbeziehung": ["EhegattIn"], "user": "initial", "Geburtsort": "Konstanz-Allmannsdorf", "Geburtsland": "Deutschland", "Todesort": "Grafeneck", "Todesland": "Deutschland"}]}, {"Nachname": "Godlewsky", "URL": "godlewsky_arthur", "_id": "arthur_godlewsky_si21", "Vorname": "Arthur", "data": [{"Akademischer_Titel": "", "Anderenamen": "godlewsky_arthur", "Familienmitglied": ["elsa_godlewsky_si21"], "Geburtsdatum_datum": "", "Geburtsdatum_jahr": "", "Geburtsdatum_monat": "", "Geburtsname": "", "Geschlecht": "m\u00e4nnlich", "Hausnummer": "21", "Opfergruppen": ["juedisch"], "Strasse": "Sigismundstra\u00dfe", "Todesdatum_datum": "", "Todesdatum_jahr": "", "Todesdatum_monat": "", "Ueberlebt": "", "Verwandschaftsbeziehung": ["Verheiratet"], "user": "initial", "Geburtsort": "", "Geburtsland": "", "Todesort": "", "Todesland": ""}]}, {"Nachname": "Godlewsky", "URL": "godlewsky_else", "_id": "elsa_godlewsky_si21", "Vorname": "Elsa", "data": [{"Akademischer_Titel": "", "Anderenamen": "godlewsky_else", "Familienmitglied": ["arthur_godlewsky_si21"], "Geburtsdatum_datum": "", "Geburtsdatum_jahr": "1895", "Geburtsdatum_monat": "", "Geburtsname": "Lemberger", "Geschlecht": "weiblich", "Hausnummer": "21", "Opfergruppen": ["juedisch"], "Strasse": "Sigismundstra\u00dfe", "Todesdatum_datum": "", "Todesdatum_jahr": "1942", "Todesdatum_monat": "", "Ueberlebt": "", "Verwandschaftsbeziehung": ["Verheiratet"], "user": "initial", "Geburtsort": "", "Geburtsland": "", "Todesort": "", "Todesland": ""}]}, {"Nachname": "G\u00f6tschl", "URL": "goetschl_emil", "_id": "emil_goetschl_ka1", "Vorname": "Emil", "data": [{"Akademischer_Titel": "", "Anderenamen": "", "Familienmitglied": ["josef_goetschl_ka1"], "Geburtsdatum_datum": "28", "Geburtsdatum_jahr": "1920", "Geburtsdatum_monat": "03", "Geburtsname": "", "Geschlecht": "m\u00e4nnlich", "Hausnummer": "1", "Opfergruppen": ["politisch"], "Strasse": "Katzgasse", "Todesdatum_datum": "", "Todesdatum_jahr": "", "Todesdatum_monat": "", "Ueberlebt": "Nein", "Verwandschaftsbeziehung": ["Geschwister"], "user": "initial", "Geburtsort": "Konstanz", "Geburtsland": "Deutschland", "Todesort": "", "Todesland": "Spanien"}]}, {"Nachname": "G\u00f6tschl", "URL": "goetschl_josef", "_id": "josef_goetschl_ka1", "Vorname": "Josef", "data": [{"Akademischer_Titel": "", "Anderenamen": "", "Familienmitglied": ["emil_goetschl_ka1"], "Geburtsdatum_datum": "15", "Geburtsdatum_jahr": "1914", "Geburtsdatum_monat": "10", "Geburtsname": "", "Geschlecht": "m\u00e4nnlich", "Hausnummer": "1", "Opfergruppen": ["politisch"], "Strasse": "Katzgasse", "Todesdatum_datum": "28", "Todesdatum_jahr": "1941", "Todesdatum_monat": "01", "Ueberlebt": "Nein", "Verwandschaftsbeziehung": ["Geschwister"], "user": "initial", "Geburtsort": "Konstanz", "Geburtsland": "Deutschland", "Todesort": "KZ Sachsenhausen", "Todesland": "Deutschland"}]}, {"Nachname": "Goldlust", "URL": "goldlust_bernhard", "_id": "bernhard_goldlust_rh1", "Vorname": "Bernhard", "data": [{"Akademischer_Titel": "", "Anderenamen": "goldlust_bernhard", "Familienmitglied": "", "Geburtsdatum_datum": "", "Geburtsdatum_jahr": "1896", "Geburtsdatum_monat": "", "Geburtsname": "", "Geschlecht": "m\u00e4nnlich", "Hausnummer": "1", "Opfergruppen": ["juedisch"], "Strasse": "Rheingutstra\u00dfe", "Todesdatum_datum": "", "Todesdatum_jahr": "1943", "Todesdatum_monat": "", "Ueberlebt": "", "Verwandschaftsbeziehung": "", "user": "initial", "Geburtsort": "", "Geburtsland": "Polen", "Todesort": "", "Todesland": ""}]}, {"Nachname": "Goldlust", "URL": "goldlust_leo", "_id": "leo_goldlust_rh1", "Vorname": "Leo", "data": [{"Akademischer_Titel": "", "Anderenamen": "goldlust_leo", "Familienmitglied": "", "Geburtsdatum_datum": "", "Geburtsdatum_jahr": "1924", "Geburtsdatum_monat": "", "Geburtsname": "", "Geschlecht": "m\u00e4nnlich", "Hausnummer": "1", "Opfergruppen": ["juedisch"], "Strasse": "Rheingutstra\u00dfe", "Todesdatum_datum": "", "Todesdatum_jahr": "", "Todesdatum_monat": "", "Ueberlebt": "", "Verwandschaftsbeziehung": "", "user": "initial", "Geburtsort": "", "Geburtsland": "", "Todesort": "", "Todesland": ""}]}, {"Nachname": "Goldlust", "URL": "goldlust_manya", "_id": "manya_goldlust_rh1", "Vorname": "Manya", "data": [{"Akademischer_Titel": "", "Anderenamen": "goldlust_manya", "Familienmitglied": ["bernhard_goldlust_rh1"], "Geburtsdatum_datum": "", "Geburtsdatum_jahr": "1894", "Geburtsdatum_monat": "", "Geburtsname": "Bidermann", "Geschlecht": "weiblich", "Hausnummer": "1", "Opfergruppen": ["juedisch"], "Strasse": "Rheingutstra\u00dfe", "Todesdatum_datum": "", "Todesdatum_jahr": "", "Todesdatum_monat": "", "Ueberlebt": "", "Verwandschaftsbeziehung": ["Verheiratet"], "user": "initial", "Geburtsort": "", "Geburtsland": "", "Todesort": "", "Todesland": ""}]}, {"Nachname": "Goldlust", "URL": "goldlust_paula", "_id": "paula_goldlust_rh1", "Vorname": "Paula", "data": [{"Akademischer_Titel": "", "Anderenamen": "goldlust_paula", "Familienmitglied": "", "Geburtsdatum_datum": "", "Geburtsdatum_jahr": "1928", "Geburtsdatum_monat": "", "Geburtsname": "", "Geschlecht": "weiblich", "Hausnummer": "1", "Opfergruppen": ["juedisch"], "Strasse": "Rheingutstra\u00dfe", "Todesdatum_datum": "", "Todesdatum_jahr": "", "Todesdatum_monat": "", "Ueberlebt": "", "Verwandschaftsbeziehung": "", "user": "initial", "Geburtsort": "", "Geburtsland": "", "Todesort": "", "Todesland": ""}]}, {"Nachname": "Goldmann", "URL": "goldmann_klara", "_id": "klara_goldmann_ei20", "Vorname": "Klara", "data": [{"Akademischer_Titel": "", "Anderenamen": "goldmann_klara", "Familienmitglied": "", "Geburtsdatum_datum": "", "Geburtsdatum_jahr": "1875", "Geburtsdatum_monat": "", "Geburtsname": "Weissenburger", "Geschlecht": "weiblich", "Hausnummer": "20", "Opfergruppen": ["juedisch"], "Strasse": "Eichhorstra\u00dfe", "Todesdatum_datum": "", "Todesdatum_jahr": "1959", "Todesdatum_monat": "", "Ueberlebt": "", "Verwandschaftsbeziehung": "", "user": "initial", "Geburtsort": "", "Geburtsland": "", "Todesort": "", "Todesland": ""}]}, {"Nachname": "Goldmann", "URL": "goldmann_moritz", "_id": "moritz_goldmann_ei20", "Vorname": "Moritz", "data": [{"Akademischer_Titel": "Dr.", "Anderenamen": "goldmann_moritz", "Familienmitglied": "", "Geburtsdatum_datum": "", "Geburtsdatum_jahr": "1871", "Geburtsdatum_monat": "", "Geburtsname": "", "Geschlecht": "m\u00e4nnlich", "Hausnummer": "20", "Opfergruppen": ["juedisch"], "Strasse": "Eichhornstra\u00dfe", "Todesdatum_datum": "", "Todesdatum_jahr": "1963", "Todesdatum_monat": "", "Ueberlebt": "", "Verwandschaftsbeziehung": "", "user": "initial", "Geburtsort": "", "Geburtsland": "", "Todesort": "", "Todesland": ""}]}, {"Nachname": "Greis", "URL": "greis_otto", "_id": "otto_greis_fue72", "Vorname": "Otto", "data": [{"Akademischer_Titel": "", "Anderenamen": "", "Familienmitglied": "", "Geburtsdatum_datum": "03", "Geburtsdatum_jahr": "1906", "Geburtsdatum_monat": "10", "Geburtsname": "", "Geschlecht": "m\u00e4nnlich", "Hausnummer": "72", "Opfergruppen": ["politisch"], "Strasse": "F\u00fcrstenbergstra\u00dfe", "Todesdatum_datum": "30", "Todesdatum_jahr": "1944", "Todesdatum_monat": "08", "Ueberlebt": "Nein", "Verwandschaftsbeziehung": "", "user": "initial", "Geburtsort": "Konstanz", "Geburtsland": "Deutschland", "Todesort": "Ergli", "Todesland": "Lettland"}]}, {"Nachname": "Gro\u00dfhans", "URL": "grosshans_karl", "_id": "karl_gro\u00dfhans_hu43", "Vorname": "Karl", "data": [{"Akademischer_Titel": "", "Anderenamen": "", "Familienmitglied": "", "Geburtsdatum_datum": "15", "Geburtsdatum_jahr": "1882", "Geburtsdatum_monat": "03", "Geburtsname": "", "Geschlecht": "m\u00e4nnlich", "Hausnummer": "43", "Opfergruppen": ["politisch"], "Strasse": "Hussenstra\u00dfe", "Todesdatum_datum": "25", "Todesdatum_jahr": "1946", "Todesdatum_monat": "05", "Ueberlebt": "Ja", "Verwandschaftsbeziehung": "", "user": "initial", "Geburtsort": "", "Geburtsland": "", "Todesort": "Konstanz", "Todesland": "Deutschland"}]}, {"Nachname": "Guggenheim", "URL": "guggenheim_bona", "_id": "bona_guggenheim_hue21", "Vorname": "Bona", "data": [{"Akademischer_Titel": "", "Anderenamen": "guggenheim_bona", "Familienmitglied": ["dagobert_guggenheim_hue21", "toni_guggenheim_hue21", "isi_guggenheim_hue21"], "Geburtsdatum_datum": "", "Geburtsdatum_jahr": "", "Geburtsdatum_monat": "", "Geburtsname": "Jung", "Geschlecht": "weiblich", "Hausnummer": "21", "Opfergruppen": ["juedisch"], "Strasse": "H\u00fcetlinstra\u00dfe", "Todesdatum_datum": "", "Todesdatum_jahr": "", "Todesdatum_monat": "", "Ueberlebt": "", "Verwandschaftsbeziehung": ["Kind", "Geschwister", "Neffe"], "user": "initial", "Geburtsort": "", "Geburtsland": "", "Todesort": "", "Todesland": ""}]}, {"Nachname": "Guggenheim", "URL": "guggenheim_dagobert", "_id": "dagobert_guggenheim_hue21", "Vorname": "Dagobert", "data": [{"Akademischer_Titel": "", "Anderenamen": "guggenheim_dagobert", "Familienmitglied": "", "Geburtsdatum_datum": "", "Geburtsdatum_jahr": "1910", "Geburtsdatum_monat": "", "Geburtsname": "", "Geschlecht": "m\u00e4nnlich", "Hausnummer": "21", "Opfergruppen": ["juedisch"], "Strasse": "H\u00fcetlinstra\u00dfe", "Todesdatum_datum": "", "Todesdatum_jahr": "1942", "Todesdatum_monat": "", "Ueberlebt": "", "Verwandschaftsbeziehung": "", "user": "initial", "Geburtsort": "Donaueschingen", "Geburtsland": "Deutschland", "Todesort": "", "Todesland": ""}]}, {"Nachname": "Guggenheim", "URL": "guggenheim_gisela", "_id": "gisela_guggenheim_ob52", "Vorname": "Gisela", "data": [{"Akademischer_Titel": "", "Anderenamen": "guggenheim_gisela", "Familienmitglied": "", "Geburtsdatum_datum": "", "Geburtsdatum_jahr": "1883", "Geburtsdatum_monat": "", "Geburtsname": "Billigheimer", "Geschlecht": "weiblich", "Hausnummer": "52", "Opfergruppen": ["juedisch"], "Strasse": "Obere Laube", "Todesdatum_datum": "", "Todesdatum_jahr": "1950", "Todesdatum_monat": "", "Ueberlebt": "", "Verwandschaftsbeziehung": "", "user": "initial", "Geburtsort": "Karlsruhe", "Geburtsland": "Deutschland", "Todesort": "", "Todesland": ""}]}, {"Nachname": "Guggenheim", "URL": "guggenheim_isi", "_id": "isi_guggenheim_hue21", "Vorname": "Isi", "data": [{"Akademischer_Titel": "", "Anderenamen": "guggenheim_isi", "Familienmitglied": ["salomon_guggenheim_hue21", "toni_guggenheim_hue21", "bona_guggenheim_hue21", "dagobert_guggenheim_hue21"], "Geburtsdatum_datum": "", "Geburtsdatum_jahr": "", "Geburtsdatum_monat": "", "Geburtsname": "", "Geschlecht": "m\u00e4nnlich", "Hausnummer": "21", "Opfergruppen": ["juedisch"], "Strasse": "H\u00fcetlinstra\u00dfe", "Todesdatum_datum": "", "Todesdatum_jahr": "", "Todesdatum_monat": "", "Ueberlebt": "", "Verwandschaftsbeziehung": ["Elternteil", "Elternteil", "Tante/Onkel", "Neffe"], "user": "initial", "Geburtsort": "Konstanz", "Geburtsland": "Deutschland", "Todesort": "", "Todesland": ""}]}, {"Nachname": "Guggenheim", "URL": "guggenheim_lene", "_id": "lene_guggenheim_si16", "Vorname": "Lene", "data": [{"Akademischer_Titel": "", "Anderenamen": "guggenheim_lene", "Familienmitglied": "", "Geburtsdatum_datum": "", "Geburtsdatum_jahr": "1907", "Geburtsdatum_monat": "", "Geburtsname": "", "Geschlecht": "weiblich", "Hausnummer": "16", "Opfergruppen": ["juedisch"], "Strasse": "Sigismundstra\u00dfe", "Todesdatum_datum": "", "Todesdatum_jahr": "1989", "Todesdatum_monat": "", "Ueberlebt": "", "Verwandschaftsbeziehung": "", "user": "initial", "Geburtsort": "Konstanz", "Geburtsland": "Deutschland", "Todesort": "", "Todesland": ""}]}, {"Nachname": "Guggenheim", "URL": "guggenheim_peter", "_id": "peter_guggenheim_si16", "Vorname": "Peter", "data": [{"Akademischer_Titel": "", "Anderenamen": "guggenheim_peter", "Familienmitglied": "", "Geburtsdatum_datum": "", "Geburtsdatum_jahr": "1927", "Geburtsdatum_monat": "", "Geburtsname": "", "Geschlecht": "m\u00e4nnlich", "Hausnummer": "16", "Opfergruppen": ["juedisch"], "Strasse": "Sigismundstra\u00dfe", "Todesdatum_datum": "", "Todesdatum_jahr": "2012", "Todesdatum_monat": "", "Ueberlebt": "", "Verwandschaftsbeziehung": "", "user": "initial", "Geburtsort": "Konstanz", "Geburtsland": "Deutschland", "Todesort": "", "Todesland": ""}]}, {"Nachname": "Guggenheim", "URL": "guggenheim_rainer", "_id": "rainer_guggenheim_si16", "Vorname": "Rainer", "data": [{"Akademischer_Titel": "", "Anderenamen": "guggenheim_rainer", "Familienmitglied": "", "Geburtsdatum_datum": "", "Geburtsdatum_jahr": "1931", "Geburtsdatum_monat": "", "Geburtsname": "", "Geschlecht": "m\u00e4nnlich", "Hausnummer": "16", "Opfergruppen": ["juedisch"], "Strasse": "Sigismundstra\u00dfe", "Todesdatum_datum": "", "Todesdatum_jahr": "2009", "Todesdatum_monat": "", "Ueberlebt": "", "Verwandschaftsbeziehung": "", "user": "initial", "Geburtsort": "Konstanz", "Geburtsland": "Deutschland", "Todesort": "", "Todesland": ""}]}, {"Nachname": "Guggenheim", "URL": "guggenheim_richard", "_id": "richard_guggenheim_si16", "Vorname": "Richard", "data": [{"Akademischer_Titel": "Dr.", "Anderenamen": "guggenheim_richard", "Familienmitglied": "", "Geburtsdatum_datum": "", "Geburtsdatum_jahr": "1894", "Geburtsdatum_monat": "", "Geburtsname": "", "Geschlecht": "m\u00e4nnlich", "Hausnummer": "16", "Opfergruppen": ["juedisch"], "Strasse": "Sigismundstra\u00dfe", "Todesdatum_datum": "", "Todesdatum_jahr": "1974", "Todesdatum_monat": "", "Ueberlebt": "", "Verwandschaftsbeziehung": "", "user": "initial", "Geburtsort": "Gailingen", "Geburtsland": "Deutschland", "Todesort": "", "Todesland": ""}]}, {"Nachname": "Guggenheim", "URL": "guggenheim_salomon", "_id": "salomon_guggenheim_hue21", "Vorname": "Salomon", "data": [{"Akademischer_Titel": "", "Anderenamen": "guggenheim_salomon", "Familienmitglied": ["toni_guggenheim_hue21", "isi_guggenheim_hue21"], "Geburtsdatum_datum": "", "Geburtsdatum_jahr": "1877", "Geburtsdatum_monat": "", "Geburtsname": "", "Geschlecht": "m\u00e4nnlich", "Hausnummer": "21", "Opfergruppen": ["juedisch"], "Strasse": "H\u00fcetlinstra\u00dfe", "Todesdatum_datum": "", "Todesdatum_jahr": "1942", "Todesdatum_monat": "", "Ueberlebt": "", "Verwandschaftsbeziehung": ["Verheiratet", "Kind"], "user": "initial", "Geburtsort": "Randegg", "Geburtsland": "Deutschland", "Todesort": "", "Todesland": ""}]}, {"Nachname": "Guggenheim", "URL": "guggenheim_toni", "_id": "toni_guggenheim_hue21", "Vorname": "Toni", "data": [{"Akademischer_Titel": "", "Anderenamen": "guggenheim_toni", "Familienmitglied": ["bona_guggenheim_hue21", "salomon_guggenheim_hue21", "isi_guggenheim_hue21"], "Geburtsdatum_datum": "", "Geburtsdatum_jahr": "1891", "Geburtsdatum_monat": "", "Geburtsname": "Jung", "Geschlecht": "m\u00e4nnlich", "Hausnummer": "21", "Opfergruppen": ["juedisch"], "Strasse": "H\u00fcetlinstra\u00dfe", "Todesdatum_datum": "", "Todesdatum_jahr": "1942", "Todesdatum_monat": "", "Ueberlebt": "", "Verwandschaftsbeziehung": ["Geschwister", "Verheiratet", "Kind"], "user": "initial", "Geburtsort": "Gailingen", "Geburtsland": "Deutschland", "Todesort": "", "Todesland": ""}]}, {"Nachname": "Gutjahr", "URL": "gutjahr_pauline", "_id": "pauline_gutjahr_br42", "Vorname": "Pauline", "data": [{"Akademischer_Titel": "", "Anderenamen": "Paulina Gutjahr", "Familienmitglied": "", "Geburtsdatum_datum": "02", "Geburtsdatum_jahr": "1878", "Geburtsdatum_monat": "12", "Geburtsname": "Maus", "Geschlecht": "weiblich", "Hausnummer": "42", "Opfergruppen": ["politisch"], "Strasse": "Brauneggerstra\u00dfe", "Todesdatum_datum": "04", "Todesdatum_jahr": "1957", "Todesdatum_monat": "03", "Ueberlebt": "Ja", "Verwandschaftsbeziehung": "", "user": "initial", "Geburtsort": "Kreuzlingen, Thurgau", "Geburtsland": "Schweiz", "Todesort": "Konstanz", "Todesland": "Deutschland"}]}, {"Nachname": "H\u00e4mmer", "URL": "haemmer_hugo", "_id": "hugo_haemmer_rh13", "Vorname": "Hugo", "data": [{"Akademischer_Titel": "", "Anderenamen": "", "Familienmitglied": ["hugo_haemmer_rh13"], "Geburtsdatum_datum": "10", "Geburtsdatum_jahr": "1906", "Geburtsdatum_monat": "06", "Geburtsname": "", "Geschlecht": "m\u00e4nnlich", "Hausnummer": "13", "Opfergruppen": ["t4"], "Strasse": "Rheingutstra\u00dfe", "Todesdatum_datum": "24", "Todesdatum_jahr": "1940", "Todesdatum_monat": "07", "Ueberlebt": "Nein", "Verwandschaftsbeziehung": ["Elternteil"], "user": "initial", "Geburtsort": "Konstanz", "Geburtsland": "Deutschland", "Todesort": "Grafeneck", "Todesland": "Deutschland"}]}, {"Nachname": "Hafner", "URL": "hafner_leo", "_id": "leo_mathias_hafner_kl5", "Vorname": "Leo Mathias", "data": [{"Akademischer_Titel": "", "Anderenamen": "", "Familienmitglied": "", "Geburtsdatum_datum": "11", "Geburtsdatum_jahr": "1905", "Geburtsdatum_monat": "01", "Geburtsname": "", "Geschlecht": "", "Hausnummer": "5", "Opfergruppen": ["politisch"], "Strasse": "Klostergasse", "Todesdatum_datum": "08", "Todesdatum_jahr": "1945", "Todesdatum_monat": "03", "Ueberlebt": "Nein", "Verwandschaftsbeziehung": "", "user": "initial", "Geburtsort": "Konstanz", "Geburtsland": "Deutschland", "Todesort": "Lauingen an der Donau, Au\u00dfenlager KZ Dachau", "Todesland": "Deutschland"}]}, {"Nachname": "Haisch", "URL": "haisch_wilma", "_id": "wilma_haisch_ka1", "Vorname": "Wilma", "data": [{"Akademischer_Titel": "", "Anderenamen": "", "Familienmitglied": "", "Geburtsdatum_datum": "30", "Geburtsdatum_jahr": "1879", "Geburtsdatum_monat": "07", "Geburtsname": "", "Geschlecht": "weiblich", "Hausnummer": "1", "Opfergruppen": ["t4"], "Strasse": "Kanzleistra\u00dfe", "Todesdatum_datum": "17", "Todesdatum_jahr": "1940", "Todesdatum_monat": "06", "Ueberlebt": "Nein", "Verwandschaftsbeziehung": "", "user": "initial", "Geburtsort": "Heidenheim", "Geburtsland": "Deutschland", "Todesort": "Grafeneck", "Todesland": "Deutschland"}]}, {"Nachname": "Halpern", "URL": "halpern_elise", "_id": "elise_halpern_ro12", "Vorname": "Elise", "data": [{"Akademischer_Titel": "", "Anderenamen": "halpern_elise", "Familienmitglied": ["sally_halpern_ro12"], "Geburtsdatum_datum": "", "Geburtsdatum_jahr": "1892", "Geburtsdatum_monat": "", "Geburtsname": "Seckels", "Geschlecht": "weiblich", "Hausnummer": "12", "Opfergruppen": ["juedisch"], "Strasse": "Rosgartenstra\u00dfe", "Todesdatum_datum": "", "Todesdatum_jahr": "1943", "Todesdatum_monat": "", "Ueberlebt": "", "Verwandschaftsbeziehung": ["Verheiratet"], "user": "initial", "Geburtsort": "", "Geburtsland": "", "Todesort": "", "Todesland": ""}]}, {"Nachname": "Halpern", "URL": "halpern_melanie", "_id": "melanie_halpern_ro12", "Vorname": "Melanie", "data": [{"Akademischer_Titel": "", "Anderenamen": "halpern_melanie", "Familienmitglied": ["werner_halpern_ro12"], "Geburtsdatum_datum": "", "Geburtsdatum_jahr": "1929", "Geburtsdatum_monat": "", "Geburtsname": "", "Geschlecht": "weiblich", "Hausnummer": "12", "Opfergruppen": ["juedisch"], "Strasse": "Rosgartenstra\u00dfe", "Todesdatum_datum": "", "Todesdatum_jahr": "", "Todesdatum_monat": "", "Ueberlebt": "", "Verwandschaftsbeziehung": ["Geschwister"], "user": "initial", "Geburtsort": "Konstanz", "Geburtsland": "Deutschland", "Todesort": "", "Todesland": ""}]}, {"Nachname": "Halpern", "URL": "halpern_sally", "_id": "sally_halpern_ro12", "Vorname": "Sally", "data": [{"Akademischer_Titel": "", "Anderenamen": "halpern_sally", "Familienmitglied": ["elise_halpern_ro12"], "Geburtsdatum_datum": "", "Geburtsdatum_jahr": "1893", "Geburtsdatum_monat": "", "Geburtsname": "", "Geschlecht": "weiblich", "Hausnummer": "12", "Opfergruppen": ["juedisch"], "Strasse": "Rosgartenstra\u00dfe", "Todesdatum_datum": "", "Todesdatum_jahr": "1943", "Todesdatum_monat": "", "Ueberlebt": "", "Verwandschaftsbeziehung": ["Verheiratet"], "user": "initial", "Geburtsort": "Grodno", "Geburtsland": "Deutschland", "Todesort": "", "Todesland": ""}]}, {"Nachname": "Halpern", "URL": "halpern_werner", "_id": "werner_halpern_ro12", "Vorname": "Werner", "data": [{"Akademischer_Titel": "", "Anderenamen": "halpern_werner", "Familienmitglied": ["melanie_halpern_ro12"], "Geburtsdatum_datum": "", "Geburtsdatum_jahr": "1924", "Geburtsdatum_monat": "", "Geburtsname": "", "Geschlecht": "m\u00e4nnlich", "Hausnummer": "12", "Opfergruppen": ["juedisch"], "Strasse": "Rosgartenstra\u00dfe", "Todesdatum_datum": "", "Todesdatum_jahr": "1997", "Todesdatum_monat": "", "Ueberlebt": "", "Verwandschaftsbeziehung": ["Geschwister"], "user": "initial", "Geburtsort": "N\u00f6rdlingen", "Geburtsland": "Deutschland", "Todesort": "", "Todesland": ""}]}, {"Nachname": "Hanser", "URL": "hanser_konrad", "_id": "konrad_hanser_rh10", "Vorname": "Konrad", "data": [{"Akademischer_Titel": "", "Anderenamen": "", "Familienmitglied": "", "Geburtsdatum_datum": "23", "Geburtsdatum_jahr": "1883", "Geburtsdatum_monat": "01", "Geburtsname": "", "Geschlecht": "m\u00e4nnlich", "Hausnummer": "10", "Opfergruppen": ["politisch"], "Strasse": "Rheingutstra\u00dfe", "Todesdatum_datum": "19", "Todesdatum_jahr": "1954", "Todesdatum_monat": "07", "Ueberlebt": "Ja", "Verwandschaftsbeziehung": "", "user": "initial", "Geburtsort": "Konstanz", "Geburtsland": "Deutschland", "Todesort": "Konstanz", "Todesland": "Deutschland"}]}, {"Nachname": "Hartmann", "URL": "hartmann_karl", "_id": "karl_hartmann_da4", "Vorname": "Karl", "data": [{"Akademischer_Titel": "", "Anderenamen": "hartmann_karl", "Familienmitglied": "", "Geburtsdatum_datum": "", "Geburtsdatum_jahr": "1898", "Geburtsdatum_monat": "", "Geburtsname": "", "Geschlecht": "m\u00e4nnlich", "Hausnummer": "4", "Opfergruppen": ["politisch"], "Strasse": "Dacherstra\u00dfe", "Todesdatum_datum": "", "Todesdatum_jahr": "1944", "Todesdatum_monat": "", "Ueberlebt": "", "Verwandschaftsbeziehung": "", "user": "initial", "Geburtsort": "", "Geburtsland": "", "Todesort": "", "Todesland": ""}]}, {"Nachname": "Haug", "URL": "haug_heinrich", "_id": "heinrich_haug_bl26", "Vorname": "Heinrich", "data": [{"Akademischer_Titel": "", "Anderenamen": "haug_heinrich", "Familienmitglied": "", "Geburtsdatum_datum": "", "Geburtsdatum_jahr": "1895", "Geburtsdatum_monat": "", "Geburtsname": "", "Geschlecht": "m\u00e4nnlich", "Hausnummer": "26", "Opfergruppen": ["politisch"], "Strasse": "Blarerstra\u00dfe", "Todesdatum_datum": "", "Todesdatum_jahr": "1953", "Todesdatum_monat": "", "Ueberlebt": "", "Verwandschaftsbeziehung": "", "user": "initial", "Geburtsort": "Hechingen / Hohenzollern", "Geburtsland": "Deutschland", "Todesort": "", "Todesland": ""}]}, {"Nachname": "Haymann", "URL": "haymann_annelies", "_id": "annelies_haymann_br51", "Vorname": "Annelies", "data": [{"Akademischer_Titel": "", "Anderenamen": "", "Familienmitglied": ["friedel_haymann_br51", "gerda_haymann_br51", "sofie_haymann_br51", "max_haymann_br51"], "Geburtsdatum_datum": "31", "Geburtsdatum_jahr": "1916", "Geburtsdatum_monat": "05", "Geburtsname": "", "Geschlecht": "weiblich", "Hausnummer": "51", "Opfergruppen": ["juedisch"], "Strasse": "Brauneggerstra\u00dfe", "Todesdatum_datum": "23", "Todesdatum_jahr": "2001", "Todesdatum_monat": "10", "Ueberlebt": "Ja", "Verwandschaftsbeziehung": ["Geschwister", "Geschwister", "EhegattIn", "Elternteil"], "user": "initial", "Geburtsort": "Konstanz", "Geburtsland": "Deutschland", "Todesort": "Nahariya", "Todesland": "Israel"}]}, {"Nachname": "Haymann", "URL": "haymann_else", "_id": "else_haymann_sc75", "Vorname": "Else", "data": [{"Akademischer_Titel": "", "Anderenamen": "haymann_else", "Familienmitglied": ["jacob_haymann_sc75", "ida_haymann_sc75"], "Geburtsdatum_datum": "", "Geburtsdatum_jahr": "1900", "Geburtsdatum_monat": "", "Geburtsname": "", "Geschlecht": "weiblich", "Hausnummer": "75", "Opfergruppen": ["juedisch"], "Strasse": "Schottenstra\u00dfe", "Todesdatum_datum": "", "Todesdatum_jahr": "1991", "Todesdatum_monat": "", "Ueberlebt": "", "Verwandschaftsbeziehung": ["Elternteil", "Elternteil"], "user": "initial", "Geburtsort": "Konstanz", "Geburtsland": "Deutschland", "Todesort": "", "Todesland": ""}]}, {"Nachname": "Haymann", "URL": "haymann_friedel", "_id": "friedel_haymann_br51", "Vorname": "Friedel", "data": [{"Akademischer_Titel": "", "Anderenamen": "", "Familienmitglied": ["gerda_haymann_br51", "annelies_haymann_br51", "sofie_haymann_br51", "max_haymann_br51"], "Geburtsdatum_datum": "28", "Geburtsdatum_jahr": "1908", "Geburtsdatum_monat": "03", "Geburtsname": "", "Geschlecht": "m\u00e4nnlich", "Hausnummer": "51", "Opfergruppen": ["juedisch"], "Strasse": "Brauneggerstra\u00dfe", "Todesdatum_datum": "26", "Todesdatum_jahr": "1995", "Todesdatum_monat": "04", "Ueberlebt": "Ja", "Verwandschaftsbeziehung": ["Geschwister", "Geschwister", "EhegattIn", "Elternteil"], "user": "initial", "Geburtsort": "Konstanz", "Geburtsland": "Deutschland", "Todesort": "Chiltern und Southbucks, London", "Todesland": "England"}]}, {"Nachname": "Haymann", "URL": "haymann_gerda", "_id": "gerda_haymann_br51", "Vorname": "Gerda", "data": [{"Akademischer_Titel": "", "Anderenamen": "Gerty Haymann;", "Familienmitglied": ["friedel_haymann_br51", "annelies_haymann_br51", "sofie_haymann_br51", "max_haymann_br51"], "Geburtsdatum_datum": "16", "Geburtsdatum_jahr": "1909", "Geburtsdatum_monat": "10", "Geburtsname": "", "Geschlecht": "weiblich", "Hausnummer": "51", "Opfergruppen": ["juedisch"], "Strasse": "Brauneggerstra\u00dfe", "Todesdatum_datum": "", "Todesdatum_jahr": "", "Todesdatum_monat": "", "Ueberlebt": "Ja", "Verwandschaftsbeziehung": ["Geschwister", "Geschwister", "EhegattIn", "Elternteil"], "user": "initial", "Geburtsort": "Konstanz", "Geburtsland": "Deutschland", "Todesort": "", "Todesland": "Israel"}]}, {"Nachname": "Haymann", "URL": "haymann_heinrich", "_id": "heinrich_haymann_sc75", "Vorname": "Heinrich", "data": [{"Akademischer_Titel": "", "Anderenamen": "haymann_heinrich", "Familienmitglied": ["jacob_haymann_sc75", "ida_haymann_sc75"], "Geburtsdatum_datum": "", "Geburtsdatum_jahr": "", "Geburtsdatum_monat": "", "Geburtsname": "", "Geschlecht": "m\u00e4nnlich", "Hausnummer": "75", "Opfergruppen": ["juedisch"], "Strasse": "Schottenstra\u00dfe", "Todesdatum_datum": "", "Todesdatum_jahr": "", "Todesdatum_monat": "", "Ueberlebt": "", "Verwandschaftsbeziehung": ["Elternteil", "Elternteil"], "user": "initial", "Geburtsort": "Konstanz", "Geburtsland": "Deutschland", "Todesort": "", "Todesland": ""}]}, {"Nachname": "Haymann", "URL": "haymann_ida", "_id": "ida_haymann_sc75", "Vorname": "Ida", "data": [{"Akademischer_Titel": "", "Anderenamen": "haymann_ida", "Familienmitglied": ["jacob_haymann_sc75"], "Geburtsdatum_datum": "", "Geburtsdatum_jahr": "1875", "Geburtsdatum_monat": "", "Geburtsname": "Gollowitsch", "Geschlecht": "weiblich", "Hausnummer": "75", "Opfergruppen": ["juedisch"], "Strasse": "Schottenstra\u00dfe", "Todesdatum_datum": "", "Todesdatum_jahr": "1956", "Todesdatum_monat": "", "Ueberlebt": "", "Verwandschaftsbeziehung": ["Verheiratet"], "user": "initial", "Geburtsort": "Buchau", "Geburtsland": "Deutschland", "Todesort": "", "Todesland": ""}]}, {"Nachname": "Haymann", "URL": "haymann_jacob", "_id": "jacob_haymann_sc75", "Vorname": "Jacob", "data": [{"Akademischer_Titel": "", "Anderenamen": "haymann_jacob", "Familienmitglied": ["ida_haymann_sc75"], "Geburtsdatum_datum": "", "Geburtsdatum_jahr": "1868", "Geburtsdatum_monat": "", "Geburtsname": "", "Geschlecht": "m\u00e4nnlich", "Hausnummer": "75", "Opfergruppen": ["juedisch"], "Strasse": "Schottenstra\u00dfe", "Todesdatum_datum": "", "Todesdatum_jahr": "1940", "Todesdatum_monat": "", "Ueberlebt": "", "Verwandschaftsbeziehung": ["Verheiratet"], "user": "initial", "Geburtsort": "Konstanz", "Geburtsland": "Deutschland", "Todesort": "", "Todesland": ""}]}, {"Nachname": "Haymann", "URL": "haymann_margarete", "_id": "margarete_haymann_sc75", "Vorname": "Margarete", "data": [{"Akademischer_Titel": "", "Anderenamen": "haymann_margarete", "Familienmitglied": ["jacob_haymann_sc75", "ida_haymann_sc75"], "Geburtsdatum_datum": "", "Geburtsdatum_jahr": "1905", "Geburtsdatum_monat": "", "Geburtsname": "", "Geschlecht": "weiblich", "Hausnummer": "75", "Opfergruppen": ["juedisch"], "Strasse": "Schottenstra\u00dfe", "Todesdatum_datum": "", "Todesdatum_jahr": "", "Todesdatum_monat": "", "Ueberlebt": "", "Verwandschaftsbeziehung": ["Elternteil", "Elternteil"], "user": "initial", "Geburtsort": "Konstanz", "Geburtsland": "Deutschland", "Todesort": "", "Todesland": ""}]}, {"Nachname": "Haymann", "URL": "haymann_max", "_id": "max_haymann_br51", "Vorname": "Max", "data": [{"Akademischer_Titel": "", "Anderenamen": "", "Familienmitglied": ["sofie_haymann_br51", "friedel_haymann_br51", "gerda_haymann_br51", "annelies_haymann_br51"], "Geburtsdatum_datum": "18", "Geburtsdatum_jahr": "1872", "Geburtsdatum_monat": "12", "Geburtsname": "", "Geschlecht": "m\u00e4nnlich", "Hausnummer": "51", "Opfergruppen": ["juedisch"], "Strasse": "Brauneggerstra\u00dfe", "Todesdatum_datum": "04", "Todesdatum_jahr": "1934", "Todesdatum_monat": "04", "Ueberlebt": "Nein", "Verwandschaftsbeziehung": ["Verheiratet", "Kind", "Kind", "Kind"], "user": "initial", "Geburtsort": "Konstanz", "Geburtsland": "Deutschland", "Todesort": "Konstanz", "Todesland": "Deutschland"}]}, {"Nachname": "Haymann", "URL": "haymann_sofie", "_id": "sofie_haymann_br51", "Vorname": "Sofie", "data": [{"Akademischer_Titel": "", "Anderenamen": "", "Familienmitglied": ["max_haymann_br51"], "Geburtsdatum_datum": "27", "Geburtsdatum_jahr": "1885", "Geburtsdatum_monat": "03", "Geburtsname": "Bikart", "Geschlecht": "weiblich", "Hausnummer": "51", "Opfergruppen": ["juedisch"], "Strasse": "Brauneggerstra\u00dfe", "Todesdatum_datum": "31", "Todesdatum_jahr": "1942", "Todesdatum_monat": "08", "Ueberlebt": "Nein", "Verwandschaftsbeziehung": ["Verheiratet"], "user": "initial", "Geburtsort": "Eichstetten", "Geburtsland": "Deutschland", "Todesort": "KZ Auschwitz", "Todesland": "Polen"}]}, {"Nachname": "Heim", "URL": "heim_margot", "_id": "margot_heim_em10", "Vorname": "Margot", "data": [{"Akademischer_Titel": "", "Anderenamen": "heim_margot", "Familienmitglied": ["markus_heim_em10"], "Geburtsdatum_datum": "", "Geburtsdatum_jahr": "1930", "Geburtsdatum_monat": "", "Geburtsname": "", "Geschlecht": "weiblich", "Hausnummer": "10", "Opfergruppen": ["juedisch"], "Strasse": "Emmishoferstra\u00dfe", "Todesdatum_datum": "", "Todesdatum_jahr": "", "Todesdatum_monat": "", "Ueberlebt": "", "Verwandschaftsbeziehung": ["Elternteil"], "user": "initial", "Geburtsort": "Konstanz", "Geburtsland": "Deutschland", "Todesort": "", "Todesland": ""}]}, {"Nachname": "Heim", "URL": "heim_markus", "_id": "markus_heim_em10", "Vorname": "Markus", "data": [{"Akademischer_Titel": "", "Anderenamen": "heim_markus", "Familienmitglied": ["selma_heim_em10", "margot_heim_em10"], "Geburtsdatum_datum": "", "Geburtsdatum_jahr": "1892", "Geburtsdatum_monat": "", "Geburtsname": "", "Geschlecht": "m\u00e4nnlich", "Hausnummer": "10", "Opfergruppen": ["juedisch"], "Strasse": "Emmishoferstra\u00dfe", "Todesdatum_datum": "", "Todesdatum_jahr": "", "Todesdatum_monat": "", "Ueberlebt": "", "Verwandschaftsbeziehung": ["Verheiratet", "Kind"], "user": "initial", "Geburtsort": "M\u00fcllheim", "Geburtsland": "Deutschland", "Todesort": "", "Todesland": ""}]}, {"Nachname": "Heim", "URL": "heim_selma", "_id": "selma_heim_em10", "Vorname": "Selma", "data": [{"Akademischer_Titel": "", "Anderenamen": "heim_selma", "Familienmitglied": "", "Geburtsdatum_datum": "", "Geburtsdatum_jahr": "1902", "Geburtsdatum_monat": "", "Geburtsname": "", "Geschlecht": "weiblich", "Hausnummer": "10", "Opfergruppen": ["juedisch"], "Strasse": "Emmishoferstra\u00dfe", "Todesdatum_datum": "", "Todesdatum_jahr": "", "Todesdatum_monat": "", "Ueberlebt": "", "Verwandschaftsbeziehung": "", "user": "initial", "Geburtsort": "M\u00fcllheim", "Geburtsland": "Deutschland", "Todesort": "", "Todesland": ""}]}, {"Nachname": "Held", "URL": "held_friedrich", "_id": "friedrich_held_br18", "Vorname": "Friedrich", "data": [{"Akademischer_Titel": "", "Anderenamen": "", "Familienmitglied": "", "Geburtsdatum_datum": "26", "Geburtsdatum_jahr": "1904", "Geburtsdatum_monat": "9", "Geburtsname": "", "Geschlecht": "m\u00e4nnlich", "Hausnummer": "18", "Opfergruppen": ["politisch"], "Strasse": "Br\u00fcckengasse", "Todesdatum_datum": "28", "Todesdatum_jahr": "1957", "Todesdatum_monat": "01", "Ueberlebt": "Ja", "Verwandschaftsbeziehung": "", "user": "initial", "Geburtsort": "Konstanz", "Geburtsland": "Deutschland", "Todesort": "Konstanz", "Todesland": "Deutschland"}]}, {"Nachname": "Hermann", "URL": "hermann_anna", "_id": "anna_hermann_bu25", "Vorname": "Anna", "data": [{"Akademischer_Titel": "", "Anderenamen": "Anna Hellmann, verw. Fundinger;", "Familienmitglied": "", "Geburtsdatum_datum": "30", "Geburtsdatum_jahr": "1885", "Geburtsdatum_monat": "06", "Geburtsname": "H", "Geschlecht": "weiblich", "Hausnummer": "25", "Opfergruppen": ["politisch"], "Strasse": "Buhlenweg", "Todesdatum_datum": "19", "Todesdatum_jahr": "1966", "Todesdatum_monat": "05", "Ueberlebt": "Ja", "Verwandschaftsbeziehung": "", "user": "initial", "Geburtsort": "Weiterdingen / Hegau", "Geburtsland": "Deutschland", "Todesort": "Weiterdingen/Hegau", "Todesland": "Deutschland"}]}, {"Nachname": "Hilberling", "URL": "hilberling_brigitte", "_id": "brigitte_hilberling_br15", "Vorname": "Brigitte", "data": [{"Akademischer_Titel": "", "Anderenamen": "", "Familienmitglied": "", "Geburtsdatum_datum": "23", "Geburtsdatum_jahr": "1898", "Geburtsdatum_monat": "11", "Geburtsname": "", "Geschlecht": "", "Hausnummer": "15", "Opfergruppen": ["politisch"], "Strasse": "Br\u00fcckengasse", "Todesdatum_datum": "04", "Todesdatum_jahr": "1985", "Todesdatum_monat": "09", "Ueberlebt": "Ja", "Verwandschaftsbeziehung": "", "user": "initial", "Geburtsort": "Stettin", "Geburtsland": "Deutschland", "Todesort": "Konstanz", "Todesland": "Deutschland"}]}, {"Nachname": "Hirsch", "URL": "hirsch_gustav", "_id": "gustav_hirsch_bo17", "Vorname": "Gustav", "data": [{"Akademischer_Titel": "", "Anderenamen": "", "Familienmitglied": ["laura_hirsch_bo17"], "Geburtsdatum_datum": "29", "Geburtsdatum_jahr": "1919", "Geburtsdatum_monat": "06", "Geburtsname": "", "Geschlecht": "m\u00e4nnlich", "Hausnummer": "17", "Opfergruppen": ["juedisch"], "Strasse": "Bodanstra\u00dfe", "Todesdatum_datum": "05", "Todesdatum_jahr": "1986", "Todesdatum_monat": "09", "Ueberlebt": "", "Verwandschaftsbeziehung": ["Elternteil"], "user": "initial", "Geburtsort": "Konstanz", "Geburtsland": "Deutschland", "Todesort": "Los Angeles", "Todesland": "USA"}]}, {"Nachname": "Hirsch", "URL": "hirsch_laura", "_id": "laura_hirsch_bo17", "Vorname": "Laura", "data": [{"Akademischer_Titel": "", "Anderenamen": "", "Familienmitglied": ["gustav_hirsch_bo17"], "Geburtsdatum_datum": "", "Geburtsdatum_jahr": "1887", "Geburtsdatum_monat": "", "Geburtsname": "Thanhauser", "Geschlecht": "weiblich", "Hausnummer": "17", "Opfergruppen": ["juedisch"], "Strasse": "Bodanstra\u00dfe", "Todesdatum_datum": "26", "Todesdatum_jahr": "1981", "Todesdatum_monat": "01", "Ueberlebt": "Ja", "Verwandschaftsbeziehung": ["Kind"], "user": "initial", "Geburtsort": "", "Geburtsland": "", "Todesort": "Los Angeles", "Todesland": "USA"}]}, {"Nachname": "Hitschler", "URL": "hitschler_erika", "_id": "erika_hitschler_ta24", "Vorname": "Erika", "data": [{"Akademischer_Titel": "", "Anderenamen": "", "Familienmitglied": ["erika_hitschler_ta24", "erika_hitschler_ta24"], "Geburtsdatum_datum": "28", "Geburtsdatum_jahr": "1931", "Geburtsdatum_monat": "10", "Geburtsname": "", "Geschlecht": "weiblich", "Hausnummer": "24", "Opfergruppen": ["t4"], "Strasse": "Taborweg", "Todesdatum_datum": "17", "Todesdatum_jahr": "1940", "Todesdatum_monat": "09", "Ueberlebt": "Nein", "Verwandschaftsbeziehung": ["EhegattIn", "Elternteil"], "user": "initial", "Geburtsort": "Konstanz", "Geburtsland": "Deutschland", "Todesort": "Grafeneck", "Todesland": "Deutschland"}]}, {"Nachname": "H\u00f6lzle", "URL": "hoelzle_anton", "_id": "anton_hoelzle_wo64", "Vorname": "Anton", "data": [{"Akademischer_Titel": "", "Anderenamen": "", "Familienmitglied": "", "Geburtsdatum_datum": "22", "Geburtsdatum_jahr": "1900", "Geburtsdatum_monat": "12", "Geburtsname": "", "Geschlecht": "m\u00e4nnlich", "Hausnummer": "64", "Opfergruppen": ["t4"], "Strasse": "Wollmatingerstra\u00dfe", "Todesdatum_datum": "24", "Todesdatum_jahr": "1940", "Todesdatum_monat": "07", "Ueberlebt": "Nein", "Verwandschaftsbeziehung": "", "user": "initial", "Geburtsort": "Konstanz", "Geburtsland": "Deutschland", "Todesort": "T\u00f6tungsanstalt Grafeneck", "Todesland": "Deutschland"}]}, {"Nachname": "Hofg\u00e4rtner", "URL": "hofgaertner_frieda", "_id": "frieda_hofgaertner_fr30", "Vorname": "Frieda", "data": [{"Akademischer_Titel": "", "Anderenamen": "", "Familienmitglied": "", "Geburtsdatum_datum": "19", "Geburtsdatum_jahr": "1908", "Geburtsdatum_monat": "06", "Geburtsname": "", "Geschlecht": "weiblich", "Hausnummer": "30", "Opfergruppen": ["t4"], "Strasse": "Friedrichstra\u00dfe", "Todesdatum_datum": "20", "Todesdatum_jahr": "1940", "Todesdatum_monat": "09", "Ueberlebt": "Nein", "Verwandschaftsbeziehung": "", "user": "initial", "Geburtsort": "HASLACH", "Geburtsland": "Deutschland", "Todesort": "Grafeneck", "Todesland": "Deutschland"}]}, {"Nachname": "Hormes", "URL": "hormes_hubert", "_id": "hubert_hormes_bue50", "Vorname": "Hubert", "data": [{"Akademischer_Titel": "", "Anderenamen": "", "Familienmitglied": "", "Geburtsdatum_datum": "12", "Geburtsdatum_jahr": "1876", "Geburtsdatum_monat": "12", "Geburtsname": "", "Geschlecht": "m\u00e4nnlich", "Hausnummer": "50", "Opfergruppen": ["politisch"], "Strasse": "B\u00fccklestra\u00dfe a", "Todesdatum_datum": "13", "Todesdatum_jahr": "1970", "Todesdatum_monat": "10", "Ueberlebt": "Ja", "Verwandschaftsbeziehung": "", "user": "initial", "Geburtsort": "Krefeld", "Geburtsland": "Deutschland", "Todesort": "Konstanz", "Todesland": "Deutschland"}]}, {"Nachname": "Hofmaier", "URL": "hofmaier_paulina", "_id": "paulina_hofmaier_em8", "Vorname": "Paulina", "data": [{"Akademischer_Titel": "", "Anderenamen": "hofmaier_paulina", "Familienmitglied": "", "Geburtsdatum_datum": "", "Geburtsdatum_jahr": "1890", "Geburtsdatum_monat": "", "Geburtsname": "Feuerstein", "Geschlecht": "weiblich", "Hausnummer": "8", "Opfergruppen": ["religioes"], "Strasse": "Emmishoferstra\u00dfe", "Todesdatum_datum": "", "Todesdatum_jahr": "", "Todesdatum_monat": "", "Ueberlebt": "", "Verwandschaftsbeziehung": "", "user": "initial", "Geburtsort": "Beuren", "Geburtsland": "Deutschland", "Todesort": "", "Todesland": ""}]}, {"Nachname": "Huber", "URL": "huber_karl", "_id": "karl_huber_ka4", "Vorname": "Karl", "data": [{"Akademischer_Titel": "", "Anderenamen": "", "Familienmitglied": "", "Geburtsdatum_datum": "07", "Geburtsdatum_jahr": "1908", "Geburtsdatum_monat": "05", "Geburtsname": "", "Geschlecht": "m\u00e4nnlich", "Hausnummer": "4", "Opfergruppen": ["t4"], "Strasse": "Kanzleistra\u00dfe", "Todesdatum_datum": "13", "Todesdatum_jahr": "1940", "Todesdatum_monat": "11", "Ueberlebt": "Nein", "Verwandschaftsbeziehung": "", "user": "initial", "Geburtsort": "Konstanz", "Geburtsland": "Deutschland", "Todesort": "Grafeneck", "Todesland": "Deutschland"}]}, {"Nachname": "Ill", "URL": "ill_joseph_wilhelm", "_id": "joseph_wilhelm_ill_fi55", "Vorname": "Joseph Wilhelm", "data": [{"Akademischer_Titel": "", "Anderenamen": "", "Familienmitglied": "", "Geburtsdatum_datum": "30", "Geburtsdatum_jahr": "1909", "Geburtsdatum_monat": "12", "Geburtsname": "", "Geschlecht": "", "Hausnummer": "55", "Opfergruppen": ["deserteur"], "Strasse": "Fischenzstra\u00dfe", "Todesdatum_datum": "24", "Todesdatum_jahr": "1944", "Todesdatum_monat": "01", "Ueberlebt": "Nein", "Verwandschaftsbeziehung": "", "user": "initial", "Geburtsort": "Konstanz", "Geburtsland": "Deutschland", "Todesort": "Brandenburg-G\u00f6rden", "Todesland": "Deutschland"}]}, {"Nachname": "Jung", "URL": "jung_erwin", "_id": "erwin_jung_ob44", "Vorname": "Erwin", "data": [{"Akademischer_Titel": "", "Anderenamen": "", "Familienmitglied": "", "Geburtsdatum_datum": "15", "Geburtsdatum_jahr": "1883", "Geburtsdatum_monat": "04", "Geburtsname": "", "Geschlecht": "m\u00e4nnlich", "Hausnummer": "44", "Opfergruppen": ["juedisch"], "Strasse": "Obere Laube", "Todesdatum_datum": "23", "Todesdatum_jahr": "1943", "Todesdatum_monat": "01", "Ueberlebt": "Nein", "Verwandschaftsbeziehung": "", "user": "initial", "Geburtsort": "Konstanz", "Geburtsland": "Deutschland", "Todesort": "KZ Auschwitz", "Todesland": "Polen"}]}, {"Nachname": "Karrer", "URL": "karrer_anna", "_id": "anna_karrer_tae10", "Vorname": "Anna", "data": [{"Akademischer_Titel": "", "Anderenamen": "", "Familienmitglied": "", "Geburtsdatum_datum": "07", "Geburtsdatum_jahr": "1885", "Geburtsdatum_monat": "06", "Geburtsname": "J", "Geschlecht": "weiblich", "Hausnummer": "10", "Opfergruppen": ["politisch"], "Strasse": "T\u00e4germoosstra\u00dfe", "Todesdatum_datum": "07", "Todesdatum_jahr": "1962", "Todesdatum_monat": "11", "Ueberlebt": "Ja", "Verwandschaftsbeziehung": "", "user": "initial", "Geburtsort": "Konstanz", "Geburtsland": "Deutschland", "Todesort": "Konstanz", "Todesland": "Deutschland"}]}, {"Nachname": "Katz", "URL": "katz_karl", "_id": "karl_katz_ka5", "Vorname": "Karl", "data": [{"Akademischer_Titel": "", "Anderenamen": "", "Familienmitglied": ["karl_katz_ka5"], "Geburtsdatum_datum": "28", "Geburtsdatum_jahr": "1892", "Geburtsdatum_monat": "08", "Geburtsname": "", "Geschlecht": "m\u00e4nnlich", "Hausnummer": "5", "Opfergruppen": ["t4"], "Strasse": "Katzgasse", "Todesdatum_datum": "24", "Todesdatum_jahr": "1940", "Todesdatum_monat": "07", "Ueberlebt": "Nein", "Verwandschaftsbeziehung": ["Kind"], "user": "initial", "Geburtsort": "Hochdorf", "Geburtsland": "Deutschland", "Todesort": "Grafeneck", "Todesland": "Deutschland"}]}, {"Nachname": "Keller", "URL": "keller_hermann", "_id": "herrmann_keller_si9", "Vorname": "Herrmann", "data": [{"Akademischer_Titel": "", "Anderenamen": "", "Familienmitglied": "", "Geburtsdatum_datum": "08", "Geburtsdatum_jahr": "1899", "Geburtsdatum_monat": "04", "Geburtsname": "", "Geschlecht": "m\u00e4nnlich", "Hausnummer": "9", "Opfergruppen": ["t4"], "Strasse": "Sigismundstra\u00dfe", "Todesdatum_datum": "24", "Todesdatum_jahr": "1940", "Todesdatum_monat": "07", "Ueberlebt": "Nein", "Verwandschaftsbeziehung": "", "user": "initial", "Geburtsort": "Konstanz", "Geburtsland": "Deutschland", "Todesort": "Grafeneck", "Todesland": "Deutschland"}]}, {"Nachname": "Kerle", "URL": "kerle_vinzenz", "_id": "vinzenz_kerle_fi28", "Vorname": "Vinzenz", "data": [{"Akademischer_Titel": "", "Anderenamen": "", "Familienmitglied": "", "Geburtsdatum_datum": "17", "Geburtsdatum_jahr": "1884", "Geburtsdatum_monat": "12", "Geburtsname": "", "Geschlecht": "m\u00e4nnlich", "Hausnummer": "28", "Opfergruppen": ["politisch"], "Strasse": "Fischerstra\u00dfe", "Todesdatum_datum": "25", "Todesdatum_jahr": "1958", "Todesdatum_monat": "06", "Ueberlebt": "Ja", "Verwandschaftsbeziehung": "", "user": "initial", "Geburtsort": "Konstanz", "Geburtsland": "Deutschland", "Todesort": "Konstanz", "Todesland": "Deutschland"}]}, {"Nachname": "Kleinberger", "URL": "kleinberger_alfred", "_id": "alfred_kleinberger_sc3", "Vorname": "Alfred", "data": [{"Akademischer_Titel": "", "Anderenamen": "kleinberger_alfred", "Familienmitglied": ["elise_kleinberger_sc3", "thea_kleinberger_sc3"], "Geburtsdatum_datum": "", "Geburtsdatum_jahr": "1893", "Geburtsdatum_monat": "", "Geburtsname": "", "Geschlecht": "m\u00e4nnlich", "Hausnummer": "3", "Opfergruppen": ["juedisch"], "Strasse": "Schulstra\u00dfe", "Todesdatum_datum": "", "Todesdatum_jahr": "1965", "Todesdatum_monat": "", "Ueberlebt": "", "Verwandschaftsbeziehung": ["Verheiratet", "Kind"], "user": "initial", "Geburtsort": "", "Geburtsland": "", "Todesort": "", "Todesland": ""}]}, {"Nachname": "Kleinberger", "URL": "kleinberger_elise", "_id": "elise_kleinberger_sc3", "Vorname": "Elise", "data": [{"Akademischer_Titel": "", "Anderenamen": "kleinberger_elise", "Familienmitglied": ["alfred_kleinberger_sc3", "thea_kleinberger_sc3"], "Geburtsdatum_datum": "", "Geburtsdatum_jahr": "1894", "Geburtsdatum_monat": "", "Geburtsname": "Weil", "Geschlecht": "weiblich", "Hausnummer": "3", "Opfergruppen": ["juedisch"], "Strasse": "Schulstra\u00dfe", "Todesdatum_datum": "", "Todesdatum_jahr": "1980", "Todesdatum_monat": "", "Ueberlebt": "", "Verwandschaftsbeziehung": ["Verheiratet", "Kind"], "user": "initial", "Geburtsort": "Bern", "Geburtsland": "Deutschland", "Todesort": "", "Todesland": ""}]}, {"Nachname": "Kleinberger", "URL": "kleinberger_thea", "_id": "thea_kleinberger_sc3", "Vorname": "Thea", "data": [{"Akademischer_Titel": "", "Anderenamen": "kleinberger_thea", "Familienmitglied": ["elise_kleinberger_sc3", "alfred_kleinberger_sc3"], "Geburtsdatum_datum": "", "Geburtsdatum_jahr": "1923", "Geburtsdatum_monat": "", "Geburtsname": "", "Geschlecht": "weiblich", "Hausnummer": "3", "Opfergruppen": ["juedisch"], "Strasse": "Schulstra\u00dfe", "Todesdatum_datum": "", "Todesdatum_jahr": "", "Todesdatum_monat": "", "Ueberlebt": "", "Verwandschaftsbeziehung": ["Elternteil", "Elternteil"], "user": "initial", "Geburtsort": "Konstanz", "Geburtsland": "Deutschland", "Todesort": "", "Todesland": ""}]}, {"Nachname": "Kleissle", "URL": "kleissle_wilhelm", "_id": "wilhelm_kleissle_ac10", "Vorname": "Wilhelm", "data": [{"Akademischer_Titel": "", "Anderenamen": "", "Familienmitglied": ["friedrich_leib_zu2"], "Geburtsdatum_datum": "19", "Geburtsdatum_jahr": "1889", "Geburtsdatum_monat": "12", "Geburtsname": "", "Geschlecht": "m\u00e4nnlich", "Hausnummer": "10", "Opfergruppen": ["religioes"], "Strasse": "Ackertorweg", "Todesdatum_datum": "23", "Todesdatum_jahr": "1940", "Todesdatum_monat": "04", "Ueberlebt": "Nein", "Verwandschaftsbeziehung": ["Kind"], "user": "initial", "Geburtsort": "", "Geburtsland": "", "Todesort": "Mauthausen", "Todesland": "Deutschland"}]}, {"Nachname": "K\u00f6nig", "URL": "koenig_ernst", "_id": "ernst_koenig_lu9", "Vorname": "Ernst", "data": [{"Akademischer_Titel": "", "Anderenamen": "", "Familienmitglied": "", "Geburtsdatum_datum": "27", "Geburtsdatum_jahr": "1899", "Geburtsdatum_monat": "06", "Geburtsname": "", "Geschlecht": "m\u00e4nnlich", "Hausnummer": "9", "Opfergruppen": ["t4"], "Strasse": "Luisenstra\u00dfe A", "Todesdatum_datum": "24", "Todesdatum_jahr": "1940", "Todesdatum_monat": "07", "Ueberlebt": "Nein", "Verwandschaftsbeziehung": "", "user": "initial", "Geburtsort": "Konstanz", "Geburtsland": "Deutschland", "Todesort": "Grafeneck", "Todesland": "Deutschland"}]}, {"Nachname": "Kr\u00e4henb\u00fchl", "URL": "kraehenbuehl_irma", "_id": "irma_kraehenbuehl_sc37", "Vorname": "Irma", "data": [{"Akademischer_Titel": "", "Anderenamen": "kraehenbuehl_irma", "Familienmitglied": ["luise_wilderer_sc37"], "Geburtsdatum_datum": "", "Geburtsdatum_jahr": "1918", "Geburtsdatum_monat": "", "Geburtsname": "Wilderer", "Geschlecht": "weiblich", "Hausnummer": "37", "Opfergruppen": ["religioes"], "Strasse": "Schreibergasse", "Todesdatum_datum": "", "Todesdatum_jahr": "2004", "Todesdatum_monat": "", "Ueberlebt": "", "Verwandschaftsbeziehung": ["Elternteil"], "user": "initial", "Geburtsort": "", "Geburtsland": "", "Todesort": "", "Todesland": ""}]}, {"Nachname": "Kressner", "URL": "kressner_arthur", "_id": "arthur_kressner_ko22", "Vorname": "Arthur", "data": [{"Akademischer_Titel": "", "Anderenamen": "", "Familienmitglied": "", "Geburtsdatum_datum": "01", "Geburtsdatum_jahr": "1901", "Geburtsdatum_monat": "08", "Geburtsname": "", "Geschlecht": "m\u00e4nnlich", "Hausnummer": "22", "Opfergruppen": ["politisch"], "Strasse": "Konradigasse", "Todesdatum_datum": "04", "Todesdatum_jahr": "1943", "Todesdatum_monat": "07", "Ueberlebt": "Nein", "Verwandschaftsbeziehung": "", "user": "initial", "Geburtsort": "Konstanz", "Geburtsland": "Deutschland", "Todesort": "KZ Neuengamme", "Todesland": "Deutschland"}]}, {"Nachname": "Lang", "URL": "lang_rosa", "_id": "rosa_lang_sa1", "Vorname": "Rosa", "data": [{"Akademischer_Titel": "", "Anderenamen": "", "Familienmitglied": "", "Geburtsdatum_datum": "18", "Geburtsdatum_jahr": "1902", "Geburtsdatum_monat": "03", "Geburtsname": "", "Geschlecht": "weiblich", "Hausnummer": "1", "Opfergruppen": ["t4"], "Strasse": "Sankt-Johann-Gasse", "Todesdatum_datum": "17", "Todesdatum_jahr": "1940", "Todesdatum_monat": "06", "Ueberlebt": "Nein", "Verwandschaftsbeziehung": "", "user": "initial", "Geburtsort": "Konstanz", "Geburtsland": "Deutschland", "Todesort": "Grafeneck", "Todesland": "Deutschland"}]}, {"Nachname": "Ledantec", "URL": "ledantec_anna", "_id": "anna_ledantec_ma106", "Vorname": "Anna", "data": [{"Akademischer_Titel": "", "Anderenamen": "", "Familienmitglied": ["georg_reinhardt_ma106"], "Geburtsdatum_datum": "25", "Geburtsdatum_jahr": "1927", "Geburtsdatum_monat": "12", "Geburtsname": "Reinhardt", "Geschlecht": "weiblich", "Hausnummer": "106", "Opfergruppen": ["sinti_u_roma"], "Strasse": "Max-Stromeyer-Stra\u00dfe", "Todesdatum_datum": "", "Todesdatum_jahr": "2005", "Todesdatum_monat": "", "Ueberlebt": "Ja", "Verwandschaftsbeziehung": ["Elternteil"], "user": "initial", "Geburtsort": "Mannheim", "Geburtsland": "Deutschland", "Todesort": "Konstanz", "Todesland": "Deutschland"}]}, {"Nachname": "Leib", "URL": "leib_friedrich", "_id": "friedrich_leib_zu2", "Vorname": "Friedrich", "data": [{"Akademischer_Titel": "", "Anderenamen": "Fritz Leib", "Familienmitglied": ["_ida_leib_ma19"], "Geburtsdatum_datum": "25", "Geburtsdatum_jahr": "1889", "Geburtsdatum_monat": "01", "Geburtsname": "", "Geschlecht": "m\u00e4nnlich", "Hausnummer": "2", "Opfergruppen": ["juedisch", "t4"], "Strasse": "Zumsteinstra\u00dfe", "Todesdatum_datum": "24", "Todesdatum_jahr": "1940", "Todesdatum_monat": "07", "Ueberlebt": "Nein", "Verwandschaftsbeziehung": ["EhegattIn"], "user": "initial", "Geburtsort": "Konstanz", "Geburtsland": "Deutschland", "Todesort": "Grafeneck", "Todesland": "Deutschland"}]}, {"Nachname": "Leib", "URL": "leib_hanna", "_id": "hanna_leib_ma19", "Vorname": "Hanna", "data": [{"Akademischer_Titel": "", "Anderenamen": "Hanna Dreifuss, Name als Verheiratete", "Familienmitglied": "", "Geburtsdatum_datum": "08", "Geburtsdatum_jahr": "1916", "Geburtsdatum_monat": "11", "Geburtsname": "", "Geschlecht": "weiblich", "Hausnummer": "19", "Opfergruppen": ["juedisch"], "Strasse": "Marktst\u00e4tte", "Todesdatum_datum": "26", "Todesdatum_jahr": "2010", "Todesdatum_monat": "01", "Ueberlebt": "Ja", "Verwandschaftsbeziehung": "", "user": "initial", "Geburtsort": "Konstanz", "Geburtsland": "Deutschland", "Todesort": "Spring Valley, Kalifornien", "Todesland": "USA"}]}, {"Nachname": "Leib", "URL": "leib_hedwig", "_id": "hedwig_leib_ma19", "Vorname": "Hedwig", "data": [{"Akademischer_Titel": "", "Anderenamen": "", "Familienmitglied": ["hanna_leib_ma19", "_ida_leib_ma19"], "Geburtsdatum_datum": "01", "Geburtsdatum_jahr": "1883", "Geburtsdatum_monat": "12", "Geburtsname": "Bloch", "Geschlecht": "weiblich", "Hausnummer": "19", "Opfergruppen": ["juedisch"], "Strasse": "Marktst\u00e4tte", "Todesdatum_datum": "27", "Todesdatum_jahr": "1958", "Todesdatum_monat": "08", "Ueberlebt": "Ja", "Verwandschaftsbeziehung": ["Kind", "Kind"], "user": "initial", "Geburtsort": "Z\u00fcrich", "Geburtsland": "Schweiz", "Todesort": "New York", "Todesland": "USA"}]}, {"Nachname": "Leib", "URL": "leib_ida", "_id": "_ida_leib_ma19", "Vorname": "Ida", "data": [{"Akademischer_Titel": "", "Anderenamen": "", "Familienmitglied": ["hedwig_leib_ma19", "ivan_leib_ma19", "hanna_leib_ma19"], "Geburtsdatum_datum": "14", "Geburtsdatum_jahr": "1912", "Geburtsdatum_monat": "02", "Geburtsname": "", "Geschlecht": "", "Hausnummer": "19", "Opfergruppen": ["juedisch"], "Strasse": "Marktst\u00e4tte", "Todesdatum_datum": "29", "Todesdatum_jahr": "2001", "Todesdatum_monat": "01", "Ueberlebt": "Ja", "Verwandschaftsbeziehung": ["EhegattIn", "Elternteil", "Geschwister"], "user": "initial", "Geburtsort": "Konstanz", "Geburtsland": "Deutschland", "Todesort": "T\u00e4gerwilen", "Todesland": "Deutschland"}]}, {"Nachname": "Leib", "URL": "leib_ivan", "_id": "ivan_leib_ma19", "Vorname": "Ivan", "data": [{"Akademischer_Titel": "", "Anderenamen": "", "Familienmitglied": ["hanna_leib_ma19", "_ida_leib_ma19", "hedwig_leib_ma19"], "Geburtsdatum_datum": "12", "Geburtsdatum_jahr": "1878", "Geburtsdatum_monat": "09", "Geburtsname": "", "Geschlecht": "m\u00e4nnlich", "Hausnummer": "19", "Opfergruppen": ["juedisch"], "Strasse": "Marktst\u00e4tte", "Todesdatum_datum": "13", "Todesdatum_jahr": "1958", "Todesdatum_monat": "11", "Ueberlebt": "Ja", "Verwandschaftsbeziehung": ["Kind", "Kind", "EhegattIn"], "user": "initial", "Geburtsort": "Emmishofen, Thurgau", "Geburtsland": "Schweiz", "Todesort": "New York", "Todesland": "USA"}]}, {"Nachname": "Leib", "URL": "leib_otto", "_id": "otto_leib_ma19", "Vorname": "Otto", "data": [{"Akademischer_Titel": "", "Anderenamen": "", "Familienmitglied": ["ivan_leib_ma19", "hedwig_leib_ma19", "hanna_leib_ma19", "_ida_leib_ma19"], "Geburtsdatum_datum": "05", "Geburtsdatum_jahr": "1909", "Geburtsdatum_monat": "08", "Geburtsname": "", "Geschlecht": "m\u00e4nnlich", "Hausnummer": "19", "Opfergruppen": ["juedisch"], "Strasse": "Marktst\u00e4tte", "Todesdatum_datum": "31", "Todesdatum_jahr": "1988", "Todesdatum_monat": "05", "Ueberlebt": "Ja", "Verwandschaftsbeziehung": ["Elternteil", "EhegattIn", "Geschwister", "Geschwister"], "user": "initial", "Geburtsort": "Kreuzlingen, Thurgau", "Geburtsland": "Schweiz", "Todesort": "Bergen County, New Jersey", "Todesland": "USA"}]}, {"Nachname": "Levi", "URL": "levi_hans_bernhard", "_id": "hans_levi_si21", "Vorname": "Hans", "data": [{"Akademischer_Titel": "", "Anderenamen": "", "Familienmitglied": ["max_levi_si21", "rosa_levi_si21"], "Geburtsdatum_datum": "19", "Geburtsdatum_jahr": "1921", "Geburtsdatum_monat": "06", "Geburtsname": "", "Geschlecht": "m\u00e4nnlich", "Hausnummer": "21", "Opfergruppen": ["juedisch"], "Strasse": "Sigismundstra\u00dfe", "Todesdatum_datum": "20", "Todesdatum_jahr": "2006", "Todesdatum_monat": "12", "Ueberlebt": "Ja", "Verwandschaftsbeziehung": ["Elternteil", "EhegattIn"], "user": "initial", "Geburtsort": "Konstanz", "Geburtsland": "Deutschland", "Todesort": "Belvedere-Tiburon, Marin County, Kalifornien", "Todesland": "USA"}]}, {"Nachname": "Levi", "URL": "levi_max", "_id": "max_levi_si21", "Vorname": "Max", "data": [{"Akademischer_Titel": "", "Anderenamen": "", "Familienmitglied": ["rosa_levi_si21"], "Geburtsdatum_datum": "09", "Geburtsdatum_jahr": "1876", "Geburtsdatum_monat": "06", "Geburtsname": "", "Geschlecht": "m\u00e4nnlich", "Hausnummer": "21", "Opfergruppen": ["juedisch"], "Strasse": "Sigismundstra\u00dfe", "Todesdatum_datum": "23", "Todesdatum_jahr": "1942", "Todesdatum_monat": "07", "Ueberlebt": "Nein", "Verwandschaftsbeziehung": ["EhegattIn"], "user": "initial", "Geburtsort": "Waldshut", "Geburtsland": "Deutschland", "Todesort": "Limoux, Departement Aude", "Todesland": "Frankreich"}]}, {"Nachname": "Levi", "URL": "levi_rosa", "_id": "rosa_levi_si21", "Vorname": "Rosa", "data": [{"Akademischer_Titel": "", "Anderenamen": "", "Familienmitglied": ["max_levi_si21"], "Geburtsdatum_datum": "01", "Geburtsdatum_jahr": "1884", "Geburtsdatum_monat": "06", "Geburtsname": "Dreyfuss", "Geschlecht": "weiblich", "Hausnummer": "21", "Opfergruppen": ["juedisch"], "Strasse": "Sigismundstra\u00dfe", "Todesdatum_datum": "12", "Todesdatum_jahr": "1942", "Todesdatum_monat": "08", "Ueberlebt": "Nein", "Verwandschaftsbeziehung": ["EhegattIn"], "user": "initial", "Geburtsort": "Schmieheim b. Ettenheim", "Geburtsland": "Deutschland", "Todesort": "KZ Auschwitz", "Todesland": "Polen"}]}, {"Nachname": "Levinger", "URL": "levinger_emanuel", "_id": "emanuel_levinger_ba10", "Vorname": "Emanuel", "data": [{"Akademischer_Titel": "", "Anderenamen": "", "Familienmitglied": ["helene_levinger_ba10", "elise_kleinberger_sc3", "simon_levinger_bo10"], "Geburtsdatum_datum": "20", "Geburtsdatum_jahr": "1865", "Geburtsdatum_monat": "06", "Geburtsname": "", "Geschlecht": "m\u00e4nnlich", "Hausnummer": "10", "Opfergruppen": ["juedisch"], "Strasse": "Bahnhofstra\u00dfe", "Todesdatum_datum": "27", "Todesdatum_jahr": "1942", "Todesdatum_monat": "03", "Ueberlebt": "Ja", "Verwandschaftsbeziehung": ["Verheiratet", "Kind", "Geschwister"], "user": "initial", "Geburtsort": "Gailingen", "Geburtsland": "Deutschland", "Todesort": "New York", "Todesland": "USA"}]}, {"Nachname": "Levinger", "URL": "levinger_helene", "_id": "helene_levinger_ba10", "Vorname": "Helene", "data": [{"Akademischer_Titel": "", "Anderenamen": "", "Familienmitglied": ["emanuel_levinger_ba10", "elise_kleinberger_sc3"], "Geburtsdatum_datum": "18", "Geburtsdatum_jahr": "1880", "Geburtsdatum_monat": "05", "Geburtsname": "Geismar", "Geschlecht": "weiblich", "Hausnummer": "10", "Opfergruppen": ["juedisch"], "Strasse": "Bahnhofstra\u00dfe", "Todesdatum_datum": "24", "Todesdatum_jahr": "1942", "Todesdatum_monat": "02", "Ueberlebt": "Ja", "Verwandschaftsbeziehung": ["Verheiratet", "Kind"], "user": "initial", "Geburtsort": "Bretten", "Geburtsland": "Deutschland", "Todesort": "Nahariya", "Todesland": "Israel"}]}, {"Nachname": "Levinger", "URL": "levinger_pauline", "_id": "pauline_levinger_bo10", "Vorname": "Pauline", "data": [{"Akademischer_Titel": "", "Anderenamen": "", "Familienmitglied": ["simon_levinger_bo10", "pauline_levinger_bo10"], "Geburtsdatum_datum": "14", "Geburtsdatum_jahr": "1874", "Geburtsdatum_monat": "07", "Geburtsname": "Weil", "Geschlecht": "weiblich", "Hausnummer": "10", "Opfergruppen": ["juedisch"], "Strasse": "Bodanplatz", "Todesdatum_datum": "09", "Todesdatum_jahr": "1957", "Todesdatum_monat": "03", "Ueberlebt": "Ja", "Verwandschaftsbeziehung": ["EhegattIn", "Kind"], "user": "initial", "Geburtsort": "Eichstetten", "Geburtsland": "Deutschland", "Todesort": "Montevideo", "Todesland": "Uruguay"}]}, {"Nachname": "Levinger", "URL": "levinger_simon", "_id": "simon_levinger_bo10", "Vorname": "Simon", "data": [{"Akademischer_Titel": "", "Anderenamen": "", "Familienmitglied": ["pauline_levinger_bo10", "simon_levinger_bo10", "emanuel_levinger_ba10", "pauline_levinger_bo10"], "Geburtsdatum_datum": "23", "Geburtsdatum_jahr": "1888", "Geburtsdatum_monat": "08", "Geburtsname": "", "Geschlecht": "m\u00e4nnlich", "Hausnummer": "10", "Opfergruppen": ["juedisch"], "Strasse": "Bodanplatz", "Todesdatum_datum": "", "Todesdatum_jahr": "1942", "Todesdatum_monat": "", "Ueberlebt": "Ja", "Verwandschaftsbeziehung": ["EhegattIn", "Geschwister", "Geschwister", "Kind"], "user": "initial", "Geburtsort": "Gailingen", "Geburtsland": "Deutschland", "Todesort": "Montevideo", "Todesland": "Uruguay"}]}, {"Nachname": "Liebermann", "URL": "liebermann", "_id": "gertrud_liebermann_ob64", "Vorname": "Gertrud", "data": [{"Akademischer_Titel": "", "Anderenamen": "liebermann", "Familienmitglied": "", "Geburtsdatum_datum": "", "Geburtsdatum_jahr": "", "Geburtsdatum_monat": "", "Geburtsname": "", "Geschlecht": "", "Hausnummer": "64", "Opfergruppen": ["juedisch", "juedisch", "juedisch", "juedisch", "juedisch"], "Strasse": "Obere Laube", "Todesdatum_datum": "", "Todesdatum_jahr": "", "Todesdatum_monat": "", "Ueberlebt": "", "Verwandschaftsbeziehung": "", "user": "initial", "Geburtsort": "", "Geburtsland": "", "Todesort": "", "Todesland": ""}]}, {"Nachname": "Liebermann", "URL": "liebermann", "_id": "hans_liebermann_ob64", "Vorname": "Hans", "data": [{"Akademischer_Titel": "", "Anderenamen": "liebermann", "Familienmitglied": "", "Geburtsdatum_datum": "", "Geburtsdatum_jahr": "", "Geburtsdatum_monat": "", "Geburtsname": "", "Geschlecht": "", "Hausnummer": "64", "Opfergruppen": ["juedisch", "juedisch", "juedisch", "juedisch", "juedisch"], "Strasse": "Obere Laube", "Todesdatum_datum": "", "Todesdatum_jahr": "", "Todesdatum_monat": "", "Ueberlebt": "", "Verwandschaftsbeziehung": "", "user": "initial", "Geburtsort": "", "Geburtsland": "", "Todesort": "", "Todesland": ""}]}, {"Nachname": "Liebermann", "URL": "liebermann", "_id": "hedwig_liebermann_ob64", "Vorname": "Hedwig", "data": [{"Akademischer_Titel": "", "Anderenamen": "liebermann", "Familienmitglied": "", "Geburtsdatum_datum": "", "Geburtsdatum_jahr": "", "Geburtsdatum_monat": "", "Geburtsname": "", "Geschlecht": "", "Hausnummer": "64", "Opfergruppen": ["juedisch", "juedisch", "juedisch", "juedisch", "juedisch"], "Strasse": "Obere Laube", "Todesdatum_datum": "", "Todesdatum_jahr": "", "Todesdatum_monat": "", "Ueberlebt": "", "Verwandschaftsbeziehung": "", "user": "initial", "Geburtsort": "", "Geburtsland": "", "Todesort": "", "Todesland": ""}]}, {"Nachname": "Liebermann", "URL": "liebermann", "_id": "heinrich_liebermann_ob64", "Vorname": "Heinrich", "data": [{"Akademischer_Titel": "", "Anderenamen": "liebermann", "Familienmitglied": "", "Geburtsdatum_datum": "", "Geburtsdatum_jahr": "", "Geburtsdatum_monat": "", "Geburtsname": "", "Geschlecht": "", "Hausnummer": "64", "Opfergruppen": ["juedisch", "juedisch", "juedisch", "juedisch", "juedisch"], "Strasse": "Obere Laube", "Todesdatum_datum": "", "Todesdatum_jahr": "", "Todesdatum_monat": "", "Ueberlebt": "", "Verwandschaftsbeziehung": "", "user": "initial", "Geburtsort": "", "Geburtsland": "", "Todesort": "", "Todesland": ""}]}, {"Nachname": "Liebermann", "URL": "liebermann", "_id": "paul_liebermann_ob64", "Vorname": "Paul", "data": [{"Akademischer_Titel": "", "Anderenamen": "liebermann", "Familienmitglied": "", "Geburtsdatum_datum": "", "Geburtsdatum_jahr": "", "Geburtsdatum_monat": "", "Geburtsname": "", "Geschlecht": "", "Hausnummer": "64", "Opfergruppen": ["juedisch", "juedisch", "juedisch", "juedisch", "juedisch"], "Strasse": "Obere Laube", "Todesdatum_datum": "", "Todesdatum_jahr": "", "Todesdatum_monat": "", "Ueberlebt": "", "Verwandschaftsbeziehung": "", "user": "initial", "Geburtsort": "", "Geburtsland": "", "Todesort": "", "Todesland": ""}]}, {"Nachname": "Liebermann", "URL": "liebermann_richard", "_id": "richard_liebermann_ob64", "Vorname": "Richard", "data": [{"Akademischer_Titel": "", "Anderenamen": "liebermann_richard", "Familienmitglied": "", "Geburtsdatum_datum": "", "Geburtsdatum_jahr": "1900", "Geburtsdatum_monat": "", "Geburtsname": "", "Geschlecht": "m\u00e4nnlich", "Hausnummer": "64", "Opfergruppen": ["juedisch"], "Strasse": "Obere Laube", "Todesdatum_datum": "", "Todesdatum_jahr": "1966", "Todesdatum_monat": "", "Ueberlebt": "", "Verwandschaftsbeziehung": "", "user": "initial", "Geburtsort": "Neu-Ulm", "Geburtsland": "Deutschland", "Todesort": "", "Todesland": ""}]}, {"Nachname": "L\u00f6wenstein", "URL": "loewenstein_berta", "_id": "berta_loewenstein_bl32", "Vorname": "Berta", "data": [{"Akademischer_Titel": "", "Anderenamen": "", "Familienmitglied": ["heinrich_loewenstein_bl32", "kurt_loewenstein_bl32", "walter_loewenstein_bl32"], "Geburtsdatum_datum": "28", "Geburtsdatum_jahr": "1886", "Geburtsdatum_monat": "04", "Geburtsname": "Guggenheimer", "Geschlecht": "weiblich", "Hausnummer": "32", "Opfergruppen": ["juedisch"], "Strasse": "Blarerstra\u00dfe", "Todesdatum_datum": "", "Todesdatum_jahr": "1965", "Todesdatum_monat": "09", "Ueberlebt": "Ja", "Verwandschaftsbeziehung": ["Verheiratet", "Kind", "Kind"], "user": "initial", "Geburtsort": "Laupheim", "Geburtsland": "Deutschland", "Todesort": "", "Todesland": ""}]}, {"Nachname": "L\u00f6wenstein", "URL": "loewenstein_heinrich", "_id": "heinrich_loewenstein_bl32", "Vorname": "Heinrich", "data": [{"Akademischer_Titel": "", "Anderenamen": "", "Familienmitglied": ["berta_loewenstein_bl32", "kurt_loewenstein_bl32", "walter_loewenstein_bl32"], "Geburtsdatum_datum": "17", "Geburtsdatum_jahr": "1881", "Geburtsdatum_monat": "11", "Geburtsname": "", "Geschlecht": "m\u00e4nnlich", "Hausnummer": "32", "Opfergruppen": ["juedisch"], "Strasse": "Blarerstra\u00dfe", "Todesdatum_datum": "07", "Todesdatum_jahr": "1955", "Todesdatum_monat": "05", "Ueberlebt": "Ja", "Verwandschaftsbeziehung": ["Verheiratet", "Kind", "Kind"], "user": "initial", "Geburtsort": "Rexingen", "Geburtsland": "Deutschland", "Todesort": "Buenos Aires", "Todesland": "Argentinien"}]}, {"Nachname": "L\u00f6wenstein", "URL": "loewenstein_kurt", "_id": "kurt_loewenstein_bl32", "Vorname": "Kurt", "data": [{"Akademischer_Titel": "", "Anderenamen": "", "Familienmitglied": ["heinrich_loewenstein_bl32", "berta_loewenstein_bl32", "walter_loewenstein_bl32"], "Geburtsdatum_datum": "21", "Geburtsdatum_jahr": "1916", "Geburtsdatum_monat": "02", "Geburtsname": "", "Geschlecht": "m\u00e4nnlich", "Hausnummer": "32", "Opfergruppen": ["juedisch"], "Strasse": "Blarerstra\u00dfe", "Todesdatum_datum": "29", "Todesdatum_jahr": "1969", "Todesdatum_monat": "09", "Ueberlebt": "Ja", "Verwandschaftsbeziehung": ["Elternteil", "Elternteil", "Geschwister"], "user": "initial", "Geburtsort": "Konstanz", "Geburtsland": "Deutschland", "Todesort": "Buenos Aires", "Todesland": "Argentinien"}]}, {"Nachname": "L\u00f6wenstein", "URL": "loewenstein_walter", "_id": "walter_loewenstein_bl32", "Vorname": "Walter", "data": [{"Akademischer_Titel": "", "Anderenamen": "", "Familienmitglied": ["heinrich_loewenstein_bl32", "berta_loewenstein_bl32", "kurt_loewenstein_bl32"], "Geburtsdatum_datum": "16", "Geburtsdatum_jahr": "1914", "Geburtsdatum_monat": "04", "Geburtsname": "", "Geschlecht": "m\u00e4nnlich", "Hausnummer": "32", "Opfergruppen": ["juedisch"], "Strasse": "Blarerstra\u00dfe", "Todesdatum_datum": "01", "Todesdatum_jahr": "1936", "Todesdatum_monat": "07", "Ueberlebt": "Ja", "Verwandschaftsbeziehung": ["Elternteil", "Elternteil", "Geschwister"], "user": "initial", "Geburtsort": "Konstanz", "Geburtsland": "Deutschland", "Todesort": "Buenos Aires", "Todesland": "Argentinien"}]}, {"Nachname": "Maier", "URL": "maier_alice", "_id": "alice_maier_bo10", "Vorname": "Alice", "data": [{"Akademischer_Titel": "", "Anderenamen": "", "Familienmitglied": ["kurt_maier_bo10", "simon_levinger_bo10", "pauline_levinger_bo10"], "Geburtsdatum_datum": "", "Geburtsdatum_jahr": "1899", "Geburtsdatum_monat": "", "Geburtsname": "Levinger", "Geschlecht": "weiblich", "Hausnummer": "10", "Opfergruppen": ["juedisch"], "Strasse": "Bodanplatz", "Todesdatum_datum": "15", "Todesdatum_jahr": "1981", "Todesdatum_monat": "01", "Ueberlebt": "Ja", "Verwandschaftsbeziehung": ["Kind", "Elternteil", "Elternteil"], "user": "initial", "Geburtsort": "Konstanz", "Geburtsland": "Deutschland", "Todesort": "Konstanz", "Todesland": "Deutschland"}]}, {"Nachname": "Maier", "URL": "maier_kurt", "_id": "kurt_maier_bo10", "Vorname": "Kurt", "data": [{"Akademischer_Titel": "", "Anderenamen": "", "Familienmitglied": ["alice_maier_bo10"], "Geburtsdatum_datum": "10", "Geburtsdatum_jahr": "1926", "Geburtsdatum_monat": "08", "Geburtsname": "", "Geschlecht": "m\u00e4nnlich", "Hausnummer": "10", "Opfergruppen": ["juedisch"], "Strasse": "Bodanplatz", "Todesdatum_datum": "07", "Todesdatum_jahr": "1982", "Todesdatum_monat": "06", "Ueberlebt": "Ja", "Verwandschaftsbeziehung": ["Elternteil"], "user": "initial", "Geburtsort": "Pforzheim", "Geburtsland": "Deutschland", "Todesort": "Konstanz", "Todesland": "Deutschland"}]}, {"Nachname": "Mann", "URL": "mann_julie", "_id": "julie_mann_ba5", "Vorname": "Julie", "data": [{"Akademischer_Titel": "", "Anderenamen": "", "Familienmitglied": ["max_mann_ba5", "max_levi_si21"], "Geburtsdatum_datum": "2", "Geburtsdatum_jahr": "1870", "Geburtsdatum_monat": "12", "Geburtsname": "Frank", "Geschlecht": "weiblich", "Hausnummer": "5", "Opfergruppen": ["juedisch"], "Strasse": "Bahnhofstra\u00dfe", "Todesdatum_datum": "15", "Todesdatum_jahr": "1957", "Todesdatum_monat": "08", "Ueberlebt": "Ja", "Verwandschaftsbeziehung": ["Verheiratet", "Elternteil"], "user": "initial", "Geburtsort": "Konstanz", "Geburtsland": "Deutschland", "Todesort": "Konstanz", "Todesland": "Deutschland"}]}, {"Nachname": "Mann", "URL": "mann_max", "_id": "max_mann_ba5", "Vorname": "Max", "data": [{"Akademischer_Titel": "", "Anderenamen": "", "Familienmitglied": ["julie_mann_ba5"], "Geburtsdatum_datum": "17", "Geburtsdatum_jahr": "1866", "Geburtsdatum_monat": "06", "Geburtsname": "", "Geschlecht": "m\u00e4nnlich", "Hausnummer": "5", "Opfergruppen": ["juedisch"], "Strasse": "Bahnhofstra\u00dfe", "Todesdatum_datum": "12", "Todesdatum_jahr": "1950", "Todesdatum_monat": "4", "Ueberlebt": "Ja", "Verwandschaftsbeziehung": ["Verheiratet"], "user": "initial", "Geburtsort": "H\u00fcrben bei Krumbach", "Geburtsland": "Deutschland", "Todesort": "Aix les Bains", "Todesland": "Frankreich"}]}, {"Nachname": "Martin", "URL": "martin_paul", "_id": "paul_martin_kr8", "Vorname": "Paul", "data": [{"Akademischer_Titel": "", "Anderenamen": "", "Familienmitglied": "", "Geburtsdatum_datum": "19", "Geburtsdatum_jahr": "1904", "Geburtsdatum_monat": "04", "Geburtsname": "", "Geschlecht": "m\u00e4nnlich", "Hausnummer": "8", "Opfergruppen": ["politisch"], "Strasse": "Kreuzlinger Stra\u00dfe", "Todesdatum_datum": "04", "Todesdatum_jahr": "1949", "Todesdatum_monat": "09", "Ueberlebt": "Ja", "Verwandschaftsbeziehung": "", "user": "initial", "Geburtsort": "Konstanz", "Geburtsland": "Deutschland", "Todesort": "Wien", "Todesland": "\u00d6sterreich"}]}, {"Nachname": "Maurer", "URL": "maurer_berta", "_id": "berta_maurer_loe4", "Vorname": "Berta", "data": [{"Akademischer_Titel": "", "Anderenamen": "", "Familienmitglied": "", "Geburtsdatum_datum": "9", "Geburtsdatum_jahr": "1895", "Geburtsdatum_monat": "11", "Geburtsname": "M", "Geschlecht": "weiblich", "Hausnummer": "4", "Opfergruppen": ["religioes"], "Strasse": "L\u00f6hrystra\u00dfe", "Todesdatum_datum": "", "Todesdatum_jahr": "1985", "Todesdatum_monat": "", "Ueberlebt": "Ja", "Verwandschaftsbeziehung": "", "user": "initial", "Geburtsort": "Konstanz", "Geburtsland": "Deutschland", "Todesort": "Konstanz?", "Todesland": "Deutschland"}]}, {"Nachname": "Meinrath", "URL": "meinrath_thekla", "_id": "thekla_meinrath_lu3", "Vorname": "Thekla", "data": [{"Akademischer_Titel": "", "Anderenamen": "meinrath_thekla", "Familienmitglied": "", "Geburtsdatum_datum": "", "Geburtsdatum_jahr": "1885", "Geburtsdatum_monat": "", "Geburtsname": "Neuburger", "Geschlecht": "weiblich", "Hausnummer": "3", "Opfergruppen": ["juedisch"], "Strasse": "Lutherplatz", "Todesdatum_datum": "", "Todesdatum_jahr": "1967", "Todesdatum_monat": "", "Ueberlebt": "", "Verwandschaftsbeziehung": "", "user": "initial", "Geburtsort": "Konstanz", "Geburtsland": "Deutschland", "Todesort": "", "Todesland": ""}]}, {"Nachname": "Meissner", "URL": "meissner_anna_luise", "_id": "anna_luise_meissner_ba5", "Vorname": "Anna Luise", "data": [{"Akademischer_Titel": "", "Anderenamen": "", "Familienmitglied": "", "Geburtsdatum_datum": "3", "Geburtsdatum_jahr": "1902", "Geburtsdatum_monat": "5", "Geburtsname": "Hepp", "Geschlecht": "", "Hausnummer": "5", "Opfergruppen": ["religioes"], "Strasse": "Badgasse", "Todesdatum_datum": "15", "Todesdatum_jahr": "1942", "Todesdatum_monat": "05", "Ueberlebt": "Nein", "Verwandschaftsbeziehung": "", "user": "initial", "Geburtsort": "M\u00fcnster", "Geburtsland": "Deutschland", "Todesort": "Ravensbr\u00fcck", "Todesland": "Deutschland"}]}, {"Nachname": "Merzbacher", "URL": "merzbacher_hilde", "_id": "hilde_merzbacher_sc75", "Vorname": "Hilde", "data": [{"Akademischer_Titel": "", "Anderenamen": "merzbacher_hilde", "Familienmitglied": "", "Geburtsdatum_datum": "", "Geburtsdatum_jahr": "1898", "Geburtsdatum_monat": "", "Geburtsname": "Haymann", "Geschlecht": "weiblich", "Hausnummer": "75", "Opfergruppen": ["juedisch"], "Strasse": "Schottenstra\u00dfe", "Todesdatum_datum": "", "Todesdatum_jahr": "1943", "Todesdatum_monat": "", "Ueberlebt": "", "Verwandschaftsbeziehung": "", "user": "initial", "Geburtsort": "Konstanz", "Geburtsland": "Deutschland", "Todesort": "", "Todesland": ""}]}, {"Nachname": "Merzbacher", "URL": "merzbacher_julius", "_id": "julius_merzbacher_sc75", "Vorname": "Julius", "data": [{"Akademischer_Titel": "Dr.", "Anderenamen": "merzbacher_julius", "Familienmitglied": ["hilde_merzbacher_sc75"], "Geburtsdatum_datum": "", "Geburtsdatum_jahr": "1890", "Geburtsdatum_monat": "", "Geburtsname": "", "Geschlecht": "m\u00e4nnlich", "Hausnummer": "75", "Opfergruppen": ["juedisch"], "Strasse": "Schottenstra\u00dfe", "Todesdatum_datum": "", "Todesdatum_jahr": "1943", "Todesdatum_monat": "", "Ueberlebt": "", "Verwandschaftsbeziehung": ["Verheiratet"], "user": "initial", "Geburtsort": "\u00d6hringen", "Geburtsland": "Deutschland", "Todesort": "", "Todesland": ""}]}, {"Nachname": "Merzbacher", "URL": "merzbacher_rolf", "_id": "rolf_merzbacher_sc75", "Vorname": "Rolf", "data": [{"Akademischer_Titel": "", "Anderenamen": "merzbacher_rolf", "Familienmitglied": ["werner_merzbacher_sc75"], "Geburtsdatum_datum": "", "Geburtsdatum_jahr": "1924", "Geburtsdatum_monat": "", "Geburtsname": "", "Geschlecht": "m\u00e4nnlich", "Hausnummer": "75", "Opfergruppen": ["juedisch"], "Strasse": "Schottenstra\u00dfe", "Todesdatum_datum": "", "Todesdatum_jahr": "1983", "Todesdatum_monat": "", "Ueberlebt": "", "Verwandschaftsbeziehung": ["Geschwister"], "user": "initial", "Geburtsort": "\u00d6hringen", "Geburtsland": "Deutschland", "Todesort": "", "Todesland": ""}]}, {"Nachname": "Merzbacher", "URL": "merzbacher_werner", "_id": "werner_merzbacher_sc75", "Vorname": "Werner", "data": [{"Akademischer_Titel": "", "Anderenamen": "merzbacher_werner", "Familienmitglied": ["rolf_merzbacher_sc75"], "Geburtsdatum_datum": "", "Geburtsdatum_jahr": "1928", "Geburtsdatum_monat": "", "Geburtsname": "", "Geschlecht": "m\u00e4nnlich", "Hausnummer": "75", "Opfergruppen": ["juedisch"], "Strasse": "Schottenstra\u00dfe", "Todesdatum_datum": "", "Todesdatum_jahr": "", "Todesdatum_monat": "", "Ueberlebt": "", "Verwandschaftsbeziehung": ["Geschwister"], "user": "initial", "Geburtsort": "\u00d6hringen", "Geburtsland": "Deutschland", "Todesort": "", "Todesland": ""}]}, {"Nachname": "Messmer", "URL": "messmer_johann", "_id": "johann_messmer_ma63", "Vorname": "Johann", "data": [{"Akademischer_Titel": "", "Anderenamen": "messmer_johann", "Familienmitglied": "", "Geburtsdatum_datum": "", "Geburtsdatum_jahr": "1883", "Geburtsdatum_monat": "", "Geburtsname": "", "Geschlecht": "m\u00e4nnlich", "Hausnummer": "63", "Opfergruppen": ["politisch"], "Strasse": "Markgrafenstra\u00dfe", "Todesdatum_datum": "", "Todesdatum_jahr": "1943", "Todesdatum_monat": "", "Ueberlebt": "", "Verwandschaftsbeziehung": "", "user": "initial", "Geburtsort": "Basel", "Geburtsland": "Schweiz", "Todesort": "", "Todesland": ""}]}, {"Nachname": "Moch", "URL": "moch_max", "_id": "max_moch_za19", "Vorname": "Max", "data": [{"Akademischer_Titel": "", "Anderenamen": "moch_max", "Familienmitglied": "", "Geburtsdatum_datum": "", "Geburtsdatum_jahr": "1904", "Geburtsdatum_monat": "", "Geburtsname": "", "Geschlecht": "m\u00e4nnlich", "Hausnummer": "19", "Opfergruppen": ["juedisch"], "Strasse": "Zasiusstra\u00dfe", "Todesdatum_datum": "", "Todesdatum_jahr": "1942", "Todesdatum_monat": "", "Ueberlebt": "", "Verwandschaftsbeziehung": "", "user": "initial", "Geburtsort": "", "Geburtsland": "", "Todesort": "", "Todesland": ""}]}, {"Nachname": "Moser", "URL": "moser_pius", "_id": "pius_moser_am9", "Vorname": "Pius", "data": [{"Akademischer_Titel": "", "Anderenamen": "", "Familienmitglied": "", "Geburtsdatum_datum": "28", "Geburtsdatum_jahr": "1883", "Geburtsdatum_monat": "04", "Geburtsname": "", "Geschlecht": "m\u00e4nnlich", "Hausnummer": "9", "Opfergruppen": ["politisch"], "Strasse": "Am Berg", "Todesdatum_datum": "16", "Todesdatum_jahr": "1960", "Todesdatum_monat": "09", "Ueberlebt": "Ja", "Verwandschaftsbeziehung": "", "user": "initial", "Geburtsort": "Konstanz", "Geburtsland": "Deutschland", "Todesort": "Dettingen", "Todesland": "Deutschland"}]}, {"Nachname": "Motz", "URL": "motz_friedrich_wilhelm", "_id": "friedrich_wilhelm_motz_pa8", "Vorname": "Friedrich Wilhelm", "data": [{"Akademischer_Titel": "", "Anderenamen": "", "Familienmitglied": "", "Geburtsdatum_datum": "29", "Geburtsdatum_jahr": "1908", "Geburtsdatum_monat": "04", "Geburtsname": "", "Geschlecht": "", "Hausnummer": "8", "Opfergruppen": ["politisch"], "Strasse": "Paradiesstra\u00dfe", "Todesdatum_datum": "22", "Todesdatum_jahr": "1942", "Todesdatum_monat": "10", "Ueberlebt": "Nein", "Verwandschaftsbeziehung": "", "user": "initial", "Geburtsort": "Kassel", "Geburtsland": "Deutschland", "Todesort": "KZ Buchenwald", "Todesland": "Deutschland"}]}, {"Nachname": "M\u00fchlhahn", "URL": "muehlhahn_rolf", "_id": "rolf_muehlhahn_go10", "Vorname": "Rolf", "data": [{"Akademischer_Titel": "", "Anderenamen": "", "Familienmitglied": "", "Geburtsdatum_datum": "14", "Geburtsdatum_jahr": "1940", "Geburtsdatum_monat": "06", "Geburtsname": "", "Geschlecht": "m\u00e4nnlich", "Hausnummer": "10", "Opfergruppen": ["t4"], "Strasse": "Gottlieber Stra\u00dfe", "Todesdatum_datum": "08", "Todesdatum_jahr": "1944", "Todesdatum_monat": "12", "Ueberlebt": "Nein", "Verwandschaftsbeziehung": "", "user": "initial", "Geburtsort": "Osterode", "Geburtsland": "Deutschland", "Todesort": "Kaufbeuren", "Todesland": "Deutschland"}]}, {"Nachname": "Neuburger", "URL": "neuburger_rudolf", "_id": "rudolf_neuburger_lu3", "Vorname": "Rudolf", "data": [{"Akademischer_Titel": "", "Anderenamen": "neuburger_rudolf", "Familienmitglied": ["thekla_meinrath_lu3"], "Geburtsdatum_datum": "", "Geburtsdatum_jahr": "1883", "Geburtsdatum_monat": "", "Geburtsname": "", "Geschlecht": "m\u00e4nnlich", "Hausnummer": "3", "Opfergruppen": ["juedisch"], "Strasse": "Lutherplatz", "Todesdatum_datum": "", "Todesdatum_jahr": "1942", "Todesdatum_monat": "", "Ueberlebt": "", "Verwandschaftsbeziehung": ["Geschwister"], "user": "initial", "Geburtsort": "Konstanz", "Geburtsland": "Deutschland", "Todesort": "", "Todesland": ""}]}, {"Nachname": "Neumann", "URL": "neumann_clothilde", "_id": "clothilde_neumann_hu31", "Vorname": "Clothilde", "data": [{"Akademischer_Titel": "", "Anderenamen": "neumann_clothilde", "Familienmitglied": ["moritz_neumann_hu31"], "Geburtsdatum_datum": "", "Geburtsdatum_jahr": "1881", "Geburtsdatum_monat": "", "Geburtsname": "Billigheimer", "Geschlecht": "weiblich", "Hausnummer": "31", "Opfergruppen": ["juedisch"], "Strasse": "Hussenstra\u00dfe", "Todesdatum_datum": "", "Todesdatum_jahr": "1942", "Todesdatum_monat": "", "Ueberlebt": "", "Verwandschaftsbeziehung": ["Verheiratet"], "user": "initial", "Geburtsort": "Karlsruhe", "Geburtsland": "Deutschland", "Todesort": "", "Todesland": ""}]}, {"Nachname": "Neumann", "URL": "neumann_moritz", "_id": "moritz_neumann_hu31", "Vorname": "Moritz", "data": [{"Akademischer_Titel": "", "Anderenamen": "neumann_moritz", "Familienmitglied": ["clothilde_neumann_hu31"], "Geburtsdatum_datum": "", "Geburtsdatum_jahr": "1876", "Geburtsdatum_monat": "", "Geburtsname": "", "Geschlecht": "m\u00e4nnlich", "Hausnummer": "31", "Opfergruppen": ["juedisch"], "Strasse": "Hussenstra\u00dfe", "Todesdatum_datum": "", "Todesdatum_jahr": "1942", "Todesdatum_monat": "", "Ueberlebt": "", "Verwandschaftsbeziehung": ["Verheiratet"], "user": "initial", "Geburtsort": "Geroldshausen", "Geburtsland": "Deutschland", "Todesort": "", "Todesland": ""}]}, {"Nachname": "Obergfell", "URL": "obergfell_ferdinand", "_id": "ferdinand_obergfell_bae7", "Vorname": "Ferdinand", "data": [{"Akademischer_Titel": "", "Anderenamen": "obergfell_ferdinand", "Familienmitglied": "", "Geburtsdatum_datum": "", "Geburtsdatum_jahr": "1889", "Geburtsdatum_monat": "", "Geburtsname": "", "Geschlecht": "m\u00e4nnlich", "Hausnummer": "7", "Opfergruppen": ["politisch"], "Strasse": "B\u00e4rlappweg", "Todesdatum_datum": "", "Todesdatum_jahr": "", "Todesdatum_monat": "", "Ueberlebt": "", "Verwandschaftsbeziehung": "", "user": "initial", "Geburtsort": "F\u00fcrstenberg / Donaueschingen", "Geburtsland": "Deutschland", "Todesort": "", "Todesland": ""}]}, {"Nachname": "Obergfell", "URL": "obergfell_maria", "_id": "maria_obergfell_bae7", "Vorname": "Maria", "data": [{"Akademischer_Titel": "", "Anderenamen": "obergfell_maria", "Familienmitglied": ["ferdinand_obergfell_bae7"], "Geburtsdatum_datum": "", "Geburtsdatum_jahr": "1920", "Geburtsdatum_monat": "", "Geburtsname": "", "Geschlecht": "weiblich", "Hausnummer": "7", "Opfergruppen": ["politisch"], "Strasse": "B\u00e4rlappweg", "Todesdatum_datum": "", "Todesdatum_jahr": "2015", "Todesdatum_monat": "", "Ueberlebt": "", "Verwandschaftsbeziehung": ["Elternteil"], "user": "initial", "Geburtsort": "Wollmatin\u00adgen / Konstanz", "Geburtsland": "Deutschland", "Todesort": "", "Todesland": ""}]}, {"Nachname": "Okle", "URL": "okle_johann", "_id": "johann_okle_fr5", "Vorname": "Johann", "data": [{"Akademischer_Titel": "", "Anderenamen": "", "Familienmitglied": "", "Geburtsdatum_datum": "10", "Geburtsdatum_jahr": "1916", "Geburtsdatum_monat": "07", "Geburtsname": "", "Geschlecht": "m\u00e4nnlich", "Hausnummer": "5", "Opfergruppen": ["politisch"], "Strasse": "Freib\u00fcrgleweg", "Todesdatum_datum": "12", "Todesdatum_jahr": "1962", "Todesdatum_monat": "09", "Ueberlebt": "Ja", "Verwandschaftsbeziehung": "", "user": "initial", "Geburtsort": "Z\u00fcrich", "Geburtsland": "Schweiz", "Todesort": "Konstanz", "Todesland": "Deutschland"}]}, {"Nachname": "Ottenheimer", "URL": "ottenheimer_fritz", "_id": "fritz_ottenheimer_bl32", "Vorname": "Fritz", "data": [{"Akademischer_Titel": "", "Anderenamen": "", "Familienmitglied": ["ludwig_ottenheimer_bl32", "klara_ottenheimer_bl32", "emma_adler_ne30", "ilsekarola_ottenheimer_bl32"], "Geburtsdatum_datum": "18", "Geburtsdatum_jahr": "1925", "Geburtsdatum_monat": "03", "Geburtsname": "", "Geschlecht": "m\u00e4nnlich", "Hausnummer": "32", "Opfergruppen": ["juedisch"], "Strasse": "Blarerstra\u00dfe", "Todesdatum_datum": "20", "Todesdatum_jahr": "2017", "Todesdatum_monat": "07", "Ueberlebt": "Ja", "Verwandschaftsbeziehung": ["Elternteil", "Elternteil", "Halbschwester", "Geschwister"], "user": "initial", "Geburtsort": "Konstanz", "Geburtsland": "Deutschland", "Todesort": "Pittsburgh", "Todesland": "USA"}]}, {"Nachname": "Ottenheimer", "URL": "ottenheimer_ilse_karola", "_id": "ilsekarola_ottenheimer_bl32", "Vorname": "IlseKarola", "data": [{"Akademischer_Titel": "", "Anderenamen": "", "Familienmitglied": ["ludwig_ottenheimer_bl32", "klara_ottenheimer_bl32", "fritz_ottenheimer_bl32"], "Geburtsdatum_datum": "25", "Geburtsdatum_jahr": "1922", "Geburtsdatum_monat": "04", "Geburtsname": "", "Geschlecht": "", "Hausnummer": "32", "Opfergruppen": ["juedisch"], "Strasse": "Blarerstra\u00dfe", "Todesdatum_datum": "03", "Todesdatum_jahr": "1977", "Todesdatum_monat": "05", "Ueberlebt": "Ja", "Verwandschaftsbeziehung": ["Elternteil", "EhegattIn", "Geschwister"], "user": "initial", "Geburtsort": "Konstanz", "Geburtsland": "Deutschland", "Todesort": "New York", "Todesland": "USA"}]}, {"Nachname": "Ottenheimer", "URL": "ottenheimer_klara", "_id": "klara_ottenheimer_bl32", "Vorname": "Klara", "data": [{"Akademischer_Titel": "", "Anderenamen": "Cl\u00e4rle Ottenheimer", "Familienmitglied": ["ludwig_ottenheimer_bl32", "fritz_ottenheimer_bl32"], "Geburtsdatum_datum": "04", "Geburtsdatum_jahr": "1892", "Geburtsdatum_monat": "11", "Geburtsname": "Metzger", "Geschlecht": "weiblich", "Hausnummer": "32", "Opfergruppen": ["juedisch"], "Strasse": "Blarerstra\u00dfe", "Todesdatum_datum": "05", "Todesdatum_jahr": "1975", "Todesdatum_monat": "11", "Ueberlebt": "Ja", "Verwandschaftsbeziehung": ["Verheiratet", "Kind"], "user": "initial", "Geburtsort": "Randegg", "Geburtsland": "Deutschland", "Todesort": "New York", "Todesland": "USA"}]}, {"Nachname": "Ottenheimer", "URL": "ottenheimer_ludwig", "_id": "ludwig_ottenheimer_bl32", "Vorname": "Ludwig", "data": [{"Akademischer_Titel": "", "Anderenamen": "", "Familienmitglied": ["klara_ottenheimer_bl32", "emma_adler_ne30", "fritz_ottenheimer_bl32"], "Geburtsdatum_datum": "03", "Geburtsdatum_jahr": "1886", "Geburtsdatum_monat": "12", "Geburtsname": "", "Geschlecht": "m\u00e4nnlich", "Hausnummer": "32", "Opfergruppen": ["juedisch"], "Strasse": "Blarerstra\u00dfe", "Todesdatum_datum": "22", "Todesdatum_jahr": "1944", "Todesdatum_monat": "04", "Ueberlebt": "Ja", "Verwandschaftsbeziehung": ["EhegattIn", "Geschwister", "Kind"], "user": "initial", "Geburtsort": "Rexingen", "Geburtsland": "Deutschland", "Todesort": "New York", "Todesland": "USA"}]}, {"Nachname": "Picard", "URL": "picard_hans", "_id": "hans_picard_sc16", "Vorname": "Hans", "data": [{"Akademischer_Titel": "", "Anderenamen": "picard_hans", "Familienmitglied": ["melanie_picard_sc16"], "Geburtsdatum_datum": "", "Geburtsdatum_jahr": "1910", "Geburtsdatum_monat": "", "Geburtsname": "", "Geschlecht": "m\u00e4nnlich", "Hausnummer": "16", "Opfergruppen": ["juedisch"], "Strasse": "Sch\u00fctzenstra\u00dfe", "Todesdatum_datum": "", "Todesdatum_jahr": "", "Todesdatum_monat": "", "Ueberlebt": "", "Verwandschaftsbeziehung": ["Elternteil"], "user": "initial", "Geburtsort": "", "Geburtsland": "", "Todesort": "", "Todesland": ""}]}, {"Nachname": "Picard", "URL": "picard_henriette", "_id": "henriette_hedwig_picard_co8", "Vorname": "Henriette Hedwig", "data": [{"Akademischer_Titel": "", "Anderenamen": "picard_henriette", "Familienmitglied": "", "Geburtsdatum_datum": "", "Geburtsdatum_jahr": "", "Geburtsdatum_monat": "", "Geburtsname": "", "Geschlecht": "", "Hausnummer": "8", "Opfergruppen": ["juedisch"], "Strasse": "Conrad-Gr\u00f6ber-Stra\u00dfe", "Todesdatum_datum": "", "Todesdatum_jahr": "", "Todesdatum_monat": "", "Ueberlebt": "", "Verwandschaftsbeziehung": "", "user": "initial", "Geburtsort": "", "Geburtsland": "", "Todesort": "", "Todesland": ""}]}, {"Nachname": "Picard", "URL": "picard_josef", "_id": "josef_picard_co8", "Vorname": "Josef", "data": [{"Akademischer_Titel": "", "Anderenamen": "picard_josef", "Familienmitglied": ["peter_picard_co8"], "Geburtsdatum_datum": "", "Geburtsdatum_jahr": "1879", "Geburtsdatum_monat": "", "Geburtsname": "", "Geschlecht": "m\u00e4nnlich", "Hausnummer": "8", "Opfergruppen": ["juedisch"], "Strasse": "Conrad-Gr\u00f6ber-Stra\u00dfe", "Todesdatum_datum": "", "Todesdatum_jahr": "1946", "Todesdatum_monat": "", "Ueberlebt": "", "Verwandschaftsbeziehung": ["Kind"], "user": "initial", "Geburtsort": "Konstanz", "Geburtsland": "Deutschland", "Todesort": "", "Todesland": ""}]}, {"Nachname": "Picard", "URL": "picard_melanie", "_id": "melanie_picard_sc16", "Vorname": "Melanie", "data": [{"Akademischer_Titel": "", "Anderenamen": "picard_melanie", "Familienmitglied": "", "Geburtsdatum_datum": "", "Geburtsdatum_jahr": "1885", "Geburtsdatum_monat": "", "Geburtsname": "Guggenheim", "Geschlecht": "weiblich", "Hausnummer": "16", "Opfergruppen": ["juedisch"], "Strasse": "Sch\u00fctzenstra\u00dfe", "Todesdatum_datum": "", "Todesdatum_jahr": "", "Todesdatum_monat": "", "Ueberlebt": "", "Verwandschaftsbeziehung": "", "user": "initial", "Geburtsort": "", "Geburtsland": "", "Todesort": "", "Todesland": ""}]}, {"Nachname": "Picard", "URL": "picard_peter", "_id": "peter_picard_co8", "Vorname": "Peter", "data": [{"Akademischer_Titel": "", "Anderenamen": "picard_peter", "Familienmitglied": "", "Geburtsdatum_datum": "", "Geburtsdatum_jahr": "1919", "Geburtsdatum_monat": "", "Geburtsname": "", "Geschlecht": "m\u00e4nnlich", "Hausnummer": "8", "Opfergruppen": ["juedisch"], "Strasse": "Conrad-Gr\u00f6ber-Stra\u00dfe", "Todesdatum_datum": "", "Todesdatum_jahr": "2013", "Todesdatum_monat": "", "Ueberlebt": "", "Verwandschaftsbeziehung": "", "user": "initial", "Geburtsort": "Konstanz", "Geburtsland": "Deutschland", "Todesort": "", "Todesland": ""}]}, {"Nachname": "Probst", "URL": "probst_adolf", "_id": "adolf_probst_be27", "Vorname": "Adolf", "data": [{"Akademischer_Titel": "", "Anderenamen": "", "Familienmitglied": "", "Geburtsdatum_datum": "08", "Geburtsdatum_jahr": "1904", "Geburtsdatum_monat": "10", "Geburtsname": "", "Geschlecht": "m\u00e4nnlich", "Hausnummer": "27", "Opfergruppen": ["politisch"], "Strasse": "Beyerlestra\u00dfe", "Todesdatum_datum": "07", "Todesdatum_jahr": "1989", "Todesdatum_monat": "09", "Ueberlebt": "Ja", "Verwandschaftsbeziehung": "", "user": "initial", "Geburtsort": "M\u00fcllheim/Baden", "Geburtsland": "Deutschland", "Todesort": "Heidenheim", "Todesland": "Deutschland"}]}, {"Nachname": "Raddatz", "URL": "raddatz_paul", "_id": "paul_raddatz_hu29", "Vorname": "Paul", "data": [{"Akademischer_Titel": "", "Anderenamen": "", "Familienmitglied": "", "Geburtsdatum_datum": "01", "Geburtsdatum_jahr": "1906", "Geburtsdatum_monat": "12", "Geburtsname": "", "Geschlecht": "m\u00e4nnlich", "Hausnummer": "29", "Opfergruppen": ["politisch"], "Strasse": "Hussenstra\u00dfe", "Todesdatum_datum": "26", "Todesdatum_jahr": "1994", "Todesdatum_monat": "10", "Ueberlebt": "Ja", "Verwandschaftsbeziehung": "", "user": "initial", "Geburtsort": "Loosen", "Geburtsland": "Deutschland", "Todesort": "", "Todesland": ""}]}, {"Nachname": "Reinhardt", "URL": "reinhardt_georg", "_id": "georg_reinhardt_ma106", "Vorname": "Georg", "data": [{"Akademischer_Titel": "", "Anderenamen": "", "Familienmitglied": ["anna_ledantec_ma106"], "Geburtsdatum_datum": "23", "Geburtsdatum_jahr": "1910", "Geburtsdatum_monat": "09", "Geburtsname": "", "Geschlecht": "m\u00e4nnlich", "Hausnummer": "106", "Opfergruppen": ["sinti_u_roma"], "Strasse": "Max-Stromeyer-Stra\u00dfe", "Todesdatum_datum": "05", "Todesdatum_jahr": "1987", "Todesdatum_monat": "10", "Ueberlebt": "Ja", "Verwandschaftsbeziehung": ["Kind"], "user": "initial", "Geburtsort": "Kaltenberg bei Tettnang", "Geburtsland": "Deutschland", "Todesort": "Konstanz", "Todesland": "Deutschland"}]}, {"Nachname": "Renker", "URL": "renker_josefine", "_id": "josefine_renker_ba8", "Vorname": "Josefine", "data": [{"Akademischer_Titel": "", "Anderenamen": "", "Familienmitglied": "", "Geburtsdatum_datum": "13", "Geburtsdatum_jahr": "1889", "Geburtsdatum_monat": "02", "Geburtsname": "Schlegel", "Geschlecht": "weiblich", "Hausnummer": "8", "Opfergruppen": ["t4"], "Strasse": "Bachgasse", "Todesdatum_datum": "27", "Todesdatum_jahr": "1940", "Todesdatum_monat": "06", "Ueberlebt": "Nein", "Verwandschaftsbeziehung": "", "user": "initial", "Geburtsort": "Konstanz", "Geburtsland": "Deutschland", "Todesort": "Grafeneck", "Todesland": "Deutschland"}]}, {"Nachname": "Renner", "URL": "renner_rupert", "_id": "rupert_renner_ko4", "Vorname": "Rupert", "data": [{"Akademischer_Titel": "", "Anderenamen": "", "Familienmitglied": "", "Geburtsdatum_datum": "02", "Geburtsdatum_jahr": "1884", "Geburtsdatum_monat": "06", "Geburtsname": "", "Geschlecht": "m\u00e4nnlich", "Hausnummer": "4", "Opfergruppen": ["politisch"], "Strasse": "Konradigasse", "Todesdatum_datum": "29", "Todesdatum_jahr": "1970", "Todesdatum_monat": "09", "Ueberlebt": "Ja", "Verwandschaftsbeziehung": "", "user": "initial", "Geburtsort": "Dettingen / Konstanz", "Geburtsland": "Deutschland", "Todesort": "Konstanz", "Todesland": "Deutschland"}]}, {"Nachname": "Risch", "URL": "risch_eduard", "_id": "eduard_risch_sc8", "Vorname": "Eduard", "data": [{"Akademischer_Titel": "", "Anderenamen": "", "Familienmitglied": ["melanie_risch_sc8"], "Geburtsdatum_datum": "27", "Geburtsdatum_jahr": "1879", "Geburtsdatum_monat": "12", "Geburtsname": "", "Geschlecht": "m\u00e4nnlich", "Hausnummer": "8", "Opfergruppen": ["politisch"], "Strasse": "Scheffelstra\u00dfe", "Todesdatum_datum": "21", "Todesdatum_jahr": "1944", "Todesdatum_monat": "02", "Ueberlebt": "Nein", "Verwandschaftsbeziehung": ["EhegattIn"], "user": "initial", "Geburtsort": "Konstanz", "Geburtsland": "Deutschland", "Todesort": "Brandenburg-G\u00f6rden", "Todesland": "Deutschland"}]}, {"Nachname": "Risch", "URL": "risch_melanie", "_id": "melanie_risch_sc8", "Vorname": "Melanie", "data": [{"Akademischer_Titel": "", "Anderenamen": "", "Familienmitglied": ["eduard_risch_sc8"], "Geburtsdatum_datum": "24", "Geburtsdatum_jahr": "1887", "Geburtsdatum_monat": "01", "Geburtsname": "Bumann", "Geschlecht": "weiblich", "Hausnummer": "8", "Opfergruppen": ["politisch"], "Strasse": "Scheffelstra\u00dfe", "Todesdatum_datum": "27", "Todesdatum_jahr": "1944", "Todesdatum_monat": "01", "Ueberlebt": "Nein", "Verwandschaftsbeziehung": ["Verheiratet"], "user": "initial", "Geburtsort": "Konstanz", "Geburtsland": "Deutschland", "Todesort": "Berlin-Pl\u00f6tzensee", "Todesland": "Deutschland"}]}, {"Nachname": "Rosenfeld", "URL": "rosenfeld_albert", "_id": "albert_rosenfeld_kr5", "Vorname": "Albert", "data": [{"Akademischer_Titel": "", "Anderenamen": "", "Familienmitglied": ["siegfried_rosenfeld_kr5"], "Geburtsdatum_datum": "30", "Geburtsdatum_jahr": "1877", "Geburtsdatum_monat": "01", "Geburtsname": "", "Geschlecht": "m\u00e4nnlich", "Hausnummer": "5", "Opfergruppen": ["juedisch"], "Strasse": "Kreuzlinger Stra\u00dfe", "Todesdatum_datum": "05", "Todesdatum_jahr": "1940", "Todesdatum_monat": "11", "Ueberlebt": "Nein", "Verwandschaftsbeziehung": ["Geschwister"], "user": "initial", "Geburtsort": "Konstanz", "Geburtsland": "Deutschland", "Todesort": "Lager Gurs", "Todesland": "Deutschland"}]}, {"Nachname": "Rosenfeld", "URL": "rosenfeld_siegfried", "_id": "siegfried_rosenfeld_kr5", "Vorname": "Siegfried", "data": [{"Akademischer_Titel": "", "Anderenamen": "", "Familienmitglied": ["albert_rosenfeld_kr5"], "Geburtsdatum_datum": "01", "Geburtsdatum_jahr": "1874", "Geburtsdatum_monat": "07", "Geburtsname": "", "Geschlecht": "m\u00e4nnlich", "Hausnummer": "5", "Opfergruppen": ["juedisch"], "Strasse": "Kreuzlinger Stra\u00dfe", "Todesdatum_datum": "22", "Todesdatum_jahr": "1938", "Todesdatum_monat": "04", "Ueberlebt": "Nein", "Verwandschaftsbeziehung": ["Geschwister"], "user": "initial", "Geburtsort": "Konstanz", "Geburtsland": "Deutschland", "Todesort": "Konstanz", "Todesland": "Deutschland"}]}, {"Nachname": "Rosenthal", "URL": "rosenthal_erna_recha", "_id": "erna_recha_rosenthal_bl48", "Vorname": "Erna Recha", "data": [{"Akademischer_Titel": "", "Anderenamen": "", "Familienmitglied": ["lina_eichler_bl48"], "Geburtsdatum_datum": "22", "Geburtsdatum_jahr": "1896", "Geburtsdatum_monat": "04", "Geburtsname": "", "Geschlecht": "", "Hausnummer": "48", "Opfergruppen": ["juedisch"], "Strasse": "Blarerstra\u00dfe", "Todesdatum_datum": "08", "Todesdatum_jahr": "1940", "Todesdatum_monat": "12", "Ueberlebt": "Nein", "Verwandschaftsbeziehung": ["Onkel/Tante"], "user": "initial", "Geburtsort": "Konstanz", "Geburtsland": "Deutschland", "Todesort": "Gurs", "Todesland": "Frankreich"}]}, {"Nachname": "Rothschild", "URL": "rothschild_klara", "_id": "klara_rothschild_tu15", "Vorname": "Klara", "data": [{"Akademischer_Titel": "", "Anderenamen": "rothschild_klara", "Familienmitglied": "", "Geburtsdatum_datum": "", "Geburtsdatum_jahr": "1896", "Geburtsdatum_monat": "", "Geburtsname": "Wertheimer", "Geschlecht": "weiblich", "Hausnummer": "15", "Opfergruppen": ["juedisch"], "Strasse": "Turnierstra\u00dfe", "Todesdatum_datum": "", "Todesdatum_jahr": "", "Todesdatum_monat": "", "Ueberlebt": "", "Verwandschaftsbeziehung": "", "user": "initial", "Geburtsort": "Bodersweier bei Kehl", "Geburtsland": "Deutschland", "Todesort": "", "Todesland": ""}]}, {"Nachname": "Rothschild", "URL": "rothschild_trudy", "_id": "gertrud_rothschild_tu15", "Vorname": "Gertrud", "data": [{"Akademischer_Titel": "", "Anderenamen": "Trudy Rothschild", "Familienmitglied": ["klara_rothschild_tu15"], "Geburtsdatum_datum": "14", "Geburtsdatum_jahr": "1923", "Geburtsdatum_monat": "05", "Geburtsname": "", "Geschlecht": "weiblich", "Hausnummer": "15", "Opfergruppen": ["juedisch"], "Strasse": "Turnierstra\u00dfe", "Todesdatum_datum": "", "Todesdatum_jahr": "", "Todesdatum_monat": "", "Ueberlebt": "Ja", "Verwandschaftsbeziehung": ["Elternteil"], "user": "initial", "Geburtsort": "Konstanz", "Geburtsland": "Deutschland", "Todesort": "", "Todesland": ""}]}, {"Nachname": "R\u00fcttgeroth", "URL": "ruttgeroth_franziska", "_id": "franziska_ruettgeroth_ma118", "Vorname": "Franziska", "data": [{"Akademischer_Titel": "", "Anderenamen": "", "Familienmitglied": "", "Geburtsdatum_datum": "25", "Geburtsdatum_jahr": "1888", "Geburtsdatum_monat": "06", "Geburtsname": "Hiller", "Geschlecht": "weiblich", "Hausnummer": "118", "Opfergruppen": ["t4"], "Strasse": "Max-Stromeyer-Stra\u00dfe", "Todesdatum_datum": "14", "Todesdatum_jahr": "1942", "Todesdatum_monat": "08", "Ueberlebt": "Nein", "Verwandschaftsbeziehung": "", "user": "initial", "Geburtsort": "Augsburg", "Geburtsland": "Deutschland", "Todesort": "Grafeneck", "Todesland": "Deutschland"}]}, {"Nachname": "Salomon", "URL": "salomon_rosa", "_id": "rosa_salomon_bo33", "Vorname": "Rosa", "data": [{"Akademischer_Titel": "", "Anderenamen": "", "Familienmitglied": ["sally_salomon_bo33"], "Geburtsdatum_datum": "30", "Geburtsdatum_jahr": "1882", "Geburtsdatum_monat": "12", "Geburtsname": "Schatz", "Geschlecht": "weiblich", "Hausnummer": "33", "Opfergruppen": ["juedisch"], "Strasse": "Bodanstra\u00dfe", "Todesdatum_datum": "19", "Todesdatum_jahr": "1962", "Todesdatum_monat": "09", "Ueberlebt": "Ja", "Verwandschaftsbeziehung": ["Verheiratet"], "user": "initial", "Geburtsort": "Konstanz", "Geburtsland": "Deutschland", "Todesort": "Chicago", "Todesland": "USA"}]}, {"Nachname": "Salomon", "URL": "salomon_sally", "_id": "sally_salomon_bo33", "Vorname": "Sally", "data": [{"Akademischer_Titel": "", "Anderenamen": "Salomon Salomon", "Familienmitglied": ["rosa_salomon_bo33"], "Geburtsdatum_datum": "20", "Geburtsdatum_jahr": "1876", "Geburtsdatum_monat": "04", "Geburtsname": "", "Geschlecht": "weiblich", "Hausnummer": "33", "Opfergruppen": ["juedisch"], "Strasse": "Bodanstra\u00dfe", "Todesdatum_datum": "17", "Todesdatum_jahr": "1959", "Todesdatum_monat": "11", "Ueberlebt": "Ja", "Verwandschaftsbeziehung": ["Verheiratet"], "user": "initial", "Geburtsort": "Horchheim", "Geburtsland": "Deutschland", "Todesort": "Chicago", "Todesland": "USA"}]}, {"Nachname": "Schatz", "URL": "schatz_else", "_id": "else_schatz_ka9", "Vorname": "Else", "data": [{"Akademischer_Titel": "", "Anderenamen": "schatz_else", "Familienmitglied": "", "Geburtsdatum_datum": "", "Geburtsdatum_jahr": "1909", "Geburtsdatum_monat": "", "Geburtsname": "", "Geschlecht": "weiblich", "Hausnummer": "9", "Opfergruppen": ["juedisch"], "Strasse": "Kanzleistra\u00dfe", "Todesdatum_datum": "", "Todesdatum_jahr": "", "Todesdatum_monat": "", "Ueberlebt": "", "Verwandschaftsbeziehung": "", "user": "initial", "Geburtsort": "", "Geburtsland": "", "Todesort": "", "Todesland": ""}]}, {"Nachname": "Schatz", "URL": "schatz_ida", "_id": "ida_schatz_ka9", "Vorname": "Ida", "data": [{"Akademischer_Titel": "", "Anderenamen": "", "Familienmitglied": ["louis_schatz_ka9", "else_schatz_ka9", "nelly_alexander_sc16"], "Geburtsdatum_datum": "11", "Geburtsdatum_jahr": "1882", "Geburtsdatum_monat": "03", "Geburtsname": "Thanhauser", "Geschlecht": "weiblich", "Hausnummer": "9", "Opfergruppen": ["juedisch"], "Strasse": "Kanzleistra\u00dfe", "Todesdatum_datum": "21", "Todesdatum_jahr": "1964", "Todesdatum_monat": "2", "Ueberlebt": "Ja", "Verwandschaftsbeziehung": ["Verheiratet", "Kind", "Kind"], "user": "initial", "Geburtsort": "Konstanz", "Geburtsland": "Deutschland", "Todesort": "", "Todesland": "USA"}]}, {"Nachname": "Schatz", "URL": "schatz_louis", "_id": "louis_schatz_ka9", "Vorname": "Louis", "data": [{"Akademischer_Titel": "", "Anderenamen": "schatz_louis", "Familienmitglied": ["else_schatz_ka9"], "Geburtsdatum_datum": "", "Geburtsdatum_jahr": "1871", "Geburtsdatum_monat": "", "Geburtsname": "", "Geschlecht": "m\u00e4nnlich", "Hausnummer": "9", "Opfergruppen": ["juedisch"], "Strasse": "Kanzleistra\u00dfe", "Todesdatum_datum": "", "Todesdatum_jahr": "", "Todesdatum_monat": "", "Ueberlebt": "", "Verwandschaftsbeziehung": ["Kind"], "user": "initial", "Geburtsort": "Konstanz", "Geburtsland": "Deutschland", "Todesort": "", "Todesland": ""}]}, {"Nachname": "Schaumann", "URL": "schaumann_anna", "_id": "anna_schaumann_doe6", "Vorname": "Anna", "data": [{"Akademischer_Titel": "", "Anderenamen": "schaumann_anna", "Familienmitglied": "", "Geburtsdatum_datum": "", "Geburtsdatum_jahr": "1885", "Geburtsdatum_monat": "", "Geburtsname": "Allweier", "Geschlecht": "weiblich", "Hausnummer": "6", "Opfergruppen": ["religioes"], "Strasse": "D\u00f6belestra\u00dfe", "Todesdatum_datum": "", "Todesdatum_jahr": "1945", "Todesdatum_monat": "", "Ueberlebt": "", "Verwandschaftsbeziehung": "", "user": "initial", "Geburtsort": "", "Geburtsland": "", "Todesort": "", "Todesland": ""}]}, {"Nachname": "Schlegel", "URL": "schlegel_bruno_wilhelm", "_id": "bruno_wilhelm_schlegel_doe4", "Vorname": "Bruno Wilhelm", "data": [{"Akademischer_Titel": "", "Anderenamen": "schlegel_bruno_wilhelm", "Familienmitglied": "", "Geburtsdatum_datum": "", "Geburtsdatum_jahr": "", "Geburtsdatum_monat": "", "Geburtsname": "", "Geschlecht": "", "Hausnummer": "4", "Opfergruppen": ["politisch"], "Strasse": "D\u00f6belestra\u00dfe", "Todesdatum_datum": "", "Todesdatum_jahr": "", "Todesdatum_monat": "", "Ueberlebt": "", "Verwandschaftsbeziehung": "", "user": "initial", "Geburtsort": "", "Geburtsland": "", "Todesort": "", "Todesland": ""}]}, {"Nachname": "Schmulewitz", "URL": "schmulewitz_berta", "_id": "berta_schmulewitz_rh15", "Vorname": "Berta", "data": [{"Akademischer_Titel": "", "Anderenamen": "schmulewitz_berta", "Familienmitglied": ["salomea_fuerst_rh15"], "Geburtsdatum_datum": "", "Geburtsdatum_jahr": "1858", "Geburtsdatum_monat": "", "Geburtsname": "Alexander", "Geschlecht": "weiblich", "Hausnummer": "15", "Opfergruppen": ["juedisch"], "Strasse": "Rheingasse", "Todesdatum_datum": "", "Todesdatum_jahr": "1943", "Todesdatum_monat": "", "Ueberlebt": "", "Verwandschaftsbeziehung": ["Kind"], "user": "initial", "Geburtsort": "", "Geburtsland": "", "Todesort": "", "Todesland": ""}]}, {"Nachname": "Schriesheimer", "URL": "schriesheimer_hugo", "_id": "hugo_schriesheimer_bo10", "Vorname": "Hugo", "data": [{"Akademischer_Titel": "", "Anderenamen": "", "Familienmitglied": ["max_schriesheimer_bo10", "rosa_schriesheimer_bo10"], "Geburtsdatum_datum": "13", "Geburtsdatum_jahr": "1908", "Geburtsdatum_monat": "09", "Geburtsname": "", "Geschlecht": "m\u00e4nnlich", "Hausnummer": "10", "Opfergruppen": ["juedisch"], "Strasse": "Bodanplatz", "Todesdatum_datum": "07", "Todesdatum_jahr": "1989", "Todesdatum_monat": "10", "Ueberlebt": "Ja", "Verwandschaftsbeziehung": ["Elternteil", "EhegattIn"], "user": "initial", "Geburtsort": "Konstanz", "Geburtsland": "Deutschland", "Todesort": "Kreuzlingen", "Todesland": "Deutschland"}]}, {"Nachname": "Schriesheimer", "URL": "schriesheimer_max", "_id": "max_schriesheimer_bo10", "Vorname": "Max", "data": [{"Akademischer_Titel": "", "Anderenamen": "", "Familienmitglied": ["rosa_schriesheimer_bo10", "hugo_schriesheimer_bo10"], "Geburtsdatum_datum": "09", "Geburtsdatum_jahr": "1877", "Geburtsdatum_monat": "04", "Geburtsname": "", "Geschlecht": "m\u00e4nnlich", "Hausnummer": "10", "Opfergruppen": ["juedisch"], "Strasse": "Bodanplatz", "Todesdatum_datum": "27", "Todesdatum_jahr": "1943", "Todesdatum_monat": "11", "Ueberlebt": "Nein", "Verwandschaftsbeziehung": ["EhegattIn", "Kind"], "user": "initial", "Geburtsort": "Leutershausen", "Geburtsland": "Deutschland", "Todesort": "Pontacq", "Todesland": "Frankreich"}]}, {"Nachname": "Schriesheimer", "URL": "schriesheimer_rosa", "_id": "rosa_schriesheimer_bo10", "Vorname": "Rosa", "data": [{"Akademischer_Titel": "", "Anderenamen": "", "Familienmitglied": ["hugo_schriesheimer_bo10", "max_schriesheimer_bo10"], "Geburtsdatum_datum": "14", "Geburtsdatum_jahr": "1880", "Geburtsdatum_monat": "06", "Geburtsname": "Dukas", "Geschlecht": "weiblich", "Hausnummer": "10", "Opfergruppen": ["juedisch"], "Strasse": "Bodanplatz", "Todesdatum_datum": "17", "Todesdatum_jahr": "1944", "Todesdatum_monat": "01", "Ueberlebt": "Nein", "Verwandschaftsbeziehung": ["Kind", "EhegattIn"], "user": "initial", "Geburtsort": "Sulzburg", "Geburtsland": "Deutschland", "Todesort": "Pontacq", "Todesland": "Frankreich"}]}, {"Nachname": "Schroff", "URL": "schroff_bertha", "_id": "bertha_schroff_ra56", "Vorname": "Bertha", "data": [{"Akademischer_Titel": "", "Anderenamen": "schroff_bertha", "Familienmitglied": "", "Geburtsdatum_datum": "", "Geburtsdatum_jahr": "1911", "Geburtsdatum_monat": "", "Geburtsname": "", "Geschlecht": "weiblich", "Hausnummer": "56", "Opfergruppen": [], "Strasse": "Radolfzeller Stra\u00dfe", "Todesdatum_datum": "", "Todesdatum_jahr": "1944", "Todesdatum_monat": "", "Ueberlebt": "", "Verwandschaftsbeziehung": "", "user": "initial", "Geburtsort": "Konstanz", "Geburtsland": "Deutschland", "Todesort": "", "Todesland": ""}]}, {"Nachname": "Schroff", "URL": "schroff_wilhelm", "_id": "wilhem_schroff_am4", "Vorname": "Wilhem", "data": [{"Akademischer_Titel": "", "Anderenamen": "", "Familienmitglied": "", "Geburtsdatum_datum": "11", "Geburtsdatum_jahr": "1883", "Geburtsdatum_monat": "03", "Geburtsname": "", "Geschlecht": "", "Hausnummer": "4", "Opfergruppen": ["politisch"], "Strasse": "Amalienstra\u00dfe", "Todesdatum_datum": "22", "Todesdatum_jahr": "1959", "Todesdatum_monat": "03", "Ueberlebt": "Ja", "Verwandschaftsbeziehung": "", "user": "initial", "Geburtsort": "Allmannsdorf", "Geburtsland": "Deutschland", "Todesort": "Konstanz", "Todesland": "Deutschland"}]}, {"Nachname": "Sch\u00fcrmann-Horster", "URL": "schuermann-horster_willy", "_id": "willy_schuermann_horster_ko11", "Vorname": "Willy", "data": [{"Akademischer_Titel": "", "Anderenamen": "", "Familienmitglied": "", "Geburtsdatum_datum": "01", "Geburtsdatum_jahr": "1900", "Geburtsdatum_monat": "06", "Geburtsname": "", "Geschlecht": "m\u00e4nnlich", "Hausnummer": "11", "Opfergruppen": ["politisch"], "Strasse": "Konzilstra\u00dfe", "Todesdatum_datum": "09", "Todesdatum_jahr": "1943", "Todesdatum_monat": "09", "Ueberlebt": "Nein", "Verwandschaftsbeziehung": "", "user": "initial", "Geburtsort": "K\u00f6ln", "Geburtsland": "Deutschland", "Todesort": "Berlin", "Todesland": "Deutschland"}]}, {"Nachname": "Schwab", "URL": "schwab_eugen", "_id": "eugen_schwab_si12", "Vorname": "Eugen", "data": [{"Akademischer_Titel": "", "Anderenamen": "schwab_eugen", "Familienmitglied": "", "Geburtsdatum_datum": "", "Geburtsdatum_jahr": "1899", "Geburtsdatum_monat": "", "Geburtsname": "", "Geschlecht": "m\u00e4nnlich", "Hausnummer": "12", "Opfergruppen": ["religioes"], "Strasse": "Sierenmoostra\u00dfe", "Todesdatum_datum": "", "Todesdatum_jahr": "1978", "Todesdatum_monat": "", "Ueberlebt": "", "Verwandschaftsbeziehung": "", "user": "initial", "Geburtsort": "", "Geburtsland": "", "Todesort": "", "Todesland": ""}]}, {"Nachname": "Schwarzhaupt", "URL": "schwarzhaupt", "_id": "albert_schwarzhaupt_tae33", "Vorname": "Albert", "data": [{"Akademischer_Titel": "", "Anderenamen": "schwarzhaupt", "Familienmitglied": "", "Geburtsdatum_datum": "", "Geburtsdatum_jahr": "", "Geburtsdatum_monat": "", "Geburtsname": "", "Geschlecht": "", "Hausnummer": "33", "Opfergruppen": ["juedisch", "juedisch", "juedisch", "juedisch", "juedisch", "juedisch"], "Strasse": "T\u00e4germoosstra\u00dfe", "Todesdatum_datum": "", "Todesdatum_jahr": "", "Todesdatum_monat": "", "Ueberlebt": "", "Verwandschaftsbeziehung": "", "user": "initial", "Geburtsort": "", "Geburtsland": "", "Todesort": "", "Todesland": ""}]}, {"Nachname": "Schwarzhaupt", "URL": "schwarzhaupt", "_id": "hanni_schwarzhaupt_tae33", "Vorname": "Hanni", "data": [{"Akademischer_Titel": "", "Anderenamen": "schwarzhaupt", "Familienmitglied": "", "Geburtsdatum_datum": "", "Geburtsdatum_jahr": "", "Geburtsdatum_monat": "", "Geburtsname": "", "Geschlecht": "", "Hausnummer": "33", "Opfergruppen": ["juedisch", "juedisch", "juedisch", "juedisch", "juedisch", "juedisch"], "Strasse": "T\u00e4germoosstra\u00dfe", "Todesdatum_datum": "", "Todesdatum_jahr": "", "Todesdatum_monat": "", "Ueberlebt": "", "Verwandschaftsbeziehung": "", "user": "initial", "Geburtsort": "", "Geburtsland": "", "Todesort": "", "Todesland": ""}]}, {"Nachname": "Schwarzhaupt", "URL": "schwarzhaupt", "_id": "hella_schwarzhaupt_tae33", "Vorname": "Hella", "data": [{"Akademischer_Titel": "", "Anderenamen": "schwarzhaupt", "Familienmitglied": "", "Geburtsdatum_datum": "", "Geburtsdatum_jahr": "", "Geburtsdatum_monat": "", "Geburtsname": "", "Geschlecht": "", "Hausnummer": "33", "Opfergruppen": ["juedisch", "juedisch", "juedisch", "juedisch", "juedisch", "juedisch"], "Strasse": "T\u00e4germoosstra\u00dfe", "Todesdatum_datum": "", "Todesdatum_jahr": "", "Todesdatum_monat": "", "Ueberlebt": "", "Verwandschaftsbeziehung": "", "user": "initial", "Geburtsort": "", "Geburtsland": "", "Todesort": "", "Todesland": ""}]}, {"Nachname": "Schwarzhaupt", "URL": "schwarzhaupt", "_id": "max_schwarzhaupt_tae33", "Vorname": "Max", "data": [{"Akademischer_Titel": "", "Anderenamen": "schwarzhaupt", "Familienmitglied": "", "Geburtsdatum_datum": "", "Geburtsdatum_jahr": "", "Geburtsdatum_monat": "", "Geburtsname": "", "Geschlecht": "", "Hausnummer": "33", "Opfergruppen": ["juedisch", "juedisch", "juedisch", "juedisch", "juedisch", "juedisch"], "Strasse": "T\u00e4germoosstra\u00dfe", "Todesdatum_datum": "", "Todesdatum_jahr": "", "Todesdatum_monat": "", "Ueberlebt": "", "Verwandschaftsbeziehung": "", "user": "initial", "Geburtsort": "", "Geburtsland": "", "Todesort": "", "Todesland": ""}]}, {"Nachname": "Schwarzhaupt", "URL": "schwarzhaupt", "_id": "rose_schwarzhaupt_tae33", "Vorname": "Rose", "data": [{"Akademischer_Titel": "", "Anderenamen": "schwarzhaupt", "Familienmitglied": "", "Geburtsdatum_datum": "", "Geburtsdatum_jahr": "", "Geburtsdatum_monat": "", "Geburtsname": "", "Geschlecht": "", "Hausnummer": "33", "Opfergruppen": ["juedisch", "juedisch", "juedisch", "juedisch", "juedisch", "juedisch"], "Strasse": "T\u00e4germoosstra\u00dfe", "Todesdatum_datum": "", "Todesdatum_jahr": "", "Todesdatum_monat": "", "Ueberlebt": "", "Verwandschaftsbeziehung": "", "user": "initial", "Geburtsort": "", "Geburtsland": "", "Todesort": "", "Todesland": ""}]}, {"Nachname": "Schwarzhaupt", "URL": "schwarzhaupt", "_id": "ruth_schwarzhaupt_tae33", "Vorname": "Ruth", "data": [{"Akademischer_Titel": "", "Anderenamen": "schwarzhaupt", "Familienmitglied": "", "Geburtsdatum_datum": "", "Geburtsdatum_jahr": "", "Geburtsdatum_monat": "", "Geburtsname": "", "Geschlecht": "", "Hausnummer": "33", "Opfergruppen": ["juedisch", "juedisch", "juedisch", "juedisch", "juedisch", "juedisch"], "Strasse": "T\u00e4germoosstra\u00dfe", "Todesdatum_datum": "", "Todesdatum_jahr": "", "Todesdatum_monat": "", "Ueberlebt": "", "Verwandschaftsbeziehung": "", "user": "initial", "Geburtsort": "", "Geburtsland": "", "Todesort": "", "Todesland": ""}]}, {"Nachname": "Schwenk", "URL": "schwenk_maria", "_id": "maria_schwenk_wo84", "Vorname": "Maria", "data": [{"Akademischer_Titel": "", "Anderenamen": "", "Familienmitglied": "", "Geburtsdatum_datum": "22", "Geburtsdatum_jahr": "1885", "Geburtsdatum_monat": "07", "Geburtsname": "", "Geschlecht": "weiblich", "Hausnummer": "84", "Opfergruppen": ["religioes"], "Strasse": "Wollmatingerstra\u00dfe", "Todesdatum_datum": "", "Todesdatum_jahr": "", "Todesdatum_monat": "", "Ueberlebt": "Ja", "Verwandschaftsbeziehung": "", "user": "initial", "Geburtsort": "Bickelsberg", "Geburtsland": "Deutschland", "Todesort": "", "Todesland": ""}]}, {"Nachname": "Seewald", "URL": "seewald_klara", "_id": "klara_seewald_bo4", "Vorname": "Klara", "data": [{"Akademischer_Titel": "", "Anderenamen": "", "Familienmitglied": ["samuel_seewald_bo4", "walter_seewald_bo4"], "Geburtsdatum_datum": "31", "Geburtsdatum_jahr": "1882", "Geburtsdatum_monat": "05", "Geburtsname": "Weil", "Geschlecht": "weiblich", "Hausnummer": "4", "Opfergruppen": ["juedisch"], "Strasse": "Bodanstra\u00dfe", "Todesdatum_datum": "10", "Todesdatum_jahr": "1960", "Todesdatum_monat": "10", "Ueberlebt": "Ja", "Verwandschaftsbeziehung": ["Verheiratet", "Kind"], "user": "initial", "Geburtsort": "Konstanz", "Geburtsland": "Deutschland", "Todesort": "Dayton, Ohio", "Todesland": "USA"}]}, {"Nachname": "Seewald", "URL": "seewald_samuel", "_id": "samuel_seewald_bo4", "Vorname": "Samuel", "data": [{"Akademischer_Titel": "", "Anderenamen": "", "Familienmitglied": ["walter_seewald_bo4"], "Geburtsdatum_datum": "20", "Geburtsdatum_jahr": "1870", "Geburtsdatum_monat": "09", "Geburtsname": "", "Geschlecht": "m\u00e4nnlich", "Hausnummer": "4", "Opfergruppen": ["juedisch"], "Strasse": "Bodanstra\u00dfe", "Todesdatum_datum": "11", "Todesdatum_jahr": "1945", "Todesdatum_monat": "06", "Ueberlebt": "Ja", "Verwandschaftsbeziehung": ["Kind"], "user": "initial", "Geburtsort": "Gambach", "Geburtsland": "Deutschland", "Todesort": "Chicago", "Todesland": "USA"}]}, {"Nachname": "Seewald", "URL": "seewald_walter", "_id": "walter_seewald_bo4", "Vorname": "Walter", "data": [{"Akademischer_Titel": "", "Anderenamen": "", "Familienmitglied": ["klara_seewald_bo4", "samuel_seewald_bo4"], "Geburtsdatum_datum": "11", "Geburtsdatum_jahr": "1912", "Geburtsdatum_monat": "11", "Geburtsname": "", "Geschlecht": "m\u00e4nnlich", "Hausnummer": "4", "Opfergruppen": ["juedisch"], "Strasse": "Bodanstra\u00dfe", "Todesdatum_datum": "05", "Todesdatum_jahr": "1970", "Todesdatum_monat": "12", "Ueberlebt": "Ja", "Verwandschaftsbeziehung": ["Elternteil", "Elternteil"], "user": "initial", "Geburtsort": "Konstanz", "Geburtsland": "Deutschland", "Todesort": "Dayton, Ohio", "Todesland": "USA"}]}, {"Nachname": "Sernatinger", "URL": "sernatinger_friedrich_wilhelm", "_id": "friedrich_wilhelm_sernatinger_ma174", "Vorname": "Friedrich Wilhelm", "data": [{"Akademischer_Titel": "", "Anderenamen": "", "Familienmitglied": "", "Geburtsdatum_datum": "06", "Geburtsdatum_jahr": "1898", "Geburtsdatum_monat": "03", "Geburtsname": "", "Geschlecht": "", "Hausnummer": "174", "Opfergruppen": ["politisch"], "Strasse": "Mainaustra\u00dfe", "Todesdatum_datum": "14", "Todesdatum_jahr": "1963", "Todesdatum_monat": "06", "Ueberlebt": "Ja", "Verwandschaftsbeziehung": "", "user": "initial", "Geburtsort": "Konstanz", "Geburtsland": "Deutschland", "Todesort": "Erfurt", "Todesland": "Deutschland"}]}, {"Nachname": "Sieger", "URL": "sieger_karl", "_id": "karl_sieger_te1", "Vorname": "Karl", "data": [{"Akademischer_Titel": "", "Anderenamen": "", "Familienmitglied": "", "Geburtsdatum_datum": "18", "Geburtsdatum_jahr": "1910", "Geburtsdatum_monat": "08", "Geburtsname": "", "Geschlecht": "m\u00e4nnlich", "Hausnummer": "1", "Opfergruppen": ["politisch"], "Strasse": "Tenbrinkstra\u00dfe", "Todesdatum_datum": "21", "Todesdatum_jahr": "1960", "Todesdatum_monat": "03", "Ueberlebt": "Ja", "Verwandschaftsbeziehung": "", "user": "initial", "Geburtsort": "Konstanz", "Geburtsland": "Deutschland", "Todesort": "Konstanz", "Todesland": "Deutschland"}]}, {"Nachname": "Spiegel", "URL": "spiegel_betty", "_id": "betty_spiegel_ba12", "Vorname": "Betty", "data": [{"Akademischer_Titel": "", "Anderenamen": "", "Familienmitglied": ["leopold_spiegel_ba12", "margot_spiegel_ba12", "helmut_spiegel_ba12"], "Geburtsdatum_datum": "05", "Geburtsdatum_jahr": "1886", "Geburtsdatum_monat": "10", "Geburtsname": "Gutmann", "Geschlecht": "weiblich", "Hausnummer": "12", "Opfergruppen": ["juedisch"], "Strasse": "Bahnhofstra\u00dfe", "Todesdatum_datum": "06", "Todesdatum_jahr": "1942", "Todesdatum_monat": "09", "Ueberlebt": "Nein", "Verwandschaftsbeziehung": ["EhegattIn", "Kind", "Kind"], "user": "initial", "Geburtsort": "Hainsfarth", "Geburtsland": "Deutschland", "Todesort": "KZ Auschwitz", "Todesland": "Polen"}]}, {"Nachname": "Spiegel", "URL": "spiegel_helmut", "_id": "helmut_spiegel_ba12", "Vorname": "Helmut", "data": [{"Akademischer_Titel": "", "Anderenamen": "", "Familienmitglied": ["betty_spiegel_ba12", "leopold_spiegel_ba12", "margot_spiegel_ba12"], "Geburtsdatum_datum": "30", "Geburtsdatum_jahr": "1909", "Geburtsdatum_monat": "09", "Geburtsname": "", "Geschlecht": "m\u00e4nnlich", "Hausnummer": "12", "Opfergruppen": ["juedisch"], "Strasse": "Bahnhofstra\u00dfe", "Todesdatum_datum": "06", "Todesdatum_jahr": "1942", "Todesdatum_monat": "09", "Ueberlebt": "Nein", "Verwandschaftsbeziehung": ["EhegattIn", "Elternteil", "Geschwister"], "user": "initial", "Geburtsort": "Konstanz", "Geburtsland": "Deutschland", "Todesort": "KZ Auschwitz", "Todesland": "Polen"}]}, {"Nachname": "Spiegel", "URL": "spiegel_leopold", "_id": "leopold_spiegel_ba12", "Vorname": "Leopold", "data": [{"Akademischer_Titel": "", "Anderenamen": "", "Familienmitglied": ["helmut_spiegel_ba12", "margot_spiegel_ba12", "betty_spiegel_ba12"], "Geburtsdatum_datum": "02", "Geburtsdatum_jahr": "1876", "Geburtsdatum_monat": "01", "Geburtsname": "", "Geschlecht": "m\u00e4nnlich", "Hausnummer": "12", "Opfergruppen": ["juedisch"], "Strasse": "Bahnhofstra\u00dfe", "Todesdatum_datum": "06", "Todesdatum_jahr": "1942", "Todesdatum_monat": "09", "Ueberlebt": "Nein", "Verwandschaftsbeziehung": ["Kind", "Kind", "EhegattIn"], "user": "initial", "Geburtsort": "Wertheim", "Geburtsland": "Deutschland", "Todesort": "KZ Auschwitz", "Todesland": "Polen"}]}, {"Nachname": "Spiegel", "URL": "spiegel_margot", "_id": "margot_spiegel_ba12", "Vorname": "Margot", "data": [{"Akademischer_Titel": "", "Anderenamen": "spiegel_margot", "Familienmitglied": "", "Geburtsdatum_datum": "", "Geburtsdatum_jahr": "1914", "Geburtsdatum_monat": "", "Geburtsname": "", "Geschlecht": "weiblich", "Hausnummer": "12", "Opfergruppen": ["juedisch"], "Strasse": "Bahnhofstra\u00dfe", "Todesdatum_datum": "", "Todesdatum_jahr": "", "Todesdatum_monat": "", "Ueberlebt": "", "Verwandschaftsbeziehung": "", "user": "initial", "Geburtsort": "", "Geburtsland": "", "Todesort": "", "Todesland": ""}]}, {"Nachname": "Stein", "URL": "stein_renee", "_id": "ren\u00e9e_stein_se29", "Vorname": "Ren\u00e9e", "data": [{"Akademischer_Titel": "", "Anderenamen": "stein_renee", "Familienmitglied": "", "Geburtsdatum_datum": "", "Geburtsdatum_jahr": "1923", "Geburtsdatum_monat": "", "Geburtsname": "", "Geschlecht": "weiblich", "Hausnummer": "29", "Opfergruppen": ["juedisch"], "Strasse": "Seestra\u00dfe", "Todesdatum_datum": "", "Todesdatum_jahr": "2016", "Todesdatum_monat": "", "Ueberlebt": "", "Verwandschaftsbeziehung": "", "user": "initial", "Geburtsort": "", "Geburtsland": "", "Todesort": "", "Todesland": ""}]}, {"Nachname": "St\u00f6hr", "URL": "stoehr_hans", "_id": "hans_stoehr_ra3", "Vorname": "Hans", "data": [{"Akademischer_Titel": "", "Anderenamen": "", "Familienmitglied": "", "Geburtsdatum_datum": "02", "Geburtsdatum_jahr": "1900", "Geburtsdatum_monat": "01", "Geburtsname": "", "Geschlecht": "m\u00e4nnlich", "Hausnummer": "3", "Opfergruppen": ["politisch"], "Strasse": "Rauhgasse", "Todesdatum_datum": "31", "Todesdatum_jahr": "1972", "Todesdatum_monat": "01", "Ueberlebt": "Ja", "Verwandschaftsbeziehung": "", "user": "initial", "Geburtsort": "Feckenhausen", "Geburtsland": "Deutschland", "Todesort": "Konstanz", "Todesland": "Deutschland"}]}, {"Nachname": "Stoll", "URL": "stoll_jakob", "_id": "jakob_stoll_fue14", "Vorname": "Jakob", "data": [{"Akademischer_Titel": "", "Anderenamen": "", "Familienmitglied": "", "Geburtsdatum_datum": "21", "Geburtsdatum_jahr": "1899", "Geburtsdatum_monat": "06", "Geburtsname": "", "Geschlecht": "m\u00e4nnlich", "Hausnummer": "14", "Opfergruppen": ["politisch"], "Strasse": "F\u00fcrstenbergstra\u00dfe", "Todesdatum_datum": "23", "Todesdatum_jahr": "1960", "Todesdatum_monat": "03", "Ueberlebt": "Ja", "Verwandschaftsbeziehung": "", "user": "initial", "Geburtsort": "Thundorf/TG", "Geburtsland": "Schweiz", "Todesort": "Konstanz", "Todesland": "Deutschland"}]}, {"Nachname": "Str\u00f6hle", "URL": "strohle_kurt", "_id": "kurtalbert_stroehle_hu40", "Vorname": "KurtAlbert", "data": [{"Akademischer_Titel": "", "Anderenamen": "", "Familienmitglied": "", "Geburtsdatum_datum": "02", "Geburtsdatum_jahr": "1922", "Geburtsdatum_monat": "10", "Geburtsname": "", "Geschlecht": "", "Hausnummer": "40", "Opfergruppen": ["t4"], "Strasse": "Hussenstra\u00dfe", "Todesdatum_datum": "10", "Todesdatum_jahr": "1940", "Todesdatum_monat": "10", "Ueberlebt": "Nein", "Verwandschaftsbeziehung": "", "user": "initial", "Geburtsort": "Konstanz", "Geburtsland": "Deutschland", "Todesort": "Grafeneck", "Todesland": "Deutschland"}]}, {"Nachname": "Stux", "URL": "stux_elsa", "_id": "elsa_stux_se29", "Vorname": "Elsa", "data": [{"Akademischer_Titel": "", "Anderenamen": "", "Familienmitglied": ["robert_stux_se29", "laura_ferber_se29"], "Geburtsdatum_datum": "14", "Geburtsdatum_jahr": "1879", "Geburtsdatum_monat": "05", "Geburtsname": "Ferber", "Geschlecht": "weiblich", "Hausnummer": "29", "Opfergruppen": ["juedisch"], "Strasse": "Seestra\u00dfe", "Todesdatum_datum": "20", "Todesdatum_jahr": "1956", "Todesdatum_monat": "01", "Ueberlebt": "Ja", "Verwandschaftsbeziehung": ["Verheiratet", "Geschwister"], "user": "initial", "Geburtsort": "Wien", "Geburtsland": "\u00d6sterreich", "Todesort": "Konstanz", "Todesland": "Deutschland"}]}, {"Nachname": "Stux", "URL": "stux_robert", "_id": "robert_stux_se29", "Vorname": "Robert", "data": [{"Akademischer_Titel": "", "Anderenamen": "", "Familienmitglied": ["elsa_stux_se29"], "Geburtsdatum_datum": "03", "Geburtsdatum_jahr": "1875", "Geburtsdatum_monat": "01", "Geburtsname": "", "Geschlecht": "m\u00e4nnlich", "Hausnummer": "29", "Opfergruppen": ["juedisch"], "Strasse": "Seestra\u00dfe", "Todesdatum_datum": "08", "Todesdatum_jahr": "1957", "Todesdatum_monat": "01", "Ueberlebt": "Ja", "Verwandschaftsbeziehung": ["Verheiratet"], "user": "initial", "Geburtsort": "Leipnik / M\u00e4hren", "Geburtsland": "Tschechien", "Todesort": "Konstanz", "Todesland": "Deutschland"}]}, {"Nachname": "Thanhauser", "URL": "thanhauser_ernst", "_id": "ernst_thanhauser_doe4", "Vorname": "Ernst", "data": [{"Akademischer_Titel": "", "Anderenamen": "thanhauser_ernst", "Familienmitglied": "", "Geburtsdatum_datum": "", "Geburtsdatum_jahr": "1913", "Geburtsdatum_monat": "", "Geburtsname": "", "Geschlecht": "m\u00e4nnlich", "Hausnummer": "4", "Opfergruppen": ["juedisch"], "Strasse": "D\u00f6belestra\u00dfe", "Todesdatum_datum": "", "Todesdatum_jahr": "", "Todesdatum_monat": "", "Ueberlebt": "", "Verwandschaftsbeziehung": "", "user": "initial", "Geburtsort": "", "Geburtsland": "", "Todesort": "", "Todesland": ""}]}, {"Nachname": "Thanhauser", "URL": "thanhauser_heinz", "_id": "heinz_karl_thanhauser_doe4", "Vorname": "Heinz Karl", "data": [{"Akademischer_Titel": "", "Anderenamen": "thanhauser_heinz", "Familienmitglied": "", "Geburtsdatum_datum": "", "Geburtsdatum_jahr": "", "Geburtsdatum_monat": "", "Geburtsname": "", "Geschlecht": "", "Hausnummer": "4", "Opfergruppen": ["juedisch"], "Strasse": "D\u00f6belestra\u00dfe", "Todesdatum_datum": "", "Todesdatum_jahr": "", "Todesdatum_monat": "", "Ueberlebt": "", "Verwandschaftsbeziehung": "", "user": "initial", "Geburtsort": "", "Geburtsland": "", "Todesort": "", "Todesland": ""}]}, {"Nachname": "Thanhauser", "URL": "thanhauser_hans", "_id": "hans_thanhauser_doe4", "Vorname": "Hans", "data": [{"Akademischer_Titel": "", "Anderenamen": "thanhauser_hans", "Familienmitglied": "", "Geburtsdatum_datum": "", "Geburtsdatum_jahr": "1879", "Geburtsdatum_monat": "", "Geburtsname": "", "Geschlecht": "m\u00e4nnlich", "Hausnummer": "4", "Opfergruppen": ["juedisch"], "Strasse": "D\u00f6belestra\u00dfe", "Todesdatum_datum": "", "Todesdatum_jahr": "1938", "Todesdatum_monat": "", "Ueberlebt": "", "Verwandschaftsbeziehung": "", "user": "initial", "Geburtsort": "", "Geburtsland": "", "Todesort": "", "Todesland": ""}]}, {"Nachname": "Thanhauser", "URL": "thanhauser_kurt", "_id": "kurt_thanhauser_doe4", "Vorname": "Kurt", "data": [{"Akademischer_Titel": "", "Anderenamen": "thanhauser_kurt", "Familienmitglied": "", "Geburtsdatum_datum": "", "Geburtsdatum_jahr": "1915", "Geburtsdatum_monat": "", "Geburtsname": "", "Geschlecht": "m\u00e4nnlich", "Hausnummer": "4", "Opfergruppen": ["juedisch"], "Strasse": "D\u00f6belestra\u00dfe", "Todesdatum_datum": "", "Todesdatum_jahr": "", "Todesdatum_monat": "", "Ueberlebt": "", "Verwandschaftsbeziehung": "", "user": "initial", "Geburtsort": "", "Geburtsland": "", "Todesort": "", "Todesland": ""}]}, {"Nachname": "Thanhauser", "URL": "thanhauser_martha", "_id": "martha_thanhauser_doe4", "Vorname": "Martha", "data": [{"Akademischer_Titel": "", "Anderenamen": "thanhauser_martha", "Familienmitglied": "", "Geburtsdatum_datum": "", "Geburtsdatum_jahr": "1886", "Geburtsdatum_monat": "", "Geburtsname": "Oettinger", "Geschlecht": "weiblich", "Hausnummer": "4", "Opfergruppen": ["juedisch"], "Strasse": "D\u00f6belestra\u00dfe", "Todesdatum_datum": "", "Todesdatum_jahr": "", "Todesdatum_monat": "", "Ueberlebt": "", "Verwandschaftsbeziehung": "", "user": "initial", "Geburtsort": "", "Geburtsland": "", "Todesort": "", "Todesland": ""}]}, {"Nachname": "\u00dcbrig", "URL": "uebrig_louis", "_id": "louis_\u00fcbrig_ka7", "Vorname": "Louis", "data": [{"Akademischer_Titel": "", "Anderenamen": "", "Familienmitglied": "", "Geburtsdatum_datum": "22", "Geburtsdatum_jahr": "1907", "Geburtsdatum_monat": "04", "Geburtsname": "", "Geschlecht": "m\u00e4nnlich", "Hausnummer": "7", "Opfergruppen": ["politisch"], "Strasse": "Kanzleistra\u00dfe", "Todesdatum_datum": "11", "Todesdatum_jahr": "1939", "Todesdatum_monat": "02", "Ueberlebt": "Nein", "Verwandschaftsbeziehung": "", "user": "initial", "Geburtsort": "St. Gallen", "Geburtsland": "Schweiz", "Todesort": "KZ Dachau", "Todesland": "Deutschland"}]}, {"Nachname": "Veit", "URL": "veit_robert", "_id": "robert_veit_sc1", "Vorname": "Robert", "data": [{"Akademischer_Titel": "Dr.", "Anderenamen": "veit_robert", "Familienmitglied": ["leonore_veit_sc1"], "Geburtsdatum_datum": "", "Geburtsdatum_jahr": "1896", "Geburtsdatum_monat": "", "Geburtsname": "", "Geschlecht": "m\u00e4nnlich", "Hausnummer": "1", "Opfergruppen": ["juedisch"], "Strasse": "Schottenstra\u00dfe", "Todesdatum_datum": "", "Todesdatum_jahr": "1966", "Todesdatum_monat": "", "Ueberlebt": "", "Verwandschaftsbeziehung": ["Verheiratet"], "user": "initial", "Geburtsort": "Offenburg", "Geburtsland": "Deutschland", "Todesort": "", "Todesland": ""}]}, {"Nachname": "Veit", "URL": "veit_leonore", "_id": "leonore_veit_sc1", "Vorname": "Leonore", "data": [{"Akademischer_Titel": "", "Anderenamen": "veit_leonore", "Familienmitglied": "", "Geburtsdatum_datum": "", "Geburtsdatum_jahr": "1895", "Geburtsdatum_monat": "", "Geburtsname": "Bloch", "Geschlecht": "weiblich", "Hausnummer": "1", "Opfergruppen": ["juedisch"], "Strasse": "Schottenstra\u00dfe", "Todesdatum_datum": "", "Todesdatum_jahr": "1953", "Todesdatum_monat": "", "Ueberlebt": "", "Verwandschaftsbeziehung": "", "user": "initial", "Geburtsort": "Konstanz", "Geburtsland": "Deutschland", "Todesort": "", "Todesland": ""}]}, {"Nachname": "Venedey", "URL": "venedey_hans", "_id": "hans_jakob_venedey_ka11", "Vorname": "Hans Jakob", "data": [{"Akademischer_Titel": "", "Anderenamen": "", "Familienmitglied": ["hermann_venedey_ne1"], "Geburtsdatum_datum": "21", "Geburtsdatum_jahr": "1902", "Geburtsdatum_monat": "11", "Geburtsname": "", "Geschlecht": "", "Hausnummer": "11", "Opfergruppen": ["politisch"], "Strasse": "Kanzleistra\u00dfe", "Todesdatum_datum": "09", "Todesdatum_jahr": "1969", "Todesdatum_monat": "01", "Ueberlebt": "Ja", "Verwandschaftsbeziehung": ["Geschwister"], "user": "initial", "Geburtsort": "Luzern", "Geburtsland": "Schweiz", "Todesort": "Konstanz", "Todesland": "Deutschland"}]}, {"Nachname": "Venedey", "URL": "venedey_hermann", "_id": "hermann_venedey_ne1", "Vorname": "Hermann", "data": [{"Akademischer_Titel": "Dr.", "Anderenamen": "", "Familienmitglied": "", "Geburtsdatum_datum": "22", "Geburtsdatum_jahr": "1904", "Geburtsdatum_monat": "07", "Geburtsname": "", "Geschlecht": "m\u00e4nnlich", "Hausnummer": "1", "Opfergruppen": ["politisch"], "Strasse": "Neuhauser Stra\u00dfe", "Todesdatum_datum": "21", "Todesdatum_jahr": "1980", "Todesdatum_monat": "12", "Ueberlebt": "Ja", "Verwandschaftsbeziehung": "", "user": "initial", "Geburtsort": "Z\u00fcrich", "Geburtsland": "Schweiz", "Todesort": "Konstanz", "Todesland": "Deutschland"}]}, {"Nachname": "Vogler", "URL": "vogler_otto", "_id": "otto_vogler_ko123", "Vorname": "Otto", "data": [{"Akademischer_Titel": "", "Anderenamen": "", "Familienmitglied": "", "Geburtsdatum_datum": "18", "Geburtsdatum_jahr": "1876", "Geburtsdatum_monat": "10", "Geburtsname": "", "Geschlecht": "m\u00e4nnlich", "Hausnummer": "123", "Opfergruppen": ["politisch"], "Strasse": "Konstanzerstra\u00dfe", "Todesdatum_datum": "14", "Todesdatum_jahr": "1941", "Todesdatum_monat": "12", "Ueberlebt": "Nein", "Verwandschaftsbeziehung": "", "user": "initial", "Geburtsort": "Leustetten / Amt \u00dcberlingen", "Geburtsland": "Deutschland", "Todesort": "KZ Dachau", "Todesland": "Deutschland"}]}, {"Nachname": "Weill", "URL": "weill_hugo", "_id": "hugo_weill_bo33", "Vorname": "Hugo", "data": [{"Akademischer_Titel": "", "Anderenamen": "", "Familienmitglied": "", "Geburtsdatum_datum": "25", "Geburtsdatum_jahr": "1885", "Geburtsdatum_monat": "01", "Geburtsname": "", "Geschlecht": "m\u00e4nnlich", "Hausnummer": "33", "Opfergruppen": ["juedisch"], "Strasse": "Bodanstra\u00dfe", "Todesdatum_datum": "06", "Todesdatum_jahr": "1942", "Todesdatum_monat": "09", "Ueberlebt": "Nein", "Verwandschaftsbeziehung": "", "user": "initial", "Geburtsort": "Kippenheim", "Geburtsland": "Deutschland", "Todesort": "KZ Auschwitz", "Todesland": "Polen"}]}, {"Nachname": "Wei\u00dfhaupt", "URL": "weisshaupt_erhard", "_id": "erhard_wei\u00dfhaupt_ne36", "Vorname": "Erhard", "data": [{"Akademischer_Titel": "", "Anderenamen": "", "Familienmitglied": "", "Geburtsdatum_datum": "23", "Geburtsdatum_jahr": "1908", "Geburtsdatum_monat": "02", "Geburtsname": "", "Geschlecht": "m\u00e4nnlich", "Hausnummer": "36", "Opfergruppen": ["politisch"], "Strasse": "Neugasse", "Todesdatum_datum": "26", "Todesdatum_jahr": "1942", "Todesdatum_monat": "06", "Ueberlebt": "Nein", "Verwandschaftsbeziehung": "", "user": "initial", "Geburtsort": "Kr. Sigmaringen", "Geburtsland": "Deutschland", "Todesort": "Quedlinburg, KZ Buchenwald", "Todesland": "Deutschland"}]}, {"Nachname": "Weltin", "URL": "weltin_otto", "_id": "otto_emil_weltin_ma158", "Vorname": "Otto Emil", "data": [{"Akademischer_Titel": "", "Anderenamen": "weltin_otto", "Familienmitglied": "", "Geburtsdatum_datum": "", "Geburtsdatum_jahr": "", "Geburtsdatum_monat": "", "Geburtsname": "", "Geschlecht": "", "Hausnummer": "158", "Opfergruppen": [], "Strasse": "Mainaustra\u00dfe", "Todesdatum_datum": "", "Todesdatum_jahr": "", "Todesdatum_monat": "", "Ueberlebt": "", "Verwandschaftsbeziehung": "", "user": "initial", "Geburtsort": "", "Geburtsland": "", "Todesort": "", "Todesland": ""}]}, {"Nachname": "Wieler", "URL": "wieler_anna", "_id": "anna_wieler_he68", "Vorname": "Anna", "data": [{"Akademischer_Titel": "", "Anderenamen": "wieler_anna", "Familienmitglied": ["irma_wieler_he68", "berthold_wieler_sc30"], "Geburtsdatum_datum": "", "Geburtsdatum_jahr": "1889", "Geburtsdatum_monat": "", "Geburtsname": "", "Geschlecht": "weiblich", "Hausnummer": "68", "Opfergruppen": ["juedisch"], "Strasse": "Hebelstra\u00dfe -", "Todesdatum_datum": "", "Todesdatum_jahr": "1941", "Todesdatum_monat": "", "Ueberlebt": "", "Verwandschaftsbeziehung": ["Geschwister", "Geschwister"], "user": "initial", "Geburtsort": "Konstanz", "Geburtsland": "Deutschland", "Todesort": "", "Todesland": ""}]}, {"Nachname": "Wieler", "URL": "wieler_anna_2", "_id": "anna_wieler_sc30", "Vorname": "Anna", "data": [{"Akademischer_Titel": "", "Anderenamen": "wieler_anna_2", "Familienmitglied": ["berthold_wieler_sc30", "melanie_picard_sc16"], "Geburtsdatum_datum": "", "Geburtsdatum_jahr": "1882", "Geburtsdatum_monat": "", "Geburtsname": "Guggenheim", "Geschlecht": "weiblich", "Hausnummer": "30", "Opfergruppen": ["juedisch"], "Strasse": "Sch\u00fctzenstra\u00dfe", "Todesdatum_datum": "", "Todesdatum_jahr": "1974", "Todesdatum_monat": "", "Ueberlebt": "", "Verwandschaftsbeziehung": ["Verheiratet", "Geschwister"], "user": "initial", "Geburtsort": "", "Geburtsland": "", "Todesort": "", "Todesland": ""}]}, {"Nachname": "Wieler", "URL": "wieler_berthold", "_id": "berthold_wieler_sc30", "Vorname": "Berthold", "data": [{"Akademischer_Titel": "", "Anderenamen": "wieler_berthold", "Familienmitglied": "", "Geburtsdatum_datum": "", "Geburtsdatum_jahr": "1876", "Geburtsdatum_monat": "", "Geburtsname": "", "Geschlecht": "m\u00e4nnlich", "Hausnummer": "30", "Opfergruppen": ["juedisch"], "Strasse": "Sch\u00fctzenstra\u00dfe", "Todesdatum_datum": "", "Todesdatum_jahr": "1948", "Todesdatum_monat": "", "Ueberlebt": "", "Verwandschaftsbeziehung": "", "user": "initial", "Geburtsort": "", "Geburtsland": "", "Todesort": "", "Todesland": ""}]}, {"Nachname": "Wieler", "URL": "wieler_david", "_id": "david_wieler_tae4", "Vorname": "David", "data": [{"Akademischer_Titel": "", "Anderenamen": "wieler_david", "Familienmitglied": "", "Geburtsdatum_datum": "", "Geburtsdatum_jahr": "1871", "Geburtsdatum_monat": "", "Geburtsname": "", "Geschlecht": "m\u00e4nnlich", "Hausnummer": "4", "Opfergruppen": ["juedisch"], "Strasse": "T\u00e4germoosstra\u00dfe", "Todesdatum_datum": "", "Todesdatum_jahr": "1942", "Todesdatum_monat": "", "Ueberlebt": "", "Verwandschaftsbeziehung": "", "user": "initial", "Geburtsort": "", "Geburtsland": "", "Todesort": "", "Todesland": ""}]}, {"Nachname": "Wieler", "URL": "wieler_irma", "_id": "irma_wieler_he68", "Vorname": "Irma", "data": [{"Akademischer_Titel": "", "Anderenamen": "wieler_irma", "Familienmitglied": "", "Geburtsdatum_datum": "", "Geburtsdatum_jahr": "1882", "Geburtsdatum_monat": "", "Geburtsname": "", "Geschlecht": "weiblich", "Hausnummer": "68", "Opfergruppen": ["juedisch"], "Strasse": "Hebelstra\u00dfe -", "Todesdatum_datum": "", "Todesdatum_jahr": "1942", "Todesdatum_monat": "", "Ueberlebt": "", "Verwandschaftsbeziehung": "", "user": "initial", "Geburtsort": "", "Geburtsland": "", "Todesort": "", "Todesland": ""}]}, {"Nachname": "Wilderer", "URL": "wilderer_luise", "_id": "luise_wilderer_sc37", "Vorname": "Luise", "data": [{"Akademischer_Titel": "", "Anderenamen": "wilderer_luise", "Familienmitglied": ["irma_kraehenbuehl_sc37"], "Geburtsdatum_datum": "", "Geburtsdatum_jahr": "1893", "Geburtsdatum_monat": "", "Geburtsname": "Zeller", "Geschlecht": "weiblich", "Hausnummer": "37", "Opfergruppen": ["religioes"], "Strasse": "Schreibergasse", "Todesdatum_datum": "", "Todesdatum_jahr": "1970", "Todesdatum_monat": "", "Ueberlebt": "", "Verwandschaftsbeziehung": ["Kind"], "user": "initial", "Geburtsort": "Altenbeuren", "Geburtsland": "Deutschland", "Todesort": "", "Todesland": ""}]}, {"Nachname": "Wippler", "URL": "wippler_emma", "_id": "emma_wippler_ka7", "Vorname": "Emma", "data": [{"Akademischer_Titel": "", "Anderenamen": "", "Familienmitglied": "", "Geburtsdatum_datum": "05", "Geburtsdatum_jahr": "1882", "Geburtsdatum_monat": "06", "Geburtsname": "Schweizer", "Geschlecht": "", "Hausnummer": "7", "Opfergruppen": ["t4"], "Strasse": "Kanzleistra\u00dfe", "Todesdatum_datum": "27", "Todesdatum_jahr": "1940", "Todesdatum_monat": "06", "Ueberlebt": "Nein", "Verwandschaftsbeziehung": "", "user": "initial", "Geburtsort": "Rehetobel bei St.Gallen", "Geburtsland": "Schweiz", "Todesort": "Grafeneck", "Todesland": "Deutschland"}]}, {"Nachname": "Zollner", "URL": "zollner_alois", "_id": "alois_zollner_ma106", "Vorname": "Alois", "data": [{"Akademischer_Titel": "", "Anderenamen": "", "Familienmitglied": "", "Geburtsdatum_datum": "21", "Geburtsdatum_jahr": "1883", "Geburtsdatum_monat": "01", "Geburtsname": "", "Geschlecht": "m\u00e4nnlich", "Hausnummer": "106", "Opfergruppen": ["politisch"], "Strasse": "Max-Stromeyer-Stra\u00dfe", "Todesdatum_datum": "07", "Todesdatum_jahr": "1964", "Todesdatum_monat": "08", "Ueberlebt": "Ja", "Verwandschaftsbeziehung": "", "user": "initial", "Geburtsort": "Straubing", "Geburtsland": "Deutschland", "Todesort": "Konstanz", "Todesland": "Deutschland"}]}]