[{"_id": "emma_adler_ne30", "URL": "adler_emma", "Vorname": "Emma", "Nachname": "Adler", "data": [{"Strasse": "Neugasse", "Hausnummer": "30", "Geschlecht": "weiblich", "Geburtsname": "Ottenheimer", "Akademischer_Titel": "", "Geburtsdatum_jahr": "1875", "Geburtsort": "Rexingen", "Todesdatum_jahr": "1936", "Familienmitglied": ["jonas_adler_ne30", "ludwig_ottenheimer_bl32", "klara_ottenheimer_bl32"], "Verwandschaftsbeziehung": ["Verheiratet", "Geschwister", "Geschwister"], "Opfergruppen": ["juedisch"], "Anderenamen": "", "Geburtsdatum_monat": "02", "Geburtsdatum_datum": "03", "Todesdatum_monat": "03", "Todesdatum_datum": "12", "Todesort": "Konstanz", "Ueberlebt": "Nein", "user": "initial"}, {"Strasse": "Neugasse", "Hausnummer": "30", "Gender": "weiblich", "Geburtsname": "Ottenheimer", "fruehere_nachnamen": "", "fruehere_vornamen": "", "Akademischer": "", "Beruf": "", "Ueberlebt": "Nein", "Geburtsdatum_datum": "23", "Geburtsdatum_monat": "November", "Geburtsdatum_jahr": "1875", "Geburtsland": "Deutschland", "Geburtsort": "Rexingen", "Todesdatum_datum": "12", "Todesdatum_monat": "September", "Todesdatum_jahr": "1936", "Todesland": "Deutschland", "Todesort": "Konstanz", "Opfergruppen": "juedisch", "andere_opfergruppen": "", "Familienmitglied": ["jonas_adler_ne30", "ludwig_ottenheimer_bl32", "klara_ottenheimer_bl32"], "Verwandschaftsbeziehung": ["Verheiratet", "Geschwister", "Geschwister"], "Ort": "", "Stationen_af_datum": "", "Stationen_af_monat": "", "Stationen_af_jahr": "", "Stationen_ed_datum": "", "Stationen_ed_monat": "", "Stationen_ed_jahr": "", "Zielstadt": "", "Zielland": "", "Durchgangsstadt": "", "Durchgangsland": "", "Flucht_af_datum": "", "Flucht_af_monat": "", "Flucht_af_jahr": "", "Flucht_ed_datum": "", "Flucht_ed_monat": "", "Flucht_ed_jahr": "", "Erfolg": "", "comments_survey": "artjqartj", "comments_website": "a5ujay", "user": "user"}], "Hausnummer": "30", "Strasse": "Neugasse", "fertig": false}, {"_id": "jonas_adler_ne30", "URL": "adler_jonas", "Vorname": "Jonas", "Nachname": "Adler", "data": [{"Strasse": "Neugasse", "Hausnummer": "30", "Geschlecht": "m\u00e4nnlich", "Geburtsname": "", "Akademischer_Titel": "", "Geburtsdatum_jahr": "1875", "Geburtsort": "Konstanz", "Todesdatum_jahr": "1933", "Familienmitglied": ["emma_adler_ne30"], "Verwandschaftsbeziehung": ["Verheiratet"], "Opfergruppen": ["juedisch"], "Anderenamen": "", "Geburtsdatum_monat": "11", "Geburtsdatum_datum": "23", "Todesdatum_monat": "09", "Todesdatum_datum": "30", "Todesort": "Konstanz", "Ueberlebt": "Nein", "user": "initial"}, {"Strasse": "Neugasse", "Hausnummer": "30", "Gender": "m\u00e4nnlich", "Geburtsname": "", "Fr\u00fchere": "", "Anderenamen": "", "Akademischer": "", "Beruf": "B\u00e4cker", "Ueberlebt": "Nein", "Geburtsdatum_datum": "23", "Geburtsdatum_monat": "November", "Geburtsdatum_jahr": "1875", "Geburtsland": "Deutschland", "Geburtsort": "Konstanz", "Todesdatum_datum": "30", "Todesdatum_monat": "September", "Todesdatum_jahr": "1933", "Todesland": "Deutschland", "Todesort": "Konstanz", "Opfergruppen": "juedisch", "andere_opfergruppen": "", "Familienmitglied": "emma_adler_ne30", "Verwandschaftsbeziehung": "Verheiratet", "Ort": "", "Stationen_af_datum": "", "Stationen_af_monat": "", "Stationen_af_jahr": "", "Stationen_ed_datum": "", "Stationen_ed_monat": "", "Stationen_ed_jahr": "", "Zielstadt": "", "Zielland": "", "Durchgangsstadt": "", "Durchgangsland": "", "Flucht_af_datum": "", "Flucht_af_monat": "", "Flucht_af_jahr": "", "Flucht_ed_datum": "", "Flucht_ed_monat": "", "Flucht_ed_jahr": "", "Erfolg": "", "comments_survey": "Test test test", "comments_website": "Test 2 60 zp", "user": "user"}], "Hausnummer": "30", "Strasse": "Neugasse", "fertig": false}, {"_id": "albert_alexander_ro16", "URL": "alexander_albert", "Vorname": "Albert", "Nachname": "Alexander", "data": [{"Strasse": "Rosgartenstra\u00dfe", "Hausnummer": "16", "Geschlecht": "m\u00e4nnlich", "Geburtsname": "", "Akademischer_Titel": "", "Geburtsdatum_jahr": "1897", "Geburtsort": "Warschau", "Todesdatum_jahr": "1942", "Familienmitglied": ["simon_alexander_sc16", "simon_alexander_sc16", "anna_alexander_sc9"], "Verwandschaftsbeziehung": ["Geschwister", "Geschwister", "Geschwister"], "Opfergruppen": ["juedisch", "politisch"], "Anderenamen": "", "Geburtsdatum_monat": "12", "Geburtsdatum_datum": "25", "Todesdatum_monat": "10", "Todesdatum_datum": "17", "Todesort": "KZ Auschwitz", "Ueberlebt": "Nein", "user": "initial"}, {"Strasse": "Rosgartenstra\u00dfe", "Hausnummer": "16", "Gender": "weiblich", "Geburtsname": "test", "fruehere_nachnamen": "test", "fruehere_vornamen": "test", "Akademischer": "Dr.", "Beruf": "Bauer", "Ueberlebt": "Ja", "Geburtsdatum_datum": "25", "Geburtsdatum_monat": "Januar", "Geburtsdatum_jahr": "1897", "Geburtsland": "Polen", "Geburtsort": "Warschau", "Todesdatum_datum": "17", "Todesdatum_monat": "Februar", "Todesdatum_jahr": "1942", "Todesland": "Polen", "Todesort": "Auschwitz", "Opfergruppen": ["juedisch", "politisch"], "andere_opfergruppen": "test", "Familienmitglied": ["simon_alexander_sc16", "simon_alexander_sc16", "anna_alexander_sc9"], "Verwandschaftsbeziehung": ["Geschwister", "Geschwister", "Geschwister"], "Ort": "test", "Stationen_af_datum": "3", "Stationen_af_monat": "Februar", "Stationen_af_jahr": "1922", "Stationen_ed_datum": "28", "Stationen_ed_monat": "M\u00e4rz", "Stationen_ed_jahr": "1935", "Zielstadt": ["test", "test"], "Zielland": ["test", "test"], "Durchgangsstadt": ["test", "test"], "Durchgangsland": ["test", "test"], "Flucht_af_datum": ["18", "18"], "Flucht_af_monat": ["Januar", "M\u00e4rz"], "Flucht_af_jahr": ["1937", "1935"], "Flucht_af_vermutet": ["true", "true"], "Flucht_ed_datum": ["18", "14"], "Flucht_ed_monat": ["Oktober", "August"], "Flucht_ed_jahr": ["1937", "1935"], "Flucht_ed_vermutet": ["true", "true"], "Erfolg": ["Ja", "Unklar"], "comments_survey": "\u00df8VCF\u1e9e\u00dcF", "comments_website": "AREH", "user": "user"}, {"Strasse": "Rosgartenstra\u00dfe", "Hausnummer": "16", "Gender": "weiblich", "Geburtsname": "test", "fruehere_nachnamen": "test", "fruehere_vornamen": "test", "Akademischer": "", "Beruf": "Bauer", "Ueberlebt": "Ja", "Geburtsdatum_datum": "25", "Geburtsdatum_monat": "Januar", "Geburtsdatum_jahr": "1897", "Geburtsland": "Polen", "Geburtsort": "Warschau", "Todesdatum_datum": "17", "Todesdatum_monat": "Februar", "Todesdatum_jahr": "1942", "Todesland": "Polen", "Todesort": "Auschwitz", "Opfergruppen": ["juedisch", "politisch"], "andere_opfergruppen": "test", "Familienmitglied": ["simon_alexander_sc16", "anna_alexander_sc9"], "Verwandschaftsbeziehung": ["Geschwister", "Geschwister"], "Ort": ["test", "test"], "Stationen_af_datum": ["3", "3"], "Stationen_af_monat": ["Februar", "Februar"], "Stationen_af_jahr": ["1922", "1920"], "Stationen_ed_datum": ["28", "28"], "Stationen_ed_monat": ["M\u00e4rz", "M\u00e4rz"], "Stationen_ed_jahr": ["1935", "1935"], "Zielstadt": ["test", "test"], "Zielland": ["test", "test"], "Durchgangsstadt": ["test", "test"], "Durchgangsland": ["test", "test"], "Flucht_af_datum": ["18", "18"], "Flucht_af_monat": ["Januar", "M\u00e4rz"], "Flucht_af_jahr": ["1937", "1935"], "Flucht_ed_datum": ["18", "14"], "Flucht_ed_monat": ["Oktober", "August"], "Flucht_ed_jahr": ["1937", "1935"], "Erfolg": ["Ja", "Unklar"], "comments_survey": "", "comments_website": "", "user": "user"}], "Hausnummer": "16", "Strasse": "Rosgartenstra\u00dfe", "fertig": false}, {"_id": "anna_alexander_sc9", "URL": "alexander_anna", "Vorname": "Anna", "Nachname": "Alexander", "data": [{"Strasse": "Schulthai\u00dfstra\u00dfe", "Hausnummer": "9", "Geschlecht": "weiblich", "Geburtsname": "", "Akademischer_Titel": "", "Geburtsdatum_jahr": "1904", "Geburtsort": "Konstanz", "Todesdatum_jahr": "1987", "Familienmitglied": "", "Verwandschaftsbeziehung": "", "Opfergruppen": ["juedisch"], "Anderenamen": "", "Geburtsdatum_monat": "01", "Geburtsdatum_datum": "12", "Todesdatum_monat": "", "Todesdatum_datum": "", "Todesort": "Schweiz", "Ueberlebt": "Ja", "user": "initial"}]}, {"_id": "nelly_alexander_sc16", "URL": "alexander_nelly", "Vorname": "Nelly", "Nachname": "Alexander", "data": [{"Strasse": "Sch\u00fctzenstra\u00dfe", "Hausnummer": "16", "Geschlecht": "weiblich", "Geburtsname": "Schatz", "Akademischer_Titel": "", "Geburtsdatum_jahr": "1908", "Geburtsort": "Konstanz", "Todesdatum_jahr": "1942", "Familienmitglied": ["simon_alexander_sc16", "ruth_alexander_sc16"], "Verwandschaftsbeziehung": ["Verheiratet", "Kind"], "Opfergruppen": ["juedisch"], "Anderenamen": "", "Geburtsdatum_monat": "07", "Geburtsdatum_datum": "08", "Todesdatum_monat": "09", "Todesdatum_datum": "18", "Todesort": "KZ Auschwitz", "Ueberlebt": "Nein", "user": "initial"}]}, {"_id": "ruth_alexander_sc16", "URL": "alexander_ruth", "Vorname": "Ruth", "Nachname": "Alexander", "data": [{"Strasse": "Sch\u00fctzenstra\u00dfe", "Hausnummer": "16", "Geschlecht": "weiblich", "Geburtsname": "", "Akademischer_Titel": "", "Geburtsdatum_jahr": "1937", "Geburtsort": "Konstanz", "Todesdatum_jahr": "", "Familienmitglied": ["simon_alexander_sc16", "nelly_alexander_sc16", "louis_schatz_ka9", "ida_schatz_ka9"], "Verwandschaftsbeziehung": ["Elternteil", "EhegattIn", "Gro\u00dfelternteil", "Gro\u00dfelternteil"], "Opfergruppen": ["juedisch"], "Anderenamen": "", "Geburtsdatum_monat": "03", "Geburtsdatum_datum": "17", "Todesdatum_monat": "", "Todesdatum_datum": "", "Todesort": "", "Ueberlebt": "Ja", "user": "initial"}]}, {"_id": "salomon_alexander_sc9", "URL": "alexander_salomon", "Vorname": "Salomon", "Nachname": "Alexander", "data": [{"Strasse": "Schulthai\u00dfstra\u00dfe", "Hausnummer": "9", "Geschlecht": "m\u00e4nnlich", "Geburtsname": "", "Akademischer_Titel": "", "Geburtsdatum_jahr": "1873", "Geburtsort": "Lopuszno, Gaslizien, \u00d6sterreich", "Todesdatum_jahr": "unbekannt", "Familienmitglied": ["anna_alexander_sc9", "albert_alexander_ro16", "simon_alexander_sc16"], "Verwandschaftsbeziehung": ["Kind", "Geschwister", "Geschwister"], "Opfergruppen": ["juedisch"], "Anderenamen": "", "Geburtsdatum_monat": "12", "Geburtsdatum_datum": "21", "Todesdatum_monat": "", "Todesdatum_datum": "", "Todesort": "Israel", "Ueberlebt": "Ja", "user": "initial"}]}, {"_id": "simon_alexander_sc16", "URL": "alexander_simon", "Vorname": "Simon", "Nachname": "Alexander", "data": [{"Strasse": "Sch\u00fctzenstra\u00dfe", "Hausnummer": "16", "Geschlecht": "m\u00e4nnlich", "Geburtsname": "", "Akademischer_Titel": "", "Geburtsdatum_jahr": "1901", "Geburtsort": "Konstanz", "Todesdatum_jahr": "1942", "Familienmitglied": ["ruth_alexander_sc16", "nelly_alexander_sc16", "simon_alexander_sc16", "albert_alexander_ro16"], "Verwandschaftsbeziehung": ["Kind", "EhegattIn", "Geschwister", "Geschwister"], "Opfergruppen": ["juedisch"], "Anderenamen": "", "Geburtsdatum_monat": "10", "Geburtsdatum_datum": "07", "Todesdatum_monat": "09", "Todesdatum_datum": "18", "Todesort": "KZ Auschwitz", "Ueberlebt": "Nein", "user": "initial"}]}, {"_id": "mathilde_althoff_hue31", "URL": "althoff_mathilde", "Vorname": "Mathilde", "Nachname": "Althoff", "data": [{"Strasse": "H\u00fcetlinstra\u00dfe", "Hausnummer": "31", "Geschlecht": "weiblich", "Geburtsname": "", "Akademischer_Titel": "", "Geburtsdatum_jahr": "1914", "Geburtsort": "Konstanz", "Todesdatum_jahr": "1940", "Familienmitglied": "", "Verwandschaftsbeziehung": "", "Opfergruppen": ["t4"], "Anderenamen": "", "Geburtsdatum_monat": "11", "Geburtsdatum_datum": "03", "Todesdatum_monat": "09", "Todesdatum_datum": "17", "Todesort": "Grafeneck", "Ueberlebt": "Nein", "user": "initial"}]}, {"_id": "berta_amann_tae23", "URL": "amann_berta", "Vorname": "Berta", "Nachname": "Amann", "data": [{"Strasse": "T\u00e4germoosstra\u00dfe", "Hausnummer": "23", "Geschlecht": "weiblich", "Geburtsname": "Winterhalder", "Akademischer_Titel": "", "Geburtsdatum_jahr": "1898", "Geburtsort": "Neustadt i.Schwarzwald", "Todesdatum_jahr": "1941", "Familienmitglied": "", "Verwandschaftsbeziehung": "", "Opfergruppen": ["t4"], "Anderenamen": "", "Geburtsdatum_monat": "11", "Geburtsdatum_datum": "29", "Todesdatum_monat": "04", "Todesdatum_datum": "02", "Todesort": "Hadamar", "Ueberlebt": "Nein", "user": "initial"}]}, {"_id": "josef_anselm_hi52", "URL": "anselm_josef", "Vorname": "Josef", "Nachname": "Anselm", "data": [{"Strasse": "Hindenburgstra\u00dfe", "Hausnummer": "52", "Geschlecht": "m\u00e4nnlich", "Geburtsname": "", "Akademischer_Titel": "", "Geburtsdatum_jahr": "1905", "Geburtsort": "Kreis Lahr", "Todesdatum_jahr": "2002", "Familienmitglied": "", "Verwandschaftsbeziehung": "", "Opfergruppen": ["politisch"], "Anderenamen": "", "Geburtsdatum_monat": "12", "Geburtsdatum_datum": "05", "Todesdatum_monat": "06", "Todesdatum_datum": "08", "Todesort": "Riedheim bei Hilzingen", "Ueberlebt": "Ja", "user": "initial"}]}, {"_id": "rosa_artz_ko3", "URL": "artz_rosa", "Vorname": "Rosa", "Nachname": "Artz", "data": [{"Strasse": "Konradigasse", "Hausnummer": "3", "Geschlecht": "weiblich", "Geburtsname": "Ruff", "Akademischer_Titel": "", "Geburtsdatum_jahr": "1880", "Geburtsort": "Hechingen", "Todesdatum_jahr": "1956", "Familienmitglied": ["wilhelm_artz_ko3"], "Verwandschaftsbeziehung": ["Verheiratet"], "Opfergruppen": ["politisch"], "Anderenamen": "", "Geburtsdatum_monat": "07", "Geburtsdatum_datum": "04", "Todesdatum_monat": "12", "Todesdatum_datum": "01", "Todesort": "Konstanz", "Ueberlebt": "Ja", "user": "initial"}]}, {"_id": "wilhelm_artz_ko3", "URL": "artz_wilhelm", "Vorname": "Wilhelm", "Nachname": "Artz", "data": [{"Strasse": "Konradigasse", "Hausnummer": "3", "Geschlecht": "m\u00e4nnlich", "Geburtsname": "", "Akademischer_Titel": "", "Geburtsdatum_jahr": "1880", "Geburtsort": "Kleve", "Todesdatum_jahr": "1943", "Familienmitglied": ["rosa_artz_ko3"], "Verwandschaftsbeziehung": ["Verheiratet"], "Opfergruppen": ["politisch"], "Anderenamen": "", "Geburtsdatum_monat": "01", "Geburtsdatum_datum": "20", "Todesdatum_monat": "04", "Todesdatum_datum": "05", "Todesort": "Konstanz", "Ueberlebt": "Ja", "user": "initial"}]}, {"_id": "irma_bahl_bo25", "URL": "bahl_irma", "Vorname": "Irma", "Nachname": "Bahl", "data": [{"Strasse": "Bodanstra\u00dfe", "Hausnummer": "25", "Geschlecht": "weiblich", "Geburtsname": "Gutter", "Akademischer_Titel": "", "Geburtsdatum_jahr": "1888", "Geburtsort": "Krakau", "Todesdatum_jahr": "1943", "Familienmitglied": "", "Verwandschaftsbeziehung": "", "Opfergruppen": ["juedisch"], "Anderenamen": "", "Geburtsdatum_monat": "05", "Geburtsdatum_datum": "09", "Todesdatum_monat": "03", "Todesdatum_datum": "03", "Todesort": "KZ Auschwitz", "Ueberlebt": "Nein", "user": "initial"}]}, {"_id": "eugen_badent_ma63", "URL": "badent_eugen", "Vorname": "Eugen", "Nachname": "Badent", "data": [{"Strasse": "Markgrafenstra\u00dfe", "Hausnummer": "63", "Geschlecht": "m\u00e4nnlich", "Geburtsname": "", "Akademischer_Titel": "", "Geburtsdatum_jahr": "1871", "Geburtsort": "Steinach/ Bad Waldsee", "Todesdatum_jahr": "1940", "Familienmitglied": ["katharina_badent_ma63"], "Verwandschaftsbeziehung": ["Verheiratet"], "Opfergruppen": ["politisch"], "Anderenamen": "", "Geburtsdatum_monat": "11", "Geburtsdatum_datum": "18", "Todesdatum_monat": "11", "Todesdatum_datum": "25", "Todesort": "KZ Dachau", "Ueberlebt": "Nein", "user": "initial"}]}, {"_id": "katharina_badent_ma63", "URL": "badent_katharina", "Vorname": "Katharina", "Nachname": "Badent", "data": [{"Strasse": "Markgrafenstra\u00dfe", "Hausnummer": "63", "Geschlecht": "weiblich", "Geburtsname": "Kirschenbauer", "Akademischer_Titel": "", "Geburtsdatum_jahr": "1877", "Geburtsort": "Schwarzenbach, Bayern", "Todesdatum_jahr": "1959", "Familienmitglied": ["eugen_badent_ma63"], "Verwandschaftsbeziehung": ["Verheiratet"], "Opfergruppen": ["religioes"], "Anderenamen": "", "Geburtsdatum_monat": "10", "Geburtsdatum_datum": "18", "Todesdatum_monat": "03", "Todesdatum_datum": "03", "Todesort": "Konstanz", "Ueberlebt": "Ja", "user": "initial"}]}, {"_id": "ernst_baertschi_sc11", "URL": "baertschi_ernst", "Vorname": "Ernst", "Nachname": "B\u00e4rtschi", "data": [{"Strasse": "Sch\u00e4flerstra\u00dfe", "Hausnummer": "11", "Geschlecht": "m\u00e4nnlich", "Geburtsname": "", "Akademischer_Titel": "", "Geburtsdatum_jahr": "1903", "Geburtsort": "Tuttlingen", "Todesdatum_jahr": "1983", "Familienmitglied": "", "Verwandschaftsbeziehung": "", "Opfergruppen": ["politisch"], "Anderenamen": "", "Geburtsdatum_monat": "02", "Geburtsdatum_datum": "25", "Todesdatum_monat": "12", "Todesdatum_datum": "07", "Todesort": "Scherzingen, Thurgau, Schweiz", "Ueberlebt": "Ja", "user": "initial"}]}, {"_id": "robert_ballast_rh15", "URL": "ballast_robert", "Vorname": "Robert", "Nachname": "Ballast", "data": [{"Strasse": "Rheingasse", "Hausnummer": "15", "Geschlecht": "m\u00e4nnlich", "Geburtsname": "", "Akademischer_Titel": "", "Geburtsdatum_jahr": "1923", "Geburtsort": "Mulhouse/Elsass", "Todesdatum_jahr": "1996", "Familienmitglied": "", "Verwandschaftsbeziehung": "", "Opfergruppen": ["politisch"], "Anderenamen": "", "Geburtsdatum_monat": "09", "Geburtsdatum_datum": "10", "Todesdatum_monat": "09", "Todesdatum_datum": "17", "Todesort": "Illzach/Elsass", "Ueberlebt": "Ja", "user": "initial"}]}, {"_id": "alfons_beck_bo8", "URL": "beck_alfons", "Vorname": "Alfons", "Nachname": "Beck", "data": [{"Strasse": "Bodanstra\u00dfe", "Hausnummer": "8", "Geschlecht": "m\u00e4nnlich", "Geburtsname": "", "Akademischer_Titel": "", "Geburtsdatum_jahr": "1905", "Geburtsort": "Konstanz", "Todesdatum_jahr": "1988", "Familienmitglied": "", "Verwandschaftsbeziehung": "", "Opfergruppen": ["politisch"], "Anderenamen": "", "Geburtsdatum_monat": "01", "Geburtsdatum_datum": "20", "Todesdatum_monat": "11", "Todesdatum_datum": "23", "Todesort": "Konstanz", "Ueberlebt": "Ja", "user": "initial"}]}, {"_id": "laura_behringer_hue19", "URL": "behringer_laura", "Vorname": "Laura", "Nachname": "Behringer", "data": [{"Strasse": "H\u00fcetlinstra\u00dfe", "Hausnummer": "19", "Geschlecht": "weiblich", "Geburtsname": "", "Akademischer_Titel": "", "Geburtsdatum_jahr": "1904", "Geburtsort": "Konstanz", "Todesdatum_jahr": "1989", "Familienmitglied": "", "Verwandschaftsbeziehung": "", "Opfergruppen": ["politisch"], "Anderenamen": "behringer_laura", "Geburtsdatum_monat": "", "Geburtsdatum_datum": "", "Todesdatum_monat": "", "Todesdatum_datum": "", "Todesort": "", "Ueberlebt": "", "user": "initial"}]}, {"_id": "ida_jette_birn_bl48", "URL": "birn_ida_jette", "Vorname": "Ida Jette", "Nachname": "Birn", "data": [{"Strasse": "Blarerstra\u00dfe", "Hausnummer": "48", "Geschlecht": "", "Geburtsname": "Rosenthal", "Akademischer_Titel": "", "Geburtsdatum_jahr": "1897", "Geburtsort": "Konstanz", "Todesdatum_jahr": "1945", "Familienmitglied": ["lina_eichler_bl48"], "Verwandschaftsbeziehung": ["Onkel/Tante"], "Opfergruppen": ["juedisch"], "Anderenamen": "", "Geburtsdatum_monat": "03", "Geburtsdatum_datum": "29", "Todesdatum_monat": "12", "Todesdatum_datum": "31", "Todesort": "", "Ueberlebt": "Nein", "user": "initial"}]}, {"_id": "wilhelm_blanke_sc2", "URL": "blanke_wilhelm", "Vorname": "Wilhelm", "Nachname": "Blanke", "data": [{"Strasse": "Schottenplatz", "Hausnummer": "2", "Geschlecht": "m\u00e4nnlich", "Geburtsname": "", "Akademischer_Titel": "", "Geburtsdatum_jahr": "1904", "Geburtsort": "Emmishofen, Schweiz", "Todesdatum_jahr": "1944", "Familienmitglied": "", "Verwandschaftsbeziehung": "", "Opfergruppen": ["politisch"], "Anderenamen": "", "Geburtsdatum_monat": "01", "Geburtsdatum_datum": "29", "Todesdatum_monat": "12", "Todesdatum_datum": "07", "Todesort": "Brandenburg-G\u00f6rden", "Ueberlebt": "Nein", "user": "initial"}]}, {"_id": "adelheid_bloch_doe4", "URL": "bloch_adelheid", "Vorname": "Adelheid", "Nachname": "Bloch", "data": [{"Strasse": "D\u00f6belestra\u00dfe", "Hausnummer": "4", "Geschlecht": "weiblich", "Geburtsname": "", "Akademischer_Titel": "", "Geburtsdatum_jahr": "1908", "Geburtsort": "Konstanz", "Todesdatum_jahr": "1940", "Familienmitglied": ["ida_bloch_doe4", "moritz_bloch_doe4"], "Verwandschaftsbeziehung": ["EhegattIn", "Elternteil"], "Opfergruppen": ["juedisch", "t4"], "Anderenamen": "", "Geburtsdatum_monat": "04", "Geburtsdatum_datum": "12", "Todesdatum_monat": "06", "Todesdatum_datum": "25", "Todesort": "Grafeneck", "Ueberlebt": "Nein", "user": "initial"}]}, {"_id": "charlotte_bloch_ba4", "URL": "bloch_charlotte", "Vorname": "Charlotte", "Nachname": "Bloch", "data": [{"Strasse": "Bahnhofsplatz", "Hausnummer": "4", "Geschlecht": "weiblich", "Geburtsname": "Lazarus", "Akademischer_Titel": "", "Geburtsdatum_jahr": "1848", "Geburtsort": "J\u00fcchen", "Todesdatum_jahr": "1940", "Familienmitglied": "", "Verwandschaftsbeziehung": "", "Opfergruppen": ["juedisch"], "Anderenamen": "", "Geburtsdatum_monat": "06", "Geburtsdatum_datum": "09", "Todesdatum_monat": "11", "Todesdatum_datum": "17", "Todesort": "Gurs", "Ueberlebt": "Nein", "user": "initial"}]}, {"_id": "ida_bloch_doe4", "URL": "bloch_ida", "Vorname": "Ida", "Nachname": "Bloch", "data": [{"Strasse": "D\u00f6belestra\u00dfe", "Hausnummer": "4", "Geschlecht": "weiblich", "Geburtsname": "Weil", "Akademischer_Titel": "", "Geburtsdatum_jahr": "1878", "Geburtsort": "Emmendingen", "Todesdatum_jahr": "", "Familienmitglied": ["moritz_bloch_doe4"], "Verwandschaftsbeziehung": ["Verheiratet"], "Opfergruppen": ["juedisch"], "Anderenamen": "bloch_ida", "Geburtsdatum_monat": "", "Geburtsdatum_datum": "", "Todesdatum_monat": "", "Todesdatum_datum": "", "Todesort": "", "Ueberlebt": "", "user": "initial"}]}, {"_id": "moritz_bloch_doe4", "URL": "bloch_moritz", "Vorname": "Moritz", "Nachname": "Bloch", "data": [{"Strasse": "D\u00f6belestra\u00dfe", "Hausnummer": "4", "Geschlecht": "m\u00e4nnlich", "Geburtsname": "", "Akademischer_Titel": "", "Geburtsdatum_jahr": "1868", "Geburtsort": "", "Todesdatum_jahr": "1946", "Familienmitglied": "", "Verwandschaftsbeziehung": "", "Opfergruppen": ["juedisch"], "Anderenamen": "bloch_moritz", "Geburtsdatum_monat": "", "Geburtsdatum_datum": "", "Todesdatum_monat": "", "Todesdatum_datum": "", "Todesort": "", "Ueberlebt": "", "user": "initial"}]}, {"_id": "eugen_bofinger_st30", "URL": "bofinger_eugen", "Vorname": "Eugen", "Nachname": "Bofinger", "data": [{"Strasse": "St.-Gebhards-Platz", "Hausnummer": "30", "Geschlecht": "m\u00e4nnlich", "Geburtsname": "", "Akademischer_Titel": "", "Geburtsdatum_jahr": "1884", "Geburtsort": "Stuttgart-Feuerbach", "Todesdatum_jahr": "1940", "Familienmitglied": "", "Verwandschaftsbeziehung": "", "Opfergruppen": ["t4"], "Anderenamen": "", "Geburtsdatum_monat": "01", "Geburtsdatum_datum": "27", "Todesdatum_monat": "06", "Todesdatum_datum": "12", "Todesort": "Grafeneck", "Ueberlebt": "Nein", "user": "initial"}]}, {"_id": "sofie_anna_boll_sa5", "URL": "boll_sofie", "Vorname": "Sofie Anna", "Nachname": "Boll", "data": [{"Strasse": "Sankt-Johann-Gasse", "Hausnummer": "5", "Geschlecht": "", "Geburtsname": "", "Akademischer_Titel": "", "Geburtsdatum_jahr": "1912", "Geburtsort": "Konstanz", "Todesdatum_jahr": "1940", "Familienmitglied": "", "Verwandschaftsbeziehung": "", "Opfergruppen": ["t4"], "Anderenamen": "", "Geburtsdatum_monat": "08", "Geburtsdatum_datum": "01", "Todesdatum_monat": "08", "Todesdatum_datum": "21", "Todesort": "Grafeneck", "Ueberlebt": "Nein", "user": "initial"}]}, {"_id": "benno_bosch_zo23", "URL": "bosch_benno", "Vorname": "Benno", "Nachname": "Bosch", "data": [{"Strasse": "Zollernstra\u00dfe", "Hausnummer": "23", "Geschlecht": "m\u00e4nnlich", "Geburtsname": "", "Akademischer_Titel": "", "Geburtsdatum_jahr": "1936", "Geburtsort": "Konstanz", "Todesdatum_jahr": "1940", "Familienmitglied": "", "Verwandschaftsbeziehung": "", "Opfergruppen": ["t4"], "Anderenamen": "", "Geburtsdatum_monat": "01", "Geburtsdatum_datum": "19", "Todesdatum_monat": "09", "Todesdatum_datum": "06", "Todesort": "Grafeneck", "Ueberlebt": "Nein", "user": "initial"}]}, {"_id": "max_braitsch_we2", "URL": "braitsch_max", "Vorname": "Max", "Nachname": "Braitsch", "data": [{"Strasse": "Wessenbergtsra\u00dfe", "Hausnummer": "2", "Geschlecht": "m\u00e4nnlich", "Geburtsname": "", "Akademischer_Titel": "", "Geburtsdatum_jahr": "1901", "Geburtsort": "Aichhalden, Kreis Rottweil", "Todesdatum_jahr": "1966", "Familienmitglied": "", "Verwandschaftsbeziehung": "", "Opfergruppen": ["politisch"], "Anderenamen": "", "Geburtsdatum_monat": "10", "Geburtsdatum_datum": "09", "Todesdatum_monat": "08", "Todesdatum_datum": "09", "Todesort": "", "Ueberlebt": "Ja", "user": "initial"}]}, {"_id": "beate_bravmann_si21", "URL": "bravmann_beate", "Vorname": "Beate", "Nachname": "Bravmann", "data": [{"Strasse": "Sigismundstra\u00dfe", "Hausnummer": "21", "Geschlecht": "weiblich", "Geburtsname": "", "Akademischer_Titel": "", "Geburtsdatum_jahr": "1927", "Geburtsort": "Konstanz", "Todesdatum_jahr": "", "Familienmitglied": ["siegbert_bravmann_si21", "jakob_bravmann_si21", "flora_bravmann_si21"], "Verwandschaftsbeziehung": ["Geschwister", "Elternteil", "EhegattIn"], "Opfergruppen": ["juedisch"], "Anderenamen": "Beate BRAVMANN-MUHLFELDER, Beatrice B. MUHLFELDER", "Geburtsdatum_monat": "09", "Geburtsdatum_datum": "13", "Todesdatum_monat": "", "Todesdatum_datum": "", "Todesort": "", "Ueberlebt": "Ja", "user": "initial"}]}, {"_id": "flora_bravmann_si21", "URL": "bravmann_flora", "Vorname": "Flora", "Nachname": "Bravmann", "data": [{"Strasse": "Sigismundstra\u00dfe", "Hausnummer": "21", "Geschlecht": "weiblich", "Geburtsname": "Jakob", "Akademischer_Titel": "", "Geburtsdatum_jahr": "1889", "Geburtsort": "Neidenstein bei Heidelberg", "Todesdatum_jahr": "1956", "Familienmitglied": ["jakob_bravmann_si21", "siegbert_bravmann_si21", "beate_bravmann_si21"], "Verwandschaftsbeziehung": ["Verheiratet", "Kind", "Kind"], "Opfergruppen": ["juedisch"], "Anderenamen": "", "Geburtsdatum_monat": "12", "Geburtsdatum_datum": "13", "Todesdatum_monat": "02", "Todesdatum_datum": "26", "Todesort": "Newark, New Jersey, USA", "Ueberlebt": "Ja", "user": "initial"}]}, {"_id": "jakob_bravmann_si21", "URL": "bravmann_jakob", "Vorname": "Jakob", "Nachname": "Bravmann", "data": [{"Strasse": "Sigismundstra\u00dfe", "Hausnummer": "21", "Geschlecht": "m\u00e4nnlich", "Geburtsname": "", "Akademischer_Titel": "", "Geburtsdatum_jahr": "1889", "Geburtsort": "Unteraltheim bei W\u00fcrzburg", "Todesdatum_jahr": "1964", "Familienmitglied": ["flora_bravmann_si21", "siegbert_bravmann_si21", "beate_bravmann_si21"], "Verwandschaftsbeziehung": ["Verheiratet", "Kind", "Kind"], "Opfergruppen": ["juedisch"], "Anderenamen": "", "Geburtsdatum_monat": "01", "Geburtsdatum_datum": "13", "Todesdatum_monat": "04", "Todesdatum_datum": "24", "Todesort": "Orange/New Jersey, USA", "Ueberlebt": "Ja", "user": "initial"}]}, {"_id": "siegbert_bravmann_si21", "URL": "bravmann_siegbert", "Vorname": "Siegbert", "Nachname": "Bravmann", "data": [{"Strasse": "Sigismundstra\u00dfe", "Hausnummer": "21", "Geschlecht": "m\u00e4nnlich", "Geburtsname": "", "Akademischer_Titel": "", "Geburtsdatum_jahr": "1913", "Geburtsort": "Neidenstein bei Heidelberg", "Todesdatum_jahr": "1989", "Familienmitglied": ["flora_bravmann_si21", "jakob_bravmann_si21", "beate_bravmann_si21"], "Verwandschaftsbeziehung": ["EhegattIn", "Elternteil", "Geschwister"], "Opfergruppen": ["juedisch"], "Anderenamen": "Bert BRAVMANN", "Geburtsdatum_monat": "04", "Geburtsdatum_datum": "10", "Todesdatum_monat": "08", "Todesdatum_datum": "21", "Todesort": "Amherst / Massachusetts, USA", "Ueberlebt": "Ja", "user": "initial"}]}, {"_id": "else_buechler_em10", "URL": "buchler_else", "Vorname": "Else", "Nachname": "B\u00fcchler", "data": [{"Strasse": "Emmishofer Stra\u00dfe", "Hausnummer": "10", "Geschlecht": "weiblich", "Geburtsname": "Kahn", "Akademischer_Titel": "", "Geburtsdatum_jahr": "1909", "Geburtsort": "Buchau", "Todesdatum_jahr": "2000", "Familienmitglied": ["ludwig_buechler_em10"], "Verwandschaftsbeziehung": ["Verheiratet"], "Opfergruppen": ["juedisch"], "Anderenamen": "", "Geburtsdatum_monat": "05", "Geburtsdatum_datum": "24", "Todesdatum_monat": "10", "Todesdatum_datum": "02", "Todesort": "Konstanz", "Ueberlebt": "Ja", "user": "initial"}]}, {"_id": "ludwig_buechler_em10", "URL": "buchler_ludwig", "Vorname": "Ludwig", "Nachname": "B\u00fcchler", "data": [{"Strasse": "Emmishofer Stra\u00dfe", "Hausnummer": "10", "Geschlecht": "m\u00e4nnlich", "Geburtsname": "", "Akademischer_Titel": "", "Geburtsdatum_jahr": "1900", "Geburtsort": "M\u00f6rchingen / Lothringen", "Todesdatum_jahr": "1982", "Familienmitglied": ["else_buechler_em10"], "Verwandschaftsbeziehung": ["Verheiratet"], "Opfergruppen": ["politisch"], "Anderenamen": "", "Geburtsdatum_monat": "04", "Geburtsdatum_datum": "01", "Todesdatum_monat": "06", "Todesdatum_datum": "04", "Todesort": "Konstanz", "Ueberlebt": "Ja", "user": "initial"}]}, {"_id": "hermann_dreher_al9", "URL": "dreher_hermann", "Vorname": "Hermann", "Nachname": "Dreher", "data": [{"Strasse": "Alemannenstra\u00dfe", "Hausnummer": "9", "Geschlecht": "m\u00e4nnlich", "Geburtsname": "", "Akademischer_Titel": "", "Geburtsdatum_jahr": "1887", "Geburtsort": "Sigmaringen", "Todesdatum_jahr": "1956", "Familienmitglied": ["hermann_dreher_al9"], "Verwandschaftsbeziehung": ["EnkelIn"], "Opfergruppen": ["religioes"], "Anderenamen": "", "Geburtsdatum_monat": "04", "Geburtsdatum_datum": "04", "Todesdatum_monat": "05", "Todesdatum_datum": "05", "Todesort": "Konstanz", "Ueberlebt": "Ja", "user": "initial"}]}, {"_id": "helene_dukas_kr68", "URL": "dukas_helene", "Vorname": "Helene", "Nachname": "Dukas", "data": [{"Strasse": "Kreuzlinger Stra\u00dfe", "Hausnummer": "68", "Geschlecht": "weiblich", "Geburtsname": "", "Akademischer_Titel": "", "Geburtsdatum_jahr": "1890", "Geburtsort": "Sulzburg", "Todesdatum_jahr": "1942", "Familienmitglied": ["klara_dukas_kr68"], "Verwandschaftsbeziehung": ["Geschwister"], "Opfergruppen": ["juedisch"], "Anderenamen": "", "Geburtsdatum_monat": "12", "Geburtsdatum_datum": "20", "Todesdatum_monat": "08", "Todesdatum_datum": "", "Todesort": "KZ Auschwitz", "Ueberlebt": "Nein", "user": "initial"}]}, {"_id": "klara_dukas_kr68", "URL": "dukas_klara", "Vorname": "Klara", "Nachname": "Dukas", "data": [{"Strasse": "Kreuzlinger Stra\u00dfe", "Hausnummer": "68", "Geschlecht": "weiblich", "Geburtsname": "", "Akademischer_Titel": "", "Geburtsdatum_jahr": "1882", "Geburtsort": "Sulzburg", "Todesdatum_jahr": "1942", "Familienmitglied": ["helene_dukas_kr68"], "Verwandschaftsbeziehung": ["Geschwister"], "Opfergruppen": ["juedisch"], "Anderenamen": "", "Geburtsdatum_monat": "04", "Geburtsdatum_datum": "13", "Todesdatum_monat": "08", "Todesdatum_datum": "", "Todesort": "KZ Auschwitz", "Ueberlebt": "Nein", "user": "initial"}]}, {"_id": "karl_durst_tu26", "URL": "durst_karl", "Vorname": "Karl", "Nachname": "Durst", "data": [{"Strasse": "Turnierstra\u00dfe", "Hausnummer": "26", "Geschlecht": "m\u00e4nnlich", "Geburtsname": "", "Akademischer_Titel": "", "Geburtsdatum_jahr": "1903", "Geburtsort": "N\u00fcrnberg", "Todesdatum_jahr": "1974", "Familienmitglied": ["margarete_durst_tu26", "karl_durst_tu26"], "Verwandschaftsbeziehung": ["Verheiratet", "Kind"], "Opfergruppen": ["politisch"], "Anderenamen": "", "Geburtsdatum_monat": "06", "Geburtsdatum_datum": "23", "Todesdatum_monat": "04", "Todesdatum_datum": "16", "Todesort": "Wuppertal", "Ueberlebt": "Ja", "user": "initial"}]}, {"_id": "margarete_durst_tu26", "URL": "durst_margarete", "Vorname": "Margarete", "Nachname": "Durst", "data": [{"Strasse": "Turnierstra\u00dfe", "Hausnummer": "26", "Geschlecht": "weiblich", "Geburtsname": "Halbach", "Akademischer_Titel": "", "Geburtsdatum_jahr": "1905", "Geburtsort": "Wuppertal", "Todesdatum_jahr": "1983", "Familienmitglied": ["karl_durst_tu26"], "Verwandschaftsbeziehung": ["Verheiratet"], "Opfergruppen": ["politisch"], "Anderenamen": "", "Geburtsdatum_monat": "03", "Geburtsdatum_datum": "14", "Todesdatum_monat": "", "Todesdatum_datum": "", "Todesort": "Wuppertal", "Ueberlebt": "Ja", "user": "initial"}]}, {"_id": "margarete_ehinger_sa14", "URL": "ehinger_margarete", "Vorname": "Margarete", "Nachname": "Ehinger", "data": [{"Strasse": "Salmannsweilergasse", "Hausnummer": "14", "Geschlecht": "weiblich", "Geburtsname": "Retzbach", "Akademischer_Titel": "", "Geburtsdatum_jahr": "1893", "Geburtsort": "Wachbach/Mergentheim", "Todesdatum_jahr": "1974", "Familienmitglied": "", "Verwandschaftsbeziehung": "", "Opfergruppen": ["politisch"], "Anderenamen": "", "Geburtsdatum_monat": "07", "Geburtsdatum_datum": "10", "Todesdatum_monat": "04", "Todesdatum_datum": "12", "Todesort": "Konstanz", "Ueberlebt": "Ja", "user": "initial"}]}, {"_id": "lina_eichler_bl48", "URL": "eichler_lina", "Vorname": "Lina", "Nachname": "Eichler", "data": [{"Strasse": "Blarerstra\u00dfe", "Hausnummer": "48", "Geschlecht": "weiblich", "Geburtsname": "Schwarzhaupt", "Akademischer_Titel": "", "Geburtsdatum_jahr": "1871", "Geburtsort": "Regensburg", "Todesdatum_jahr": "1965", "Familienmitglied": ["max_schwarzhaupt_tae33", "max_schwarzhaupt_tae33", "else_buechler_em10"], "Verwandschaftsbeziehung": ["Elternteil", "EhegattIn", "Kind"], "Opfergruppen": ["juedisch"], "Anderenamen": "", "Geburtsdatum_monat": "09", "Geburtsdatum_datum": "04", "Todesdatum_monat": "01", "Todesdatum_datum": "13", "Todesort": "Konstanz", "Ueberlebt": "Ja", "user": "initial"}]}, {"_id": "agnes_endres_ne31", "URL": "endres_agnes", "Vorname": "Agnes", "Nachname": "Endres", "data": [{"Strasse": "Neuhauser Stra\u00dfe", "Hausnummer": "31", "Geschlecht": "weiblich", "Geburtsname": "Schott", "Akademischer_Titel": "", "Geburtsdatum_jahr": "1894", "Geburtsort": "", "Todesdatum_jahr": "1961", "Familienmitglied": "", "Verwandschaftsbeziehung": "", "Opfergruppen": [], "Anderenamen": "endres_agnes", "Geburtsdatum_monat": "", "Geburtsdatum_datum": "", "Todesdatum_monat": "", "Todesdatum_datum": "", "Todesort": "", "Ueberlebt": "", "user": "initial"}]}, {"_id": "jakob_erlanger_bo40", "URL": "erlanger_jakob", "Vorname": "Jakob", "Nachname": "Erlanger", "data": [{"Strasse": "Bodanstra\u00dfe", "Hausnummer": "40", "Geschlecht": "m\u00e4nnlich", "Geburtsname": "", "Akademischer_Titel": "", "Geburtsdatum_jahr": "1865", "Geburtsort": "Buchau", "Todesdatum_jahr": "1945", "Familienmitglied": "", "Verwandschaftsbeziehung": "", "Opfergruppen": ["juedisch"], "Anderenamen": "Jacob Erlanger;", "Geburtsdatum_monat": "01", "Geburtsdatum_datum": "10", "Todesdatum_monat": "01", "Todesdatum_datum": "20", "Todesort": "Villefranche-de-Rouergue, Frankreich", "Ueberlebt": "Ja", "user": "initial"}]}, {"_id": "laura_ferber_se29", "URL": "ferber_laura", "Vorname": "Laura", "Nachname": "Ferber", "data": [{"Strasse": "Seestra\u00dfe", "Hausnummer": "29", "Geschlecht": "weiblich", "Geburtsname": "", "Akademischer_Titel": "", "Geburtsdatum_jahr": "1881", "Geburtsort": "Wien", "Todesdatum_jahr": "1942", "Familienmitglied": ["elsa_stux_se29", "robert_stux_se29"], "Verwandschaftsbeziehung": ["Geschwister", "Schw\u00e4gerIn"], "Opfergruppen": ["juedisch"], "Anderenamen": "", "Geburtsdatum_monat": "04", "Geburtsdatum_datum": "04", "Todesdatum_monat": "08", "Todesdatum_datum": "16", "Todesort": "KZ Auschwitz", "Ueberlebt": "Nein", "user": "initial"}]}, {"_id": "andreas_fleig_sc7", "URL": "fleig_andreas", "Vorname": "Andreas", "Nachname": "Fleig", "data": [{"Strasse": "Sch\u00e4flerstra\u00dfe", "Hausnummer": "7", "Geschlecht": "m\u00e4nnlich", "Geburtsname": "", "Akademischer_Titel": "", "Geburtsdatum_jahr": "1884", "Geburtsort": "Sulz/Lahr", "Todesdatum_jahr": "1971", "Familienmitglied": "", "Verwandschaftsbeziehung": "", "Opfergruppen": ["politisch"], "Anderenamen": "", "Geburtsdatum_monat": "01", "Geburtsdatum_datum": "26", "Todesdatum_monat": "02", "Todesdatum_datum": "09", "Todesort": "Sulz/Lahr", "Ueberlebt": "Ja", "user": "initial"}]}, {"_id": "eduard_frank_al4", "URL": "frank_eduard", "Vorname": "Eduard", "Nachname": "Frank", "data": [{"Strasse": "Altmannstra\u00dfe", "Hausnummer": "4", "Geschlecht": "m\u00e4nnlich", "Geburtsname": "", "Akademischer_Titel": "", "Geburtsdatum_jahr": "1873", "Geburtsort": "Konstanz", "Todesdatum_jahr": "1938", "Familienmitglied": ["lothar_frank_al4"], "Verwandschaftsbeziehung": ["Kind"], "Opfergruppen": ["juedisch"], "Anderenamen": "", "Geburtsdatum_monat": "05", "Geburtsdatum_datum": "25", "Todesdatum_monat": "11", "Todesdatum_datum": "27", "Todesort": "Konstanz", "Ueberlebt": "Nein", "user": "initial"}]}, {"_id": "lothar_frank_al4", "URL": "frank_lothar", "Vorname": "Lothar", "Nachname": "Frank", "data": [{"Strasse": "Altmannstra\u00dfe", "Hausnummer": "4", "Geschlecht": "m\u00e4nnlich", "Geburtsname": "", "Akademischer_Titel": "", "Geburtsdatum_jahr": "1925", "Geburtsort": "B\u00f6hringen b. Radolfzell", "Todesdatum_jahr": "1964", "Familienmitglied": ["eduard_frank_al4"], "Verwandschaftsbeziehung": ["Elternteil"], "Opfergruppen": ["juedisch"], "Anderenamen": "", "Geburtsdatum_monat": "03", "Geburtsdatum_datum": "07", "Todesdatum_monat": "03", "Todesdatum_datum": "17", "Todesort": "Konstanz", "Ueberlebt": "Ja", "user": "initial"}]}, {"_id": "viktor_freund_rh12", "URL": "freund_viktor", "Vorname": "Viktor", "Nachname": "Freund", "data": [{"Strasse": "Rheingasse", "Hausnummer": "12", "Geschlecht": "m\u00e4nnlich", "Geburtsname": "", "Akademischer_Titel": "", "Geburtsdatum_jahr": "1902", "Geburtsort": "Lutterbach/Elsass", "Todesdatum_jahr": "1943", "Familienmitglied": "", "Verwandschaftsbeziehung": "", "Opfergruppen": ["politisch"], "Anderenamen": "", "Geburtsdatum_monat": "09", "Geburtsdatum_datum": "30", "Todesdatum_monat": "05", "Todesdatum_datum": "13", "Todesort": "K\u00f6ln-Klingelp\u00fctz", "Ueberlebt": "Nein", "user": "initial"}]}, {"_id": "andreas_friedrich_em4", "URL": "friedrich_andreas", "Vorname": "Andreas", "Nachname": "Friedrich", "data": [{"Strasse": "Emmishofer Stra\u00dfe", "Hausnummer": "4", "Geschlecht": "m\u00e4nnlich", "Geburtsname": "", "Akademischer_Titel": "", "Geburtsdatum_jahr": "1918", "Geburtsort": "Colmar", "Todesdatum_jahr": "1963", "Familienmitglied": "", "Verwandschaftsbeziehung": "", "Opfergruppen": ["politisch"], "Anderenamen": "", "Geburtsdatum_monat": "04", "Geburtsdatum_datum": "05", "Todesdatum_monat": "07", "Todesdatum_datum": "28", "Todesort": "Colmar", "Ueberlebt": "Ja", "user": "initial"}]}, {"_id": "irene_fuchs_doe2", "URL": "fuchs_irene", "Vorname": "Irene", "Nachname": "Fuchs", "data": [{"Strasse": "D\u00f6belestra\u00dfe", "Hausnummer": "2", "Geschlecht": "weiblich", "Geburtsname": "", "Akademischer_Titel": "Dr.", "Geburtsdatum_jahr": "1905", "Geburtsort": "Konstanz", "Todesdatum_jahr": "", "Familienmitglied": ["selma_fuchs_doe2"], "Verwandschaftsbeziehung": ["Elternteil"], "Opfergruppen": ["juedisch"], "Anderenamen": "fuchs_irene", "Geburtsdatum_monat": "", "Geburtsdatum_datum": "", "Todesdatum_monat": "", "Todesdatum_datum": "", "Todesort": "", "Ueberlebt": "", "user": "initial"}]}, {"_id": "karl_fuchs_hi10", "URL": "fuchs_karl", "Vorname": "Karl", "Nachname": "Fuchs", "data": [{"Strasse": "Hindenburgstra\u00dfe", "Hausnummer": "10", "Geschlecht": "m\u00e4nnlich", "Geburtsname": "", "Akademischer_Titel": "", "Geburtsdatum_jahr": "1932", "Geburtsort": "Konstanz", "Todesdatum_jahr": "1940", "Familienmitglied": ["karl_fuchs_hi10"], "Verwandschaftsbeziehung": ["Elternteil"], "Opfergruppen": ["t4"], "Anderenamen": "", "Geburtsdatum_monat": "02", "Geburtsdatum_datum": "26", "Todesdatum_monat": "08", "Todesdatum_datum": "29", "Todesort": "Grafeneck", "Ueberlebt": "Nein", "user": "initial"}]}, {"_id": "selma_fuchs_doe2", "URL": "fuchs_selma", "Vorname": "Selma", "Nachname": "Fuchs", "data": [{"Strasse": "D\u00f6belestra\u00dfe", "Hausnummer": "2", "Geschlecht": "weiblich", "Geburtsname": "", "Akademischer_Titel": "", "Geburtsdatum_jahr": "1882", "Geburtsort": "", "Todesdatum_jahr": "", "Familienmitglied": "", "Verwandschaftsbeziehung": "", "Opfergruppen": ["juedisch"], "Anderenamen": "fuchs_selma", "Geburtsdatum_monat": "", "Geburtsdatum_datum": "", "Todesdatum_monat": "", "Todesdatum_datum": "", "Todesort": "", "Ueberlebt": "", "user": "initial"}]}, {"_id": "anna_fuerst_rh15", "URL": "fuerst_anna", "Vorname": "Anna", "Nachname": "F\u00fcrst", "data": [{"Strasse": "Rheingasse", "Hausnummer": "15", "Geschlecht": "weiblich", "Geburtsname": "", "Akademischer_Titel": "", "Geburtsdatum_jahr": "1913", "Geburtsort": "Konstanz", "Todesdatum_jahr": "1988", "Familienmitglied": ["salomea_fuerst_rh15"], "Verwandschaftsbeziehung": ["Elternteil"], "Opfergruppen": ["juedisch"], "Anderenamen": "fuerst_anna", "Geburtsdatum_monat": "", "Geburtsdatum_datum": "", "Todesdatum_monat": "", "Todesdatum_datum": "", "Todesort": "", "Ueberlebt": "", "user": "initial"}]}, {"_id": "moritz_fuerst_rh15", "URL": "fuerst_moritz", "Vorname": "Moritz", "Nachname": "F\u00fcrst", "data": [{"Strasse": "Rheingasse", "Hausnummer": "15", "Geschlecht": "m\u00e4nnlich", "Geburtsname": "", "Akademischer_Titel": "", "Geburtsdatum_jahr": "1886", "Geburtsort": "", "Todesdatum_jahr": "1942", "Familienmitglied": ["salomea_fuerst_rh15", "anna_fuerst_rh15"], "Verwandschaftsbeziehung": ["Verheiratet", "Kind"], "Opfergruppen": ["juedisch"], "Anderenamen": "fuerst_moritz", "Geburtsdatum_monat": "", "Geburtsdatum_datum": "", "Todesdatum_monat": "", "Todesdatum_datum": "", "Todesort": "", "Ueberlebt": "", "user": "initial"}]}, {"_id": "salomea_fuerst_rh15", "URL": "fuerst_salomea", "Vorname": "Salomea", "Nachname": "F\u00fcrst", "data": [{"Strasse": "Rheingasse", "Hausnummer": "15", "Geschlecht": "weiblich", "Geburtsname": "Schmulewitz", "Akademischer_Titel": "", "Geburtsdatum_jahr": "1888", "Geburtsort": "", "Todesdatum_jahr": "1942", "Familienmitglied": ["anna_fuerst_rh15", "berta_schmulewitz_rh15"], "Verwandschaftsbeziehung": ["Kind", "Elternteil"], "Opfergruppen": ["juedisch"], "Anderenamen": "fuerst_salomea", "Geburtsdatum_monat": "", "Geburtsdatum_datum": "", "Todesdatum_monat": "", "Todesdatum_datum": "", "Todesort": "", "Ueberlebt": "", "user": "initial"}]}, {"_id": "josef_geiger_rh34", "URL": "geiger_josef", "Vorname": "Josef", "Nachname": "Geiger", "data": [{"Strasse": "Rheingutstra\u00dfe", "Hausnummer": "34", "Geschlecht": "m\u00e4nnlich", "Geburtsname": "", "Akademischer_Titel": "", "Geburtsdatum_jahr": "1877", "Geburtsort": "Frickingen", "Todesdatum_jahr": "1940", "Familienmitglied": "", "Verwandschaftsbeziehung": "", "Opfergruppen": ["t4", "queer"], "Anderenamen": "", "Geburtsdatum_monat": "11", "Geburtsdatum_datum": "10", "Todesdatum_monat": "06", "Todesdatum_datum": "12", "Todesort": "Grafeneck", "Ueberlebt": "Nein", "user": "initial"}]}, {"_id": "anna_geiser_sc27", "URL": "geiser_anna", "Vorname": "Anna", "Nachname": "Geiser", "data": [{"Strasse": "Schneckenburgstra\u00dfe", "Hausnummer": "27", "Geschlecht": "weiblich", "Geburtsname": "Kessler", "Akademischer_Titel": "", "Geburtsdatum_jahr": "1890", "Geburtsort": "Konstanz-Allmannsdorf", "Todesdatum_jahr": "1940", "Familienmitglied": ["anna_geiser_sc27"], "Verwandschaftsbeziehung": ["EhegattIn"], "Opfergruppen": ["t4"], "Anderenamen": "", "Geburtsdatum_monat": "10", "Geburtsdatum_datum": "17", "Todesdatum_monat": "8", "Todesdatum_datum": "14", "Todesort": "Grafeneck", "Ueberlebt": "Nein", "user": "initial"}]}, {"_id": "arthur_godlewsky_si21", "URL": "godlewsky_arthur", "Vorname": "Arthur", "Nachname": "Godlewsky", "data": [{"Strasse": "Sigismundstra\u00dfe", "Hausnummer": "21", "Geschlecht": "m\u00e4nnlich", "Geburtsname": "", "Akademischer_Titel": "", "Geburtsdatum_jahr": "", "Geburtsort": "", "Todesdatum_jahr": "", "Familienmitglied": ["elsa_godlewsky_si21"], "Verwandschaftsbeziehung": ["Verheiratet"], "Opfergruppen": ["juedisch"], "Anderenamen": "godlewsky_arthur", "Geburtsdatum_monat": "", "Geburtsdatum_datum": "", "Todesdatum_monat": "", "Todesdatum_datum": "", "Todesort": "", "Ueberlebt": "", "user": "initial"}]}, {"_id": "elsa_godlewsky_si21", "URL": "godlewsky_else", "Vorname": "Elsa", "Nachname": "Godlewsky", "data": [{"Strasse": "Sigismundstra\u00dfe", "Hausnummer": "21", "Geschlecht": "weiblich", "Geburtsname": "Lemberger", "Akademischer_Titel": "", "Geburtsdatum_jahr": "1895", "Geburtsort": "", "Todesdatum_jahr": "1942", "Familienmitglied": ["arthur_godlewsky_si21"], "Verwandschaftsbeziehung": ["Verheiratet"], "Opfergruppen": ["juedisch"], "Anderenamen": "godlewsky_else", "Geburtsdatum_monat": "", "Geburtsdatum_datum": "", "Todesdatum_monat": "", "Todesdatum_datum": "", "Todesort": "", "Ueberlebt": "", "user": "initial"}]}, {"_id": "emil_goetschl_ka1", "URL": "goetschl_emil", "Vorname": "Emil", "Nachname": "G\u00f6tschl", "data": [{"Strasse": "Katzgasse", "Hausnummer": "1", "Geschlecht": "m\u00e4nnlich", "Geburtsname": "", "Akademischer_Titel": "", "Geburtsdatum_jahr": "1920", "Geburtsort": "Konstanz", "Todesdatum_jahr": "", "Familienmitglied": ["josef_goetschl_ka1"], "Verwandschaftsbeziehung": ["Geschwister"], "Opfergruppen": ["politisch"], "Anderenamen": "", "Geburtsdatum_monat": "03", "Geburtsdatum_datum": "28", "Todesdatum_monat": "", "Todesdatum_datum": "", "Todesort": "Spanien", "Ueberlebt": "Nein", "user": "initial"}]}, {"_id": "josef_goetschl_ka1", "URL": "goetschl_josef", "Vorname": "Josef", "Nachname": "G\u00f6tschl", "data": [{"Strasse": "Katzgasse", "Hausnummer": "1", "Geschlecht": "m\u00e4nnlich", "Geburtsname": "", "Akademischer_Titel": "", "Geburtsdatum_jahr": "1914", "Geburtsort": "Konstanz", "Todesdatum_jahr": "1941", "Familienmitglied": ["emil_goetschl_ka1"], "Verwandschaftsbeziehung": ["Geschwister"], "Opfergruppen": ["politisch"], "Anderenamen": "", "Geburtsdatum_monat": "10", "Geburtsdatum_datum": "15", "Todesdatum_monat": "01", "Todesdatum_datum": "28", "Todesort": "KZ Sachsenhausen", "Ueberlebt": "Nein", "user": "initial"}]}, {"_id": "bernhard_goldlust_rh1", "URL": "goldlust_bernhard", "Vorname": "Bernhard", "Nachname": "Goldlust", "data": [{"Strasse": "Rheingutstra\u00dfe", "Hausnummer": "1", "Geschlecht": "m\u00e4nnlich", "Geburtsname": "", "Akademischer_Titel": "", "Geburtsdatum_jahr": "1896", "Geburtsort": "Polen", "Todesdatum_jahr": "1943", "Familienmitglied": "", "Verwandschaftsbeziehung": "", "Opfergruppen": ["juedisch"], "Anderenamen": "goldlust_bernhard", "Geburtsdatum_monat": "", "Geburtsdatum_datum": "", "Todesdatum_monat": "", "Todesdatum_datum": "", "Todesort": "", "Ueberlebt": "", "user": "initial"}]}, {"_id": "leo_goldlust_rh1", "URL": "goldlust_leo", "Vorname": "Leo", "Nachname": "Goldlust", "data": [{"Strasse": "Rheingutstra\u00dfe", "Hausnummer": "1", "Geschlecht": "m\u00e4nnlich", "Geburtsname": "", "Akademischer_Titel": "", "Geburtsdatum_jahr": "1924", "Geburtsort": "", "Todesdatum_jahr": "", "Familienmitglied": "", "Verwandschaftsbeziehung": "", "Opfergruppen": ["juedisch"], "Anderenamen": "goldlust_leo", "Geburtsdatum_monat": "", "Geburtsdatum_datum": "", "Todesdatum_monat": "", "Todesdatum_datum": "", "Todesort": "", "Ueberlebt": "", "user": "initial"}]}, {"_id": "manya_goldlust_rh1", "URL": "goldlust_manya", "Vorname": "Manya", "Nachname": "Goldlust", "data": [{"Strasse": "Rheingutstra\u00dfe", "Hausnummer": "1", "Geschlecht": "weiblich", "Geburtsname": "Bidermann", "Akademischer_Titel": "", "Geburtsdatum_jahr": "1894", "Geburtsort": "", "Todesdatum_jahr": "", "Familienmitglied": ["bernhard_goldlust_rh1"], "Verwandschaftsbeziehung": ["Verheiratet"], "Opfergruppen": ["juedisch"], "Anderenamen": "goldlust_manya", "Geburtsdatum_monat": "", "Geburtsdatum_datum": "", "Todesdatum_monat": "", "Todesdatum_datum": "", "Todesort": "", "Ueberlebt": "", "user": "initial"}]}, {"_id": "paula_goldlust_rh1", "URL": "goldlust_paula", "Vorname": "Paula", "Nachname": "Goldlust", "data": [{"Strasse": "Rheingutstra\u00dfe", "Hausnummer": "1", "Geschlecht": "weiblich", "Geburtsname": "", "Akademischer_Titel": "", "Geburtsdatum_jahr": "1928", "Geburtsort": "", "Todesdatum_jahr": "", "Familienmitglied": "", "Verwandschaftsbeziehung": "", "Opfergruppen": ["juedisch"], "Anderenamen": "goldlust_paula", "Geburtsdatum_monat": "", "Geburtsdatum_datum": "", "Todesdatum_monat": "", "Todesdatum_datum": "", "Todesort": "", "Ueberlebt": "", "user": "initial"}]}, {"_id": "klara_goldmann_ei20", "URL": "goldmann_klara", "Vorname": "Klara", "Nachname": "Goldmann", "data": [{"Strasse": "Eichhorstra\u00dfe", "Hausnummer": "20", "Geschlecht": "weiblich", "Geburtsname": "Weissenburger", "Akademischer_Titel": "", "Geburtsdatum_jahr": "1875", "Geburtsort": "", "Todesdatum_jahr": "1959", "Familienmitglied": "", "Verwandschaftsbeziehung": "", "Opfergruppen": ["juedisch"], "Anderenamen": "goldmann_klara", "Geburtsdatum_monat": "", "Geburtsdatum_datum": "", "Todesdatum_monat": "", "Todesdatum_datum": "", "Todesort": "", "Ueberlebt": "", "user": "initial"}]}, {"_id": "moritz_goldmann_ei20", "URL": "goldmann_moritz", "Vorname": "Moritz", "Nachname": "Goldmann", "data": [{"Strasse": "Eichhornstra\u00dfe", "Hausnummer": "20", "Geschlecht": "m\u00e4nnlich", "Geburtsname": "", "Akademischer_Titel": "Dr.", "Geburtsdatum_jahr": "1871", "Geburtsort": "", "Todesdatum_jahr": "1963", "Familienmitglied": "", "Verwandschaftsbeziehung": "", "Opfergruppen": ["juedisch"], "Anderenamen": "goldmann_moritz", "Geburtsdatum_monat": "", "Geburtsdatum_datum": "", "Todesdatum_monat": "", "Todesdatum_datum": "", "Todesort": "", "Ueberlebt": "", "user": "initial"}]}, {"_id": "otto_greis_fue72", "URL": "greis_otto", "Vorname": "Otto", "Nachname": "Greis", "data": [{"Strasse": "F\u00fcrstenbergstra\u00dfe", "Hausnummer": "72", "Geschlecht": "m\u00e4nnlich", "Geburtsname": "", "Akademischer_Titel": "", "Geburtsdatum_jahr": "1906", "Geburtsort": "Konstanz", "Todesdatum_jahr": "1944", "Familienmitglied": "", "Verwandschaftsbeziehung": "", "Opfergruppen": ["politisch"], "Anderenamen": "", "Geburtsdatum_monat": "10", "Geburtsdatum_datum": "03", "Todesdatum_monat": "08", "Todesdatum_datum": "30", "Todesort": "Ergli, Lettland", "Ueberlebt": "Nein", "user": "initial"}]}, {"_id": "karl_gro\u00dfhans_hu43", "URL": "grosshans_karl", "Vorname": "Karl", "Nachname": "Gro\u00dfhans", "data": [{"Strasse": "Hussenstra\u00dfe", "Hausnummer": "43", "Geschlecht": "m\u00e4nnlich", "Geburtsname": "", "Akademischer_Titel": "", "Geburtsdatum_jahr": "1882", "Geburtsort": "", "Todesdatum_jahr": "1946", "Familienmitglied": "", "Verwandschaftsbeziehung": "", "Opfergruppen": ["politisch"], "Anderenamen": "", "Geburtsdatum_monat": "03", "Geburtsdatum_datum": "15", "Todesdatum_monat": "05", "Todesdatum_datum": "25", "Todesort": "Konstanz", "Ueberlebt": "Ja", "user": "initial"}]}, {"_id": "bona_guggenheim_hue21", "URL": "guggenheim_bona", "Vorname": "Bona", "Nachname": "Guggenheim", "data": [{"Strasse": "H\u00fcetlinstra\u00dfe", "Hausnummer": "21", "Geschlecht": "weiblich", "Geburtsname": "Jung", "Akademischer_Titel": "", "Geburtsdatum_jahr": "", "Geburtsort": "", "Todesdatum_jahr": "", "Familienmitglied": ["dagobert_guggenheim_hue21", "toni_guggenheim_hue21", "isi_guggenheim_hue21"], "Verwandschaftsbeziehung": ["Kind", "Geschwister", "Neffe"], "Opfergruppen": ["juedisch"], "Anderenamen": "guggenheim_bona", "Geburtsdatum_monat": "", "Geburtsdatum_datum": "", "Todesdatum_monat": "", "Todesdatum_datum": "", "Todesort": "", "Ueberlebt": "", "user": "initial"}]}, {"_id": "dagobert_guggenheim_hue21", "URL": "guggenheim_dagobert", "Vorname": "Dagobert", "Nachname": "Guggenheim", "data": [{"Strasse": "H\u00fcetlinstra\u00dfe", "Hausnummer": "21", "Geschlecht": "m\u00e4nnlich", "Geburtsname": "", "Akademischer_Titel": "", "Geburtsdatum_jahr": "1910", "Geburtsort": "Donaueschingen", "Todesdatum_jahr": "1942", "Familienmitglied": "", "Verwandschaftsbeziehung": "", "Opfergruppen": ["juedisch"], "Anderenamen": "guggenheim_dagobert", "Geburtsdatum_monat": "", "Geburtsdatum_datum": "", "Todesdatum_monat": "", "Todesdatum_datum": "", "Todesort": "", "Ueberlebt": "", "user": "initial"}]}, {"_id": "gisela_guggenheim_ob52", "URL": "guggenheim_gisela", "Vorname": "Gisela", "Nachname": "Guggenheim", "data": [{"Strasse": "Obere Laube", "Hausnummer": "52", "Geschlecht": "weiblich", "Geburtsname": "Billigheimer", "Akademischer_Titel": "", "Geburtsdatum_jahr": "1883", "Geburtsort": "Karlsruhe", "Todesdatum_jahr": "1950", "Familienmitglied": "", "Verwandschaftsbeziehung": "", "Opfergruppen": ["juedisch"], "Anderenamen": "guggenheim_gisela", "Geburtsdatum_monat": "", "Geburtsdatum_datum": "", "Todesdatum_monat": "", "Todesdatum_datum": "", "Todesort": "", "Ueberlebt": "", "user": "initial"}]}, {"_id": "isi_guggenheim_hue21", "URL": "guggenheim_isi", "Vorname": "Isi", "Nachname": "Guggenheim", "data": [{"Strasse": "H\u00fcetlinstra\u00dfe", "Hausnummer": "21", "Geschlecht": "m\u00e4nnlich", "Geburtsname": "", "Akademischer_Titel": "", "Geburtsdatum_jahr": "", "Geburtsort": "Konstanz", "Todesdatum_jahr": "", "Familienmitglied": ["salomon_guggenheim_hue21", "toni_guggenheim_hue21", "bona_guggenheim_hue21", "dagobert_guggenheim_hue21"], "Verwandschaftsbeziehung": ["Elternteil", "Elternteil", "Tante/Onkel", "Neffe"], "Opfergruppen": ["juedisch"], "Anderenamen": "guggenheim_isi", "Geburtsdatum_monat": "", "Geburtsdatum_datum": "", "Todesdatum_monat": "", "Todesdatum_datum": "", "Todesort": "", "Ueberlebt": "", "user": "initial"}]}, {"_id": "lene_guggenheim_si16", "URL": "guggenheim_lene", "Vorname": "Lene", "Nachname": "Guggenheim", "data": [{"Strasse": "Sigismundstra\u00dfe", "Hausnummer": "16", "Geschlecht": "weiblich", "Geburtsname": "", "Akademischer_Titel": "", "Geburtsdatum_jahr": "1907", "Geburtsort": "Konstanz", "Todesdatum_jahr": "1989", "Familienmitglied": "", "Verwandschaftsbeziehung": "", "Opfergruppen": ["juedisch"], "Anderenamen": "guggenheim_lene", "Geburtsdatum_monat": "", "Geburtsdatum_datum": "", "Todesdatum_monat": "", "Todesdatum_datum": "", "Todesort": "", "Ueberlebt": "", "user": "initial"}]}, {"_id": "peter_guggenheim_si16", "URL": "guggenheim_peter", "Vorname": "Peter", "Nachname": "Guggenheim", "data": [{"Strasse": "Sigismundstra\u00dfe", "Hausnummer": "16", "Geschlecht": "m\u00e4nnlich", "Geburtsname": "", "Akademischer_Titel": "", "Geburtsdatum_jahr": "1927", "Geburtsort": "Konstanz", "Todesdatum_jahr": "2012", "Familienmitglied": "", "Verwandschaftsbeziehung": "", "Opfergruppen": ["juedisch"], "Anderenamen": "guggenheim_peter", "Geburtsdatum_monat": "", "Geburtsdatum_datum": "", "Todesdatum_monat": "", "Todesdatum_datum": "", "Todesort": "", "Ueberlebt": "", "user": "initial"}]}, {"_id": "rainer_guggenheim_si16", "URL": "guggenheim_rainer", "Vorname": "Rainer", "Nachname": "Guggenheim", "data": [{"Strasse": "Sigismundstra\u00dfe", "Hausnummer": "16", "Geschlecht": "m\u00e4nnlich", "Geburtsname": "", "Akademischer_Titel": "", "Geburtsdatum_jahr": "1931", "Geburtsort": "Konstanz", "Todesdatum_jahr": "2009", "Familienmitglied": "", "Verwandschaftsbeziehung": "", "Opfergruppen": ["juedisch"], "Anderenamen": "guggenheim_rainer", "Geburtsdatum_monat": "", "Geburtsdatum_datum": "", "Todesdatum_monat": "", "Todesdatum_datum": "", "Todesort": "", "Ueberlebt": "", "user": "initial"}]}, {"_id": "richard_guggenheim_si16", "URL": "guggenheim_richard", "Vorname": "Richard", "Nachname": "Guggenheim", "data": [{"Strasse": "Sigismundstra\u00dfe", "Hausnummer": "16", "Geschlecht": "m\u00e4nnlich", "Geburtsname": "", "Akademischer_Titel": "Dr.", "Geburtsdatum_jahr": "1894", "Geburtsort": "Gailingen", "Todesdatum_jahr": "1974", "Familienmitglied": "", "Verwandschaftsbeziehung": "", "Opfergruppen": ["juedisch"], "Anderenamen": "guggenheim_richard", "Geburtsdatum_monat": "", "Geburtsdatum_datum": "", "Todesdatum_monat": "", "Todesdatum_datum": "", "Todesort": "", "Ueberlebt": "", "user": "initial"}]}, {"_id": "salomon_guggenheim_hue21", "URL": "guggenheim_salomon", "Vorname": "Salomon", "Nachname": "Guggenheim", "data": [{"Strasse": "H\u00fcetlinstra\u00dfe", "Hausnummer": "21", "Geschlecht": "m\u00e4nnlich", "Geburtsname": "", "Akademischer_Titel": "", "Geburtsdatum_jahr": "1877", "Geburtsort": "Randegg", "Todesdatum_jahr": "1942", "Familienmitglied": ["toni_guggenheim_hue21", "isi_guggenheim_hue21"], "Verwandschaftsbeziehung": ["Verheiratet", "Kind"], "Opfergruppen": ["juedisch"], "Anderenamen": "guggenheim_salomon", "Geburtsdatum_monat": "", "Geburtsdatum_datum": "", "Todesdatum_monat": "", "Todesdatum_datum": "", "Todesort": "", "Ueberlebt": "", "user": "initial"}]}, {"_id": "toni_guggenheim_hue21", "URL": "guggenheim_toni", "Vorname": "Toni", "Nachname": "Guggenheim", "data": [{"Strasse": "H\u00fcetlinstra\u00dfe", "Hausnummer": "21", "Geschlecht": "m\u00e4nnlich", "Geburtsname": "Jung", "Akademischer_Titel": "", "Geburtsdatum_jahr": "1891", "Geburtsort": "Gailingen", "Todesdatum_jahr": "1942", "Familienmitglied": ["bona_guggenheim_hue21", "salomon_guggenheim_hue21", "isi_guggenheim_hue21"], "Verwandschaftsbeziehung": ["Geschwister", "Verheiratet", "Kind"], "Opfergruppen": ["juedisch"], "Anderenamen": "guggenheim_toni", "Geburtsdatum_monat": "", "Geburtsdatum_datum": "", "Todesdatum_monat": "", "Todesdatum_datum": "", "Todesort": "", "Ueberlebt": "", "user": "initial"}]}, {"_id": "pauline_gutjahr_br42", "URL": "gutjahr_pauline", "Vorname": "Pauline", "Nachname": "Gutjahr", "data": [{"Strasse": "Brauneggerstra\u00dfe", "Hausnummer": "42", "Geschlecht": "weiblich", "Geburtsname": "Maus", "Akademischer_Titel": "", "Geburtsdatum_jahr": "1878", "Geburtsort": "Kreuzlingen/Schweiz", "Todesdatum_jahr": "1957", "Familienmitglied": "", "Verwandschaftsbeziehung": "", "Opfergruppen": ["politisch"], "Anderenamen": "Paulina Gutjahr", "Geburtsdatum_monat": "12", "Geburtsdatum_datum": "02", "Todesdatum_monat": "03", "Todesdatum_datum": "04", "Todesort": "Konstanz", "Ueberlebt": "Ja", "user": "initial"}]}, {"_id": "hugo_haemmer_rh13", "URL": "haemmer_hugo", "Vorname": "Hugo", "Nachname": "H\u00e4mmer", "data": [{"Strasse": "Rheingutstra\u00dfe", "Hausnummer": "13", "Geschlecht": "m\u00e4nnlich", "Geburtsname": "", "Akademischer_Titel": "", "Geburtsdatum_jahr": "1906", "Geburtsort": "Konstanz", "Todesdatum_jahr": "1940", "Familienmitglied": ["hugo_haemmer_rh13"], "Verwandschaftsbeziehung": ["Elternteil"], "Opfergruppen": ["t4"], "Anderenamen": "", "Geburtsdatum_monat": "06", "Geburtsdatum_datum": "10", "Todesdatum_monat": "07", "Todesdatum_datum": "24", "Todesort": "Grafeneck", "Ueberlebt": "Nein", "user": "initial"}]}, {"_id": "leo_mathias_hafner_kl5", "URL": "hafner_leo", "Vorname": "Leo Mathias", "Nachname": "Hafner", "data": [{"Strasse": "Klostergasse", "Hausnummer": "5", "Geschlecht": "", "Geburtsname": "", "Akademischer_Titel": "", "Geburtsdatum_jahr": "1905", "Geburtsort": "Konstanz", "Todesdatum_jahr": "1945", "Familienmitglied": "", "Verwandschaftsbeziehung": "", "Opfergruppen": ["politisch"], "Anderenamen": "", "Geburtsdatum_monat": "01", "Geburtsdatum_datum": "11", "Todesdatum_monat": "03", "Todesdatum_datum": "08", "Todesort": "Lauingen an der Donau, Au\u00dfenlager KZ Dachau", "Ueberlebt": "Nein", "user": "initial"}]}, {"_id": "wilma_haisch_ka1", "URL": "haisch_wilma", "Vorname": "Wilma", "Nachname": "Haisch", "data": [{"Strasse": "Kanzleistra\u00dfe", "Hausnummer": "1", "Geschlecht": "weiblich", "Geburtsname": "", "Akademischer_Titel": "", "Geburtsdatum_jahr": "1879", "Geburtsort": "Heidenheim", "Todesdatum_jahr": "1940", "Familienmitglied": "", "Verwandschaftsbeziehung": "", "Opfergruppen": ["t4"], "Anderenamen": "", "Geburtsdatum_monat": "07", "Geburtsdatum_datum": "30", "Todesdatum_monat": "06", "Todesdatum_datum": "17", "Todesort": "Grafeneck", "Ueberlebt": "Nein", "user": "initial"}]}, {"_id": "elise_halpern_ro12", "URL": "halpern_elise", "Vorname": "Elise", "Nachname": "Halpern", "data": [{"Strasse": "Rosgartenstra\u00dfe", "Hausnummer": "12", "Geschlecht": "weiblich", "Geburtsname": "Seckels", "Akademischer_Titel": "", "Geburtsdatum_jahr": "1892", "Geburtsort": "", "Todesdatum_jahr": "1943", "Familienmitglied": ["sally_halpern_ro12"], "Verwandschaftsbeziehung": ["Verheiratet"], "Opfergruppen": ["juedisch"], "Anderenamen": "halpern_elise", "Geburtsdatum_monat": "", "Geburtsdatum_datum": "", "Todesdatum_monat": "", "Todesdatum_datum": "", "Todesort": "", "Ueberlebt": "", "user": "initial"}]}, {"_id": "melanie_halpern_ro12", "URL": "halpern_melanie", "Vorname": "Melanie", "Nachname": "Halpern", "data": [{"Strasse": "Rosgartenstra\u00dfe", "Hausnummer": "12", "Geschlecht": "weiblich", "Geburtsname": "", "Akademischer_Titel": "", "Geburtsdatum_jahr": "1929", "Geburtsort": "Konstanz", "Todesdatum_jahr": "", "Familienmitglied": ["werner_halpern_ro12"], "Verwandschaftsbeziehung": ["Geschwister"], "Opfergruppen": ["juedisch"], "Anderenamen": "halpern_melanie", "Geburtsdatum_monat": "", "Geburtsdatum_datum": "", "Todesdatum_monat": "", "Todesdatum_datum": "", "Todesort": "", "Ueberlebt": "", "user": "initial"}]}, {"_id": "sally_halpern_ro12", "URL": "halpern_sally", "Vorname": "Sally", "Nachname": "Halpern", "data": [{"Strasse": "Rosgartenstra\u00dfe", "Hausnummer": "12", "Geschlecht": "weiblich", "Geburtsname": "", "Akademischer_Titel": "", "Geburtsdatum_jahr": "1893", "Geburtsort": "Grodno", "Todesdatum_jahr": "1943", "Familienmitglied": ["elise_halpern_ro12"], "Verwandschaftsbeziehung": ["Verheiratet"], "Opfergruppen": ["juedisch"], "Anderenamen": "halpern_sally", "Geburtsdatum_monat": "", "Geburtsdatum_datum": "", "Todesdatum_monat": "", "Todesdatum_datum": "", "Todesort": "", "Ueberlebt": "", "user": "initial"}]}, {"_id": "werner_halpern_ro12", "URL": "halpern_werner", "Vorname": "Werner", "Nachname": "Halpern", "data": [{"Strasse": "Rosgartenstra\u00dfe", "Hausnummer": "12", "Geschlecht": "m\u00e4nnlich", "Geburtsname": "", "Akademischer_Titel": "", "Geburtsdatum_jahr": "1924", "Geburtsort": "N\u00f6rdlingen", "Todesdatum_jahr": "1997", "Familienmitglied": ["melanie_halpern_ro12"], "Verwandschaftsbeziehung": ["Geschwister"], "Opfergruppen": ["juedisch"], "Anderenamen": "halpern_werner", "Geburtsdatum_monat": "", "Geburtsdatum_datum": "", "Todesdatum_monat": "", "Todesdatum_datum": "", "Todesort": "", "Ueberlebt": "", "user": "initial"}]}, {"_id": "konrad_hanser_rh10", "URL": "hanser_konrad", "Vorname": "Konrad", "Nachname": "Hanser", "data": [{"Strasse": "Rheingutstra\u00dfe", "Hausnummer": "10", "Geschlecht": "m\u00e4nnlich", "Geburtsname": "", "Akademischer_Titel": "", "Geburtsdatum_jahr": "1883", "Geburtsort": "Konstanz", "Todesdatum_jahr": "1954", "Familienmitglied": "", "Verwandschaftsbeziehung": "", "Opfergruppen": ["politisch"], "Anderenamen": "", "Geburtsdatum_monat": "01", "Geburtsdatum_datum": "23", "Todesdatum_monat": "07", "Todesdatum_datum": "19", "Todesort": "Konstanz", "Ueberlebt": "Ja", "user": "initial"}]}, {"_id": "karl_hartmann_da4", "URL": "hartmann_karl", "Vorname": "Karl", "Nachname": "Hartmann", "data": [{"Strasse": "Dacherstra\u00dfe", "Hausnummer": "4", "Geschlecht": "m\u00e4nnlich", "Geburtsname": "", "Akademischer_Titel": "", "Geburtsdatum_jahr": "1898", "Geburtsort": "", "Todesdatum_jahr": "1944", "Familienmitglied": "", "Verwandschaftsbeziehung": "", "Opfergruppen": ["politisch"], "Anderenamen": "hartmann_karl", "Geburtsdatum_monat": "", "Geburtsdatum_datum": "", "Todesdatum_monat": "", "Todesdatum_datum": "", "Todesort": "", "Ueberlebt": "", "user": "initial"}]}, {"_id": "heinrich_haug_bl26", "URL": "haug_heinrich", "Vorname": "Heinrich", "Nachname": "Haug", "data": [{"Strasse": "Blarerstra\u00dfe", "Hausnummer": "26", "Geschlecht": "m\u00e4nnlich", "Geburtsname": "", "Akademischer_Titel": "", "Geburtsdatum_jahr": "1895", "Geburtsort": "Hechingen / Hohenzollern", "Todesdatum_jahr": "1953", "Familienmitglied": "", "Verwandschaftsbeziehung": "", "Opfergruppen": ["politisch"], "Anderenamen": "haug_heinrich", "Geburtsdatum_monat": "", "Geburtsdatum_datum": "", "Todesdatum_monat": "", "Todesdatum_datum": "", "Todesort": "", "Ueberlebt": "", "user": "initial"}]}, {"_id": "annelies_haymann_br51", "URL": "haymann_annelies", "Vorname": "Annelies", "Nachname": "Haymann", "data": [{"Strasse": "Brauneggerstra\u00dfe", "Hausnummer": "51", "Geschlecht": "weiblich", "Geburtsname": "", "Akademischer_Titel": "", "Geburtsdatum_jahr": "1916", "Geburtsort": "Konstanz", "Todesdatum_jahr": "2001", "Familienmitglied": ["friedel_haymann_br51", "gerda_haymann_br51", "sofie_haymann_br51", "max_haymann_br51"], "Verwandschaftsbeziehung": ["Geschwister", "Geschwister", "EhegattIn", "Elternteil"], "Opfergruppen": ["juedisch"], "Anderenamen": "", "Geburtsdatum_monat": "05", "Geburtsdatum_datum": "31", "Todesdatum_monat": "10", "Todesdatum_datum": "23", "Todesort": "Nahariya, Israel", "Ueberlebt": "Ja", "user": "initial"}]}, {"_id": "else_haymann_sc75", "URL": "haymann_else", "Vorname": "Else", "Nachname": "Haymann", "data": [{"Strasse": "Schottenstra\u00dfe", "Hausnummer": "75", "Geschlecht": "weiblich", "Geburtsname": "", "Akademischer_Titel": "", "Geburtsdatum_jahr": "1900", "Geburtsort": "Konstanz", "Todesdatum_jahr": "1991", "Familienmitglied": ["jacob_haymann_sc75", "ida_haymann_sc75"], "Verwandschaftsbeziehung": ["Elternteil", "Elternteil"], "Opfergruppen": ["juedisch"], "Anderenamen": "haymann_else", "Geburtsdatum_monat": "", "Geburtsdatum_datum": "", "Todesdatum_monat": "", "Todesdatum_datum": "", "Todesort": "", "Ueberlebt": "", "user": "initial"}]}, {"_id": "friedel_haymann_br51", "URL": "haymann_friedel", "Vorname": "Friedel", "Nachname": "Haymann", "data": [{"Strasse": "Brauneggerstra\u00dfe", "Hausnummer": "51", "Geschlecht": "m\u00e4nnlich", "Geburtsname": "", "Akademischer_Titel": "", "Geburtsdatum_jahr": "1908", "Geburtsort": "Konstanz", "Todesdatum_jahr": "1995", "Familienmitglied": ["gerda_haymann_br51", "annelies_haymann_br51", "sofie_haymann_br51", "max_haymann_br51"], "Verwandschaftsbeziehung": ["Geschwister", "Geschwister", "EhegattIn", "Elternteil"], "Opfergruppen": ["juedisch"], "Anderenamen": "", "Geburtsdatum_monat": "03", "Geburtsdatum_datum": "28", "Todesdatum_monat": "04", "Todesdatum_datum": "26", "Todesort": "Chiltern und Southbucks, London, England.", "Ueberlebt": "Ja", "user": "initial"}]}, {"_id": "gerda_haymann_br51", "URL": "haymann_gerda", "Vorname": "Gerda", "Nachname": "Haymann", "data": [{"Strasse": "Brauneggerstra\u00dfe", "Hausnummer": "51", "Geschlecht": "weiblich", "Geburtsname": "", "Akademischer_Titel": "", "Geburtsdatum_jahr": "1909", "Geburtsort": "Konstanz", "Todesdatum_jahr": "", "Familienmitglied": ["friedel_haymann_br51", "annelies_haymann_br51", "sofie_haymann_br51", "max_haymann_br51"], "Verwandschaftsbeziehung": ["Geschwister", "Geschwister", "EhegattIn", "Elternteil"], "Opfergruppen": ["juedisch"], "Anderenamen": "Gerty Haymann;", "Geburtsdatum_monat": "10", "Geburtsdatum_datum": "16", "Todesdatum_monat": "", "Todesdatum_datum": "", "Todesort": "Israel", "Ueberlebt": "Ja", "user": "initial"}]}, {"_id": "heinrich_haymann_sc75", "URL": "haymann_heinrich", "Vorname": "Heinrich", "Nachname": "Haymann", "data": [{"Strasse": "Schottenstra\u00dfe", "Hausnummer": "75", "Geschlecht": "m\u00e4nnlich", "Geburtsname": "", "Akademischer_Titel": "", "Geburtsdatum_jahr": "", "Geburtsort": "Konstanz", "Todesdatum_jahr": "", "Familienmitglied": ["jacob_haymann_sc75", "ida_haymann_sc75"], "Verwandschaftsbeziehung": ["Elternteil", "Elternteil"], "Opfergruppen": ["juedisch"], "Anderenamen": "haymann_heinrich", "Geburtsdatum_monat": "", "Geburtsdatum_datum": "", "Todesdatum_monat": "", "Todesdatum_datum": "", "Todesort": "", "Ueberlebt": "", "user": "initial"}]}, {"_id": "ida_haymann_sc75", "URL": "haymann_ida", "Vorname": "Ida", "Nachname": "Haymann", "data": [{"Strasse": "Schottenstra\u00dfe", "Hausnummer": "75", "Geschlecht": "weiblich", "Geburtsname": "Gollowitsch", "Akademischer_Titel": "", "Geburtsdatum_jahr": "1875", "Geburtsort": "Buchau", "Todesdatum_jahr": "1956", "Familienmitglied": ["jacob_haymann_sc75"], "Verwandschaftsbeziehung": ["Verheiratet"], "Opfergruppen": ["juedisch"], "Anderenamen": "haymann_ida", "Geburtsdatum_monat": "", "Geburtsdatum_datum": "", "Todesdatum_monat": "", "Todesdatum_datum": "", "Todesort": "", "Ueberlebt": "", "user": "initial"}]}, {"_id": "jacob_haymann_sc75", "URL": "haymann_jacob", "Vorname": "Jacob", "Nachname": "Haymann", "data": [{"Strasse": "Schottenstra\u00dfe", "Hausnummer": "75", "Geschlecht": "m\u00e4nnlich", "Geburtsname": "", "Akademischer_Titel": "", "Geburtsdatum_jahr": "1868", "Geburtsort": "Konstanz", "Todesdatum_jahr": "1940", "Familienmitglied": ["ida_haymann_sc75"], "Verwandschaftsbeziehung": ["Verheiratet"], "Opfergruppen": ["juedisch"], "Anderenamen": "haymann_jacob", "Geburtsdatum_monat": "", "Geburtsdatum_datum": "", "Todesdatum_monat": "", "Todesdatum_datum": "", "Todesort": "", "Ueberlebt": "", "user": "initial"}]}, {"_id": "margarete_haymann_sc75", "URL": "haymann_margarete", "Vorname": "Margarete", "Nachname": "Haymann", "data": [{"Strasse": "Schottenstra\u00dfe", "Hausnummer": "75", "Geschlecht": "weiblich", "Geburtsname": "", "Akademischer_Titel": "", "Geburtsdatum_jahr": "1905", "Geburtsort": "Konstanz", "Todesdatum_jahr": "", "Familienmitglied": ["jacob_haymann_sc75", "ida_haymann_sc75"], "Verwandschaftsbeziehung": ["Elternteil", "Elternteil"], "Opfergruppen": ["juedisch"], "Anderenamen": "haymann_margarete", "Geburtsdatum_monat": "", "Geburtsdatum_datum": "", "Todesdatum_monat": "", "Todesdatum_datum": "", "Todesort": "", "Ueberlebt": "", "user": "initial"}]}, {"_id": "max_haymann_br51", "URL": "haymann_max", "Vorname": "Max", "Nachname": "Haymann", "data": [{"Strasse": "Brauneggerstra\u00dfe", "Hausnummer": "51", "Geschlecht": "m\u00e4nnlich", "Geburtsname": "", "Akademischer_Titel": "", "Geburtsdatum_jahr": "1872", "Geburtsort": "Konstanz", "Todesdatum_jahr": "1934", "Familienmitglied": ["sofie_haymann_br51", "friedel_haymann_br51", "gerda_haymann_br51", "annelies_haymann_br51"], "Verwandschaftsbeziehung": ["Verheiratet", "Kind", "Kind", "Kind"], "Opfergruppen": ["juedisch"], "Anderenamen": "", "Geburtsdatum_monat": "12", "Geburtsdatum_datum": "18", "Todesdatum_monat": "04", "Todesdatum_datum": "04", "Todesort": "Konstanz", "Ueberlebt": "Nein", "user": "initial"}]}, {"_id": "sofie_haymann_br51", "URL": "haymann_sofie", "Vorname": "Sofie", "Nachname": "Haymann", "data": [{"Strasse": "Brauneggerstra\u00dfe", "Hausnummer": "51", "Geschlecht": "weiblich", "Geburtsname": "Bikart", "Akademischer_Titel": "", "Geburtsdatum_jahr": "1885", "Geburtsort": "Eichstetten", "Todesdatum_jahr": "1942", "Familienmitglied": ["max_haymann_br51"], "Verwandschaftsbeziehung": ["Verheiratet"], "Opfergruppen": ["juedisch"], "Anderenamen": "", "Geburtsdatum_monat": "03", "Geburtsdatum_datum": "27", "Todesdatum_monat": "08", "Todesdatum_datum": "31", "Todesort": "KZ Auschwitz", "Ueberlebt": "Nein", "user": "initial"}]}, {"_id": "margot_heim_em10", "URL": "heim_margot", "Vorname": "Margot", "Nachname": "Heim", "data": [{"Strasse": "Emmishoferstra\u00dfe", "Hausnummer": "10", "Geschlecht": "weiblich", "Geburtsname": "", "Akademischer_Titel": "", "Geburtsdatum_jahr": "1930", "Geburtsort": "Konstanz", "Todesdatum_jahr": "", "Familienmitglied": ["markus_heim_em10"], "Verwandschaftsbeziehung": ["Elternteil"], "Opfergruppen": ["juedisch"], "Anderenamen": "heim_margot", "Geburtsdatum_monat": "", "Geburtsdatum_datum": "", "Todesdatum_monat": "", "Todesdatum_datum": "", "Todesort": "", "Ueberlebt": "", "user": "initial"}]}, {"_id": "markus_heim_em10", "URL": "heim_markus", "Vorname": "Markus", "Nachname": "Heim", "data": [{"Strasse": "Emmishoferstra\u00dfe", "Hausnummer": "10", "Geschlecht": "m\u00e4nnlich", "Geburtsname": "", "Akademischer_Titel": "", "Geburtsdatum_jahr": "1892", "Geburtsort": "M\u00fcllheim", "Todesdatum_jahr": "", "Familienmitglied": ["selma_heim_em10", "margot_heim_em10"], "Verwandschaftsbeziehung": ["Verheiratet", "Kind"], "Opfergruppen": ["juedisch"], "Anderenamen": "heim_markus", "Geburtsdatum_monat": "", "Geburtsdatum_datum": "", "Todesdatum_monat": "", "Todesdatum_datum": "", "Todesort": "", "Ueberlebt": "", "user": "initial"}]}, {"_id": "selma_heim_em10", "URL": "heim_selma", "Vorname": "Selma", "Nachname": "Heim", "data": [{"Strasse": "Emmishoferstra\u00dfe", "Hausnummer": "10", "Geschlecht": "weiblich", "Geburtsname": "", "Akademischer_Titel": "", "Geburtsdatum_jahr": "1902", "Geburtsort": "M\u00fcllheim", "Todesdatum_jahr": "", "Familienmitglied": "", "Verwandschaftsbeziehung": "", "Opfergruppen": ["juedisch"], "Anderenamen": "heim_selma", "Geburtsdatum_monat": "", "Geburtsdatum_datum": "", "Todesdatum_monat": "", "Todesdatum_datum": "", "Todesort": "", "Ueberlebt": "", "user": "initial"}]}, {"_id": "friedrich_held_br18", "URL": "held_friedrich", "Vorname": "Friedrich", "Nachname": "Held", "data": [{"Strasse": "Br\u00fcckengasse", "Hausnummer": "18", "Geschlecht": "m\u00e4nnlich", "Geburtsname": "", "Akademischer_Titel": "", "Geburtsdatum_jahr": "1904", "Geburtsort": "Konstanz", "Todesdatum_jahr": "1957", "Familienmitglied": "", "Verwandschaftsbeziehung": "", "Opfergruppen": ["politisch"], "Anderenamen": "", "Geburtsdatum_monat": "9", "Geburtsdatum_datum": "26", "Todesdatum_monat": "01", "Todesdatum_datum": "28", "Todesort": "Konstanz", "Ueberlebt": "Ja", "user": "initial"}]}, {"_id": "anna_hermann_bu25", "URL": "hermann_anna", "Vorname": "Anna", "Nachname": "Hermann", "data": [{"Strasse": "Buhlenweg", "Hausnummer": "25", "Geschlecht": "weiblich", "Geburtsname": "H", "Akademischer_Titel": "", "Geburtsdatum_jahr": "1885", "Geburtsort": "Weiterdingen / Hegau", "Todesdatum_jahr": "1966", "Familienmitglied": "", "Verwandschaftsbeziehung": "", "Opfergruppen": ["politisch"], "Anderenamen": "Anna Hellmann, verw. Fundinger;", "Geburtsdatum_monat": "06", "Geburtsdatum_datum": "30", "Todesdatum_monat": "05", "Todesdatum_datum": "19", "Todesort": "Weiterdingen/Hegau", "Ueberlebt": "Ja", "user": "initial"}]}, {"_id": "brigitte_hilberling_br15", "URL": "hilberling_brigitte", "Vorname": "Brigitte", "Nachname": "Hilberling", "data": [{"Strasse": "Br\u00fcckengasse", "Hausnummer": "15", "Geschlecht": "", "Geburtsname": "", "Akademischer_Titel": "", "Geburtsdatum_jahr": "1898", "Geburtsort": "Stettin", "Todesdatum_jahr": "1985", "Familienmitglied": "", "Verwandschaftsbeziehung": "", "Opfergruppen": ["politisch"], "Anderenamen": "", "Geburtsdatum_monat": "11", "Geburtsdatum_datum": "23", "Todesdatum_monat": "09", "Todesdatum_datum": "04", "Todesort": "Konstanz", "Ueberlebt": "Ja", "user": "initial"}]}, {"_id": "gustav_hirsch_bo17", "URL": "hirsch_gustav", "Vorname": "Gustav", "Nachname": "Hirsch", "data": [{"Strasse": "Bodanstra\u00dfe", "Hausnummer": "17", "Geschlecht": "m\u00e4nnlich", "Geburtsname": "", "Akademischer_Titel": "", "Geburtsdatum_jahr": "1919", "Geburtsort": "Konstanz", "Todesdatum_jahr": "1986", "Familienmitglied": ["laura_hirsch_bo17"], "Verwandschaftsbeziehung": ["Elternteil"], "Opfergruppen": ["juedisch"], "Anderenamen": "", "Geburtsdatum_monat": "06", "Geburtsdatum_datum": "29", "Todesdatum_monat": "09", "Todesdatum_datum": "05", "Todesort": "Los Angeles", "Ueberlebt": "", "user": "initial"}]}, {"_id": "laura_hirsch_bo17", "URL": "hirsch_laura", "Vorname": "Laura", "Nachname": "Hirsch", "data": [{"Strasse": "Bodanstra\u00dfe", "Hausnummer": "17", "Geschlecht": "weiblich", "Geburtsname": "Thanhauser", "Akademischer_Titel": "", "Geburtsdatum_jahr": "1887", "Geburtsort": "", "Todesdatum_jahr": "1981", "Familienmitglied": ["gustav_hirsch_bo17"], "Verwandschaftsbeziehung": ["Kind"], "Opfergruppen": ["juedisch"], "Anderenamen": "", "Geburtsdatum_monat": "", "Geburtsdatum_datum": "", "Todesdatum_monat": "01", "Todesdatum_datum": "26", "Todesort": "Los Angeles", "Ueberlebt": "Ja", "user": "initial"}]}, {"_id": "erika_hitschler_ta24", "URL": "hitschler_erika", "Vorname": "Erika", "Nachname": "Hitschler", "data": [{"Strasse": "Taborweg", "Hausnummer": "24", "Geschlecht": "weiblich", "Geburtsname": "", "Akademischer_Titel": "", "Geburtsdatum_jahr": "1931", "Geburtsort": "Konstanz", "Todesdatum_jahr": "1940", "Familienmitglied": ["erika_hitschler_ta24", "erika_hitschler_ta24"], "Verwandschaftsbeziehung": ["EhegattIn", "Elternteil"], "Opfergruppen": ["t4"], "Anderenamen": "", "Geburtsdatum_monat": "10", "Geburtsdatum_datum": "28", "Todesdatum_monat": "09", "Todesdatum_datum": "17", "Todesort": "Grafeneck", "Ueberlebt": "Nein", "user": "initial"}]}, {"_id": "anton_hoelzle_wo64", "URL": "hoelzle_anton", "Vorname": "Anton", "Nachname": "H\u00f6lzle", "data": [{"Strasse": "Wollmatingerstra\u00dfe", "Hausnummer": "64", "Geschlecht": "m\u00e4nnlich", "Geburtsname": "", "Akademischer_Titel": "", "Geburtsdatum_jahr": "1900", "Geburtsort": "Konstanz", "Todesdatum_jahr": "1940", "Familienmitglied": "", "Verwandschaftsbeziehung": "", "Opfergruppen": ["t4"], "Anderenamen": "", "Geburtsdatum_monat": "12", "Geburtsdatum_datum": "22", "Todesdatum_monat": "07", "Todesdatum_datum": "24", "Todesort": "T\u00f6tungsanstalt Grafeneck", "Ueberlebt": "Nein", "user": "initial"}]}, {"_id": "frieda_hofgaertner_fr30", "URL": "hofgaertner_frieda", "Vorname": "Frieda", "Nachname": "Hofg\u00e4rtner", "data": [{"Strasse": "Friedrichstra\u00dfe", "Hausnummer": "30", "Geschlecht": "weiblich", "Geburtsname": "", "Akademischer_Titel": "", "Geburtsdatum_jahr": "1908", "Geburtsort": "HASLACH", "Todesdatum_jahr": "1940", "Familienmitglied": "", "Verwandschaftsbeziehung": "", "Opfergruppen": ["t4"], "Anderenamen": "", "Geburtsdatum_monat": "06", "Geburtsdatum_datum": "19", "Todesdatum_monat": "09", "Todesdatum_datum": "20", "Todesort": "Grafeneck", "Ueberlebt": "Nein", "user": "initial"}]}, {"_id": "hubert_hormes_bue50", "URL": "hormes_hubert", "Vorname": "Hubert", "Nachname": "Hormes", "data": [{"Strasse": "B\u00fccklestra\u00dfe a", "Hausnummer": "50", "Geschlecht": "m\u00e4nnlich", "Geburtsname": "", "Akademischer_Titel": "", "Geburtsdatum_jahr": "1876", "Geburtsort": "Krefeld", "Todesdatum_jahr": "1970", "Familienmitglied": "", "Verwandschaftsbeziehung": "", "Opfergruppen": ["politisch"], "Anderenamen": "", "Geburtsdatum_monat": "12", "Geburtsdatum_datum": "12", "Todesdatum_monat": "10", "Todesdatum_datum": "13", "Todesort": "Konstanz", "Ueberlebt": "Ja", "user": "initial"}]}, {"_id": "paulina_hofmaier_em8", "URL": "hofmaier_paulina", "Vorname": "Paulina", "Nachname": "Hofmaier", "data": [{"Strasse": "Emmishoferstra\u00dfe", "Hausnummer": "8", "Geschlecht": "weiblich", "Geburtsname": "Feuerstein", "Akademischer_Titel": "", "Geburtsdatum_jahr": "1890", "Geburtsort": "Beuren", "Todesdatum_jahr": "", "Familienmitglied": "", "Verwandschaftsbeziehung": "", "Opfergruppen": ["religioes"], "Anderenamen": "hofmaier_paulina", "Geburtsdatum_monat": "", "Geburtsdatum_datum": "", "Todesdatum_monat": "", "Todesdatum_datum": "", "Todesort": "", "Ueberlebt": "", "user": "initial"}]}, {"_id": "karl_huber_ka4", "URL": "huber_karl", "Vorname": "Karl", "Nachname": "Huber", "data": [{"Strasse": "Kanzleistra\u00dfe", "Hausnummer": "4", "Geschlecht": "m\u00e4nnlich", "Geburtsname": "", "Akademischer_Titel": "", "Geburtsdatum_jahr": "1908", "Geburtsort": "Konstanz", "Todesdatum_jahr": "1940", "Familienmitglied": "", "Verwandschaftsbeziehung": "", "Opfergruppen": ["t4"], "Anderenamen": "", "Geburtsdatum_monat": "05", "Geburtsdatum_datum": "07", "Todesdatum_monat": "11", "Todesdatum_datum": "13", "Todesort": "Grafeneck", "Ueberlebt": "Nein", "user": "initial"}]}, {"_id": "joseph_wilhelm_ill_fi55", "URL": "ill_joseph_wilhelm", "Vorname": "Joseph Wilhelm", "Nachname": "Ill", "data": [{"Strasse": "Fischenzstra\u00dfe", "Hausnummer": "55", "Geschlecht": "", "Geburtsname": "", "Akademischer_Titel": "", "Geburtsdatum_jahr": "1909", "Geburtsort": "Konstanz", "Todesdatum_jahr": "1944", "Familienmitglied": "", "Verwandschaftsbeziehung": "", "Opfergruppen": ["deserteur"], "Anderenamen": "", "Geburtsdatum_monat": "12", "Geburtsdatum_datum": "30", "Todesdatum_monat": "01", "Todesdatum_datum": "24", "Todesort": "Brandenburg-G\u00f6rden", "Ueberlebt": "Nein", "user": "initial"}]}, {"_id": "erwin_jung_ob44", "URL": "jung_erwin", "Vorname": "Erwin", "Nachname": "Jung", "data": [{"Strasse": "Obere Laube", "Hausnummer": "44", "Geschlecht": "m\u00e4nnlich", "Geburtsname": "", "Akademischer_Titel": "", "Geburtsdatum_jahr": "1883", "Geburtsort": "Konstanz", "Todesdatum_jahr": "1943", "Familienmitglied": "", "Verwandschaftsbeziehung": "", "Opfergruppen": ["juedisch"], "Anderenamen": "", "Geburtsdatum_monat": "04", "Geburtsdatum_datum": "15", "Todesdatum_monat": "01", "Todesdatum_datum": "23", "Todesort": "KZ Auschwitz", "Ueberlebt": "Nein", "user": "initial"}]}, {"_id": "anna_karrer_tae10", "URL": "karrer_anna", "Vorname": "Anna", "Nachname": "Karrer", "data": [{"Strasse": "T\u00e4germoosstra\u00dfe", "Hausnummer": "10", "Geschlecht": "weiblich", "Geburtsname": "J", "Akademischer_Titel": "", "Geburtsdatum_jahr": "1885", "Geburtsort": "Konstanz", "Todesdatum_jahr": "1962", "Familienmitglied": "", "Verwandschaftsbeziehung": "", "Opfergruppen": ["politisch"], "Anderenamen": "", "Geburtsdatum_monat": "06", "Geburtsdatum_datum": "07", "Todesdatum_monat": "11", "Todesdatum_datum": "07", "Todesort": "Konstanz", "Ueberlebt": "Ja", "user": "initial"}]}, {"_id": "karl_katz_ka5", "URL": "katz_karl", "Vorname": "Karl", "Nachname": "Katz", "data": [{"Strasse": "Katzgasse", "Hausnummer": "5", "Geschlecht": "m\u00e4nnlich", "Geburtsname": "", "Akademischer_Titel": "", "Geburtsdatum_jahr": "1892", "Geburtsort": "Hochdorf", "Todesdatum_jahr": "1940", "Familienmitglied": ["karl_katz_ka5"], "Verwandschaftsbeziehung": ["Kind"], "Opfergruppen": ["t4"], "Anderenamen": "", "Geburtsdatum_monat": "08", "Geburtsdatum_datum": "28", "Todesdatum_monat": "07", "Todesdatum_datum": "24", "Todesort": "Grafeneck", "Ueberlebt": "Nein", "user": "initial"}]}, {"_id": "herrmann_keller_si9", "URL": "keller_hermann", "Vorname": "Herrmann", "Nachname": "Keller", "data": [{"Strasse": "Sigismundstra\u00dfe", "Hausnummer": "9", "Geschlecht": "m\u00e4nnlich", "Geburtsname": "", "Akademischer_Titel": "", "Geburtsdatum_jahr": "1899", "Geburtsort": "Konstanz", "Todesdatum_jahr": "1940", "Familienmitglied": "", "Verwandschaftsbeziehung": "", "Opfergruppen": ["t4"], "Anderenamen": "", "Geburtsdatum_monat": "04", "Geburtsdatum_datum": "08", "Todesdatum_monat": "07", "Todesdatum_datum": "24", "Todesort": "Grafeneck", "Ueberlebt": "Nein", "user": "initial"}]}, {"_id": "vinzenz_kerle_fi28", "URL": "kerle_vinzenz", "Vorname": "Vinzenz", "Nachname": "Kerle", "data": [{"Strasse": "Fischerstra\u00dfe", "Hausnummer": "28", "Geschlecht": "m\u00e4nnlich", "Geburtsname": "", "Akademischer_Titel": "", "Geburtsdatum_jahr": "1884", "Geburtsort": "Konstanz", "Todesdatum_jahr": "1958", "Familienmitglied": "", "Verwandschaftsbeziehung": "", "Opfergruppen": ["politisch"], "Anderenamen": "", "Geburtsdatum_monat": "12", "Geburtsdatum_datum": "17", "Todesdatum_monat": "06", "Todesdatum_datum": "25", "Todesort": "Konstanz", "Ueberlebt": "Ja", "user": "initial"}]}, {"_id": "alfred_kleinberger_sc3", "URL": "kleinberger_alfred", "Vorname": "Alfred", "Nachname": "Kleinberger", "data": [{"Strasse": "Schulstra\u00dfe", "Hausnummer": "3", "Geschlecht": "m\u00e4nnlich", "Geburtsname": "", "Akademischer_Titel": "", "Geburtsdatum_jahr": "1893", "Geburtsort": "", "Todesdatum_jahr": "1965", "Familienmitglied": ["elise_kleinberger_sc3", "thea_kleinberger_sc3"], "Verwandschaftsbeziehung": ["Verheiratet", "Kind"], "Opfergruppen": ["juedisch"], "Anderenamen": "kleinberger_alfred", "Geburtsdatum_monat": "", "Geburtsdatum_datum": "", "Todesdatum_monat": "", "Todesdatum_datum": "", "Todesort": "", "Ueberlebt": "", "user": "initial"}]}, {"_id": "elise_kleinberger_sc3", "URL": "kleinberger_elise", "Vorname": "Elise", "Nachname": "Kleinberger", "data": [{"Strasse": "Schulstra\u00dfe", "Hausnummer": "3", "Geschlecht": "weiblich", "Geburtsname": "Weil", "Akademischer_Titel": "", "Geburtsdatum_jahr": "1894", "Geburtsort": "Bern", "Todesdatum_jahr": "1980", "Familienmitglied": ["alfred_kleinberger_sc3", "thea_kleinberger_sc3"], "Verwandschaftsbeziehung": ["Verheiratet", "Kind"], "Opfergruppen": ["juedisch"], "Anderenamen": "kleinberger_elise", "Geburtsdatum_monat": "", "Geburtsdatum_datum": "", "Todesdatum_monat": "", "Todesdatum_datum": "", "Todesort": "", "Ueberlebt": "", "user": "initial"}]}, {"_id": "thea_kleinberger_sc3", "URL": "kleinberger_thea", "Vorname": "Thea", "Nachname": "Kleinberger", "data": [{"Strasse": "Schulstra\u00dfe", "Hausnummer": "3", "Geschlecht": "weiblich", "Geburtsname": "", "Akademischer_Titel": "", "Geburtsdatum_jahr": "1923", "Geburtsort": "Konstanz", "Todesdatum_jahr": "", "Familienmitglied": ["elise_kleinberger_sc3", "alfred_kleinberger_sc3"], "Verwandschaftsbeziehung": ["Elternteil", "Elternteil"], "Opfergruppen": ["juedisch"], "Anderenamen": "kleinberger_thea", "Geburtsdatum_monat": "", "Geburtsdatum_datum": "", "Todesdatum_monat": "", "Todesdatum_datum": "", "Todesort": "", "Ueberlebt": "", "user": "initial"}]}, {"_id": "wilhelm_kleissle_ac10", "URL": "kleissle_wilhelm", "Vorname": "Wilhelm", "Nachname": "Kleissle", "data": [{"Strasse": "Ackertorweg", "Hausnummer": "10", "Geschlecht": "m\u00e4nnlich", "Geburtsname": "", "Akademischer_Titel": "", "Geburtsdatum_jahr": "1889", "Geburtsort": "", "Todesdatum_jahr": "1940", "Familienmitglied": ["friedrich_leib_zu2"], "Verwandschaftsbeziehung": ["Kind"], "Opfergruppen": ["religioes"], "Anderenamen": "", "Geburtsdatum_monat": "12", "Geburtsdatum_datum": "19", "Todesdatum_monat": "04", "Todesdatum_datum": "23", "Todesort": "Mauthausen", "Ueberlebt": "Nein", "user": "initial"}]}, {"_id": "ernst_koenig_lu9", "URL": "koenig_ernst", "Vorname": "Ernst", "Nachname": "K\u00f6nig", "data": [{"Strasse": "Luisenstra\u00dfe A", "Hausnummer": "9", "Geschlecht": "m\u00e4nnlich", "Geburtsname": "", "Akademischer_Titel": "", "Geburtsdatum_jahr": "1899", "Geburtsort": "Konstanz", "Todesdatum_jahr": "1940", "Familienmitglied": "", "Verwandschaftsbeziehung": "", "Opfergruppen": ["t4"], "Anderenamen": "", "Geburtsdatum_monat": "06", "Geburtsdatum_datum": "27", "Todesdatum_monat": "07", "Todesdatum_datum": "24", "Todesort": "Grafeneck", "Ueberlebt": "Nein", "user": "initial"}]}, {"_id": "irma_kraehenbuehl_sc37", "URL": "kraehenbuehl_irma", "Vorname": "Irma", "Nachname": "Kr\u00e4henb\u00fchl", "data": [{"Strasse": "Schreibergasse", "Hausnummer": "37", "Geschlecht": "weiblich", "Geburtsname": "Wilderer", "Akademischer_Titel": "", "Geburtsdatum_jahr": "1918", "Geburtsort": "", "Todesdatum_jahr": "2004", "Familienmitglied": ["luise_wilderer_sc37"], "Verwandschaftsbeziehung": ["Elternteil"], "Opfergruppen": ["religioes"], "Anderenamen": "kraehenbuehl_irma", "Geburtsdatum_monat": "", "Geburtsdatum_datum": "", "Todesdatum_monat": "", "Todesdatum_datum": "", "Todesort": "", "Ueberlebt": "", "user": "initial"}]}, {"_id": "arthur_kressner_ko22", "URL": "kressner_arthur", "Vorname": "Arthur", "Nachname": "Kressner", "data": [{"Strasse": "Konradigasse", "Hausnummer": "22", "Geschlecht": "m\u00e4nnlich", "Geburtsname": "", "Akademischer_Titel": "", "Geburtsdatum_jahr": "1901", "Geburtsort": "Konstanz", "Todesdatum_jahr": "1943", "Familienmitglied": "", "Verwandschaftsbeziehung": "", "Opfergruppen": ["politisch"], "Anderenamen": "", "Geburtsdatum_monat": "08", "Geburtsdatum_datum": "01", "Todesdatum_monat": "07", "Todesdatum_datum": "04", "Todesort": "KZ Neuengamme", "Ueberlebt": "Nein", "user": "initial"}]}, {"_id": "rosa_lang_sa1", "URL": "lang_rosa", "Vorname": "Rosa", "Nachname": "Lang", "data": [{"Strasse": "Sankt-Johann-Gasse", "Hausnummer": "1", "Geschlecht": "weiblich", "Geburtsname": "", "Akademischer_Titel": "", "Geburtsdatum_jahr": "1902", "Geburtsort": "Konstanz", "Todesdatum_jahr": "1940", "Familienmitglied": "", "Verwandschaftsbeziehung": "", "Opfergruppen": ["t4"], "Anderenamen": "", "Geburtsdatum_monat": "03", "Geburtsdatum_datum": "18", "Todesdatum_monat": "06", "Todesdatum_datum": "17", "Todesort": "Grafeneck", "Ueberlebt": "Nein", "user": "initial"}]}, {"_id": "anna_ledantec_ma106", "URL": "ledantec_anna", "Vorname": "Anna", "Nachname": "Ledantec", "data": [{"Strasse": "Max-Stromeyer-Stra\u00dfe", "Hausnummer": "106", "Geschlecht": "weiblich", "Geburtsname": "Reinhardt", "Akademischer_Titel": "", "Geburtsdatum_jahr": "1927", "Geburtsort": "Mannheim", "Todesdatum_jahr": "2005", "Familienmitglied": ["georg_reinhardt_ma106"], "Verwandschaftsbeziehung": ["Elternteil"], "Opfergruppen": ["sinti_u_roma"], "Anderenamen": "", "Geburtsdatum_monat": "12", "Geburtsdatum_datum": "25", "Todesdatum_monat": "", "Todesdatum_datum": "", "Todesort": "Konstanz", "Ueberlebt": "Ja", "user": "initial"}]}, {"_id": "friedrich_leib_zu2", "URL": "leib_friedrich", "Vorname": "Friedrich", "Nachname": "Leib", "data": [{"Strasse": "Zumsteinstra\u00dfe", "Hausnummer": "2", "Geschlecht": "m\u00e4nnlich", "Geburtsname": "", "Akademischer_Titel": "", "Geburtsdatum_jahr": "1889", "Geburtsort": "Konstanz", "Todesdatum_jahr": "1940", "Familienmitglied": ["_ida_leib_ma19"], "Verwandschaftsbeziehung": ["EhegattIn"], "Opfergruppen": ["juedisch", "t4"], "Anderenamen": "Fritz Leib", "Geburtsdatum_monat": "01", "Geburtsdatum_datum": "25", "Todesdatum_monat": "07", "Todesdatum_datum": "24", "Todesort": "Grafeneck", "Ueberlebt": "Nein", "user": "initial"}]}, {"_id": "hanna_leib_ma19", "URL": "leib_hanna", "Vorname": "Hanna", "Nachname": "Leib", "data": [{"Strasse": "Marktst\u00e4tte", "Hausnummer": "19", "Geschlecht": "weiblich", "Geburtsname": "", "Akademischer_Titel": "", "Geburtsdatum_jahr": "1916", "Geburtsort": "Konstanz", "Todesdatum_jahr": "2010", "Familienmitglied": "", "Verwandschaftsbeziehung": "", "Opfergruppen": ["juedisch"], "Anderenamen": "Hanna Dreifuss, Name als Verheiratete", "Geburtsdatum_monat": "11", "Geburtsdatum_datum": "08", "Todesdatum_monat": "01", "Todesdatum_datum": "26", "Todesort": "Spring Valley, Kalifornien, USA", "Ueberlebt": "Ja", "user": "initial"}]}, {"_id": "hedwig_leib_ma19", "URL": "leib_hedwig", "Vorname": "Hedwig", "Nachname": "Leib", "data": [{"Strasse": "Marktst\u00e4tte", "Hausnummer": "19", "Geschlecht": "weiblich", "Geburtsname": "Bloch", "Akademischer_Titel": "", "Geburtsdatum_jahr": "1883", "Geburtsort": "Z\u00fcrich", "Todesdatum_jahr": "1958", "Familienmitglied": ["hanna_leib_ma19", "_ida_leib_ma19"], "Verwandschaftsbeziehung": ["Kind", "Kind"], "Opfergruppen": ["juedisch"], "Anderenamen": "", "Geburtsdatum_monat": "12", "Geburtsdatum_datum": "01", "Todesdatum_monat": "08", "Todesdatum_datum": "27", "Todesort": "New York", "Ueberlebt": "Ja", "user": "initial"}]}, {"_id": "_ida_leib_ma19", "URL": "leib_ida", "Vorname": "Ida", "Nachname": "Leib", "data": [{"Strasse": "Marktst\u00e4tte", "Hausnummer": "19", "Geschlecht": "", "Geburtsname": "", "Akademischer_Titel": "", "Geburtsdatum_jahr": "1912", "Geburtsort": "Konstanz", "Todesdatum_jahr": "2001", "Familienmitglied": ["hedwig_leib_ma19", "ivan_leib_ma19", "hanna_leib_ma19"], "Verwandschaftsbeziehung": ["EhegattIn", "Elternteil", "Geschwister"], "Opfergruppen": ["juedisch"], "Anderenamen": "", "Geburtsdatum_monat": "02", "Geburtsdatum_datum": "14", "Todesdatum_monat": "01", "Todesdatum_datum": "29", "Todesort": "T\u00e4gerwilen", "Ueberlebt": "Ja", "user": "initial"}]}, {"_id": "ivan_leib_ma19", "URL": "leib_ivan", "Vorname": "Ivan", "Nachname": "Leib", "data": [{"Strasse": "Marktst\u00e4tte", "Hausnummer": "19", "Geschlecht": "m\u00e4nnlich", "Geburtsname": "", "Akademischer_Titel": "", "Geburtsdatum_jahr": "1878", "Geburtsort": "Emmishofen, Thurgau, Schweiz", "Todesdatum_jahr": "1958", "Familienmitglied": ["hanna_leib_ma19", "_ida_leib_ma19", "hedwig_leib_ma19"], "Verwandschaftsbeziehung": ["Kind", "Kind", "EhegattIn"], "Opfergruppen": ["juedisch"], "Anderenamen": "", "Geburtsdatum_monat": "09", "Geburtsdatum_datum": "12", "Todesdatum_monat": "11", "Todesdatum_datum": "13", "Todesort": "New York", "Ueberlebt": "Ja", "user": "initial"}]}, {"_id": "otto_leib_ma19", "URL": "leib_otto", "Vorname": "Otto", "Nachname": "Leib", "data": [{"Strasse": "Marktst\u00e4tte", "Hausnummer": "19", "Geschlecht": "m\u00e4nnlich", "Geburtsname": "", "Akademischer_Titel": "", "Geburtsdatum_jahr": "1909", "Geburtsort": "Kreuzlingen, Thurgau, Schweiz", "Todesdatum_jahr": "1988", "Familienmitglied": ["ivan_leib_ma19", "hedwig_leib_ma19", "hanna_leib_ma19", "_ida_leib_ma19"], "Verwandschaftsbeziehung": ["Elternteil", "EhegattIn", "Geschwister", "Geschwister"], "Opfergruppen": ["juedisch"], "Anderenamen": "", "Geburtsdatum_monat": "08", "Geburtsdatum_datum": "05", "Todesdatum_monat": "05", "Todesdatum_datum": "31", "Todesort": "Bergen County, New Jersey", "Ueberlebt": "Ja", "user": "initial"}]}, {"_id": "hans_levi_si21", "URL": "levi_hans_bernhard", "Vorname": "Hans", "Nachname": "Levi", "data": [{"Strasse": "Sigismundstra\u00dfe", "Hausnummer": "21", "Geschlecht": "m\u00e4nnlich", "Geburtsname": "", "Akademischer_Titel": "", "Geburtsdatum_jahr": "1921", "Geburtsort": "Konstanz", "Todesdatum_jahr": "2006", "Familienmitglied": ["max_levi_si21", "rosa_levi_si21"], "Verwandschaftsbeziehung": ["Elternteil", "EhegattIn"], "Opfergruppen": ["juedisch"], "Anderenamen": "", "Geburtsdatum_monat": "06", "Geburtsdatum_datum": "19", "Todesdatum_monat": "12", "Todesdatum_datum": "20", "Todesort": "Belvedere-Tiburon, Marin County, Kalifornien.", "Ueberlebt": "Ja", "user": "initial"}]}, {"_id": "max_levi_si21", "URL": "levi_max", "Vorname": "Max", "Nachname": "Levi", "data": [{"Strasse": "Sigismundstra\u00dfe", "Hausnummer": "21", "Geschlecht": "m\u00e4nnlich", "Geburtsname": "", "Akademischer_Titel": "", "Geburtsdatum_jahr": "1876", "Geburtsort": "Waldshut", "Todesdatum_jahr": "1942", "Familienmitglied": ["rosa_levi_si21"], "Verwandschaftsbeziehung": ["EhegattIn"], "Opfergruppen": ["juedisch"], "Anderenamen": "", "Geburtsdatum_monat": "06", "Geburtsdatum_datum": "09", "Todesdatum_monat": "07", "Todesdatum_datum": "23", "Todesort": "Limoux, Departement Aude", "Ueberlebt": "Nein", "user": "initial"}]}, {"_id": "rosa_levi_si21", "URL": "levi_rosa", "Vorname": "Rosa", "Nachname": "Levi", "data": [{"Strasse": "Sigismundstra\u00dfe", "Hausnummer": "21", "Geschlecht": "weiblich", "Geburtsname": "Dreyfuss", "Akademischer_Titel": "", "Geburtsdatum_jahr": "1884", "Geburtsort": "Schmieheim b. Ettenheim", "Todesdatum_jahr": "1942", "Familienmitglied": ["max_levi_si21"], "Verwandschaftsbeziehung": ["EhegattIn"], "Opfergruppen": ["juedisch"], "Anderenamen": "", "Geburtsdatum_monat": "06", "Geburtsdatum_datum": "01", "Todesdatum_monat": "08", "Todesdatum_datum": "12", "Todesort": "KZ Auschwitz", "Ueberlebt": "Nein", "user": "initial"}]}, {"_id": "emanuel_levinger_ba10", "URL": "levinger_emanuel", "Vorname": "Emanuel", "Nachname": "Levinger", "data": [{"Strasse": "Bahnhofstra\u00dfe", "Hausnummer": "10", "Geschlecht": "m\u00e4nnlich", "Geburtsname": "", "Akademischer_Titel": "", "Geburtsdatum_jahr": "1865", "Geburtsort": "Gailingen", "Todesdatum_jahr": "1942", "Familienmitglied": ["helene_levinger_ba10", "elise_kleinberger_sc3", "simon_levinger_bo10"], "Verwandschaftsbeziehung": ["Verheiratet", "Kind", "Geschwister"], "Opfergruppen": ["juedisch"], "Anderenamen": "", "Geburtsdatum_monat": "06", "Geburtsdatum_datum": "20", "Todesdatum_monat": "03", "Todesdatum_datum": "27", "Todesort": "New York", "Ueberlebt": "Ja", "user": "initial"}]}, {"_id": "helene_levinger_ba10", "URL": "levinger_helene", "Vorname": "Helene", "Nachname": "Levinger", "data": [{"Strasse": "Bahnhofstra\u00dfe", "Hausnummer": "10", "Geschlecht": "weiblich", "Geburtsname": "Geismar", "Akademischer_Titel": "", "Geburtsdatum_jahr": "1880", "Geburtsort": "Bretten", "Todesdatum_jahr": "1942", "Familienmitglied": ["emanuel_levinger_ba10", "elise_kleinberger_sc3"], "Verwandschaftsbeziehung": ["Verheiratet", "Kind"], "Opfergruppen": ["juedisch"], "Anderenamen": "", "Geburtsdatum_monat": "05", "Geburtsdatum_datum": "18", "Todesdatum_monat": "02", "Todesdatum_datum": "24", "Todesort": "Nahariya", "Ueberlebt": "Ja", "user": "initial"}]}, {"_id": "pauline_levinger_bo10", "URL": "levinger_pauline", "Vorname": "Pauline", "Nachname": "Levinger", "data": [{"Strasse": "Bodanplatz", "Hausnummer": "10", "Geschlecht": "weiblich", "Geburtsname": "Weil", "Akademischer_Titel": "", "Geburtsdatum_jahr": "1874", "Geburtsort": "Eichstetten", "Todesdatum_jahr": "1957", "Familienmitglied": ["simon_levinger_bo10", "pauline_levinger_bo10"], "Verwandschaftsbeziehung": ["EhegattIn", "Kind"], "Opfergruppen": ["juedisch"], "Anderenamen": "", "Geburtsdatum_monat": "07", "Geburtsdatum_datum": "14", "Todesdatum_monat": "03", "Todesdatum_datum": "09", "Todesort": "Montevideo", "Ueberlebt": "Ja", "user": "initial"}]}, {"_id": "simon_levinger_bo10", "URL": "levinger_simon", "Vorname": "Simon", "Nachname": "Levinger", "data": [{"Strasse": "Bodanplatz", "Hausnummer": "10", "Geschlecht": "m\u00e4nnlich", "Geburtsname": "", "Akademischer_Titel": "", "Geburtsdatum_jahr": "1888", "Geburtsort": "Gailingen", "Todesdatum_jahr": "1942", "Familienmitglied": ["pauline_levinger_bo10", "simon_levinger_bo10", "emanuel_levinger_ba10", "pauline_levinger_bo10"], "Verwandschaftsbeziehung": ["EhegattIn", "Geschwister", "Geschwister", "Kind"], "Opfergruppen": ["juedisch"], "Anderenamen": "", "Geburtsdatum_monat": "08", "Geburtsdatum_datum": "23", "Todesdatum_monat": "", "Todesdatum_datum": "", "Todesort": "Montevideo", "Ueberlebt": "Ja", "user": "initial"}]}, {"_id": "gertrud_liebermann_ob64", "URL": "liebermann", "Vorname": "Gertrud", "Nachname": "Liebermann", "data": [{"Strasse": "Obere Laube", "Hausnummer": "64", "Geschlecht": "", "Geburtsname": "", "Akademischer_Titel": "", "Geburtsdatum_jahr": "", "Geburtsort": "", "Todesdatum_jahr": "", "Familienmitglied": "", "Verwandschaftsbeziehung": "", "Opfergruppen": ["juedisch", "juedisch", "juedisch", "juedisch", "juedisch"], "Anderenamen": "liebermann", "Geburtsdatum_monat": "", "Geburtsdatum_datum": "", "Todesdatum_monat": "", "Todesdatum_datum": "", "Todesort": "", "Ueberlebt": "", "user": "initial"}]}, {"_id": "hans_liebermann_ob64", "URL": "liebermann", "Vorname": "Hans", "Nachname": "Liebermann", "data": [{"Strasse": "Obere Laube", "Hausnummer": "64", "Geschlecht": "", "Geburtsname": "", "Akademischer_Titel": "", "Geburtsdatum_jahr": "", "Geburtsort": "", "Todesdatum_jahr": "", "Familienmitglied": "", "Verwandschaftsbeziehung": "", "Opfergruppen": ["juedisch", "juedisch", "juedisch", "juedisch", "juedisch"], "Anderenamen": "liebermann", "Geburtsdatum_monat": "", "Geburtsdatum_datum": "", "Todesdatum_monat": "", "Todesdatum_datum": "", "Todesort": "", "Ueberlebt": "", "user": "initial"}]}, {"_id": "hedwig_liebermann_ob64", "URL": "liebermann", "Vorname": "Hedwig", "Nachname": "Liebermann", "data": [{"Strasse": "Obere Laube", "Hausnummer": "64", "Geschlecht": "", "Geburtsname": "", "Akademischer_Titel": "", "Geburtsdatum_jahr": "", "Geburtsort": "", "Todesdatum_jahr": "", "Familienmitglied": "", "Verwandschaftsbeziehung": "", "Opfergruppen": ["juedisch", "juedisch", "juedisch", "juedisch", "juedisch"], "Anderenamen": "liebermann", "Geburtsdatum_monat": "", "Geburtsdatum_datum": "", "Todesdatum_monat": "", "Todesdatum_datum": "", "Todesort": "", "Ueberlebt": "", "user": "initial"}]}, {"_id": "heinrich_liebermann_ob64", "URL": "liebermann", "Vorname": "Heinrich", "Nachname": "Liebermann", "data": [{"Strasse": "Obere Laube", "Hausnummer": "64", "Geschlecht": "", "Geburtsname": "", "Akademischer_Titel": "", "Geburtsdatum_jahr": "", "Geburtsort": "", "Todesdatum_jahr": "", "Familienmitglied": "", "Verwandschaftsbeziehung": "", "Opfergruppen": ["juedisch", "juedisch", "juedisch", "juedisch", "juedisch"], "Anderenamen": "liebermann", "Geburtsdatum_monat": "", "Geburtsdatum_datum": "", "Todesdatum_monat": "", "Todesdatum_datum": "", "Todesort": "", "Ueberlebt": "", "user": "initial"}]}, {"_id": "paul_liebermann_ob64", "URL": "liebermann", "Vorname": "Paul", "Nachname": "Liebermann", "data": [{"Strasse": "Obere Laube", "Hausnummer": "64", "Geschlecht": "", "Geburtsname": "", "Akademischer_Titel": "", "Geburtsdatum_jahr": "", "Geburtsort": "", "Todesdatum_jahr": "", "Familienmitglied": "", "Verwandschaftsbeziehung": "", "Opfergruppen": ["juedisch", "juedisch", "juedisch", "juedisch", "juedisch"], "Anderenamen": "liebermann", "Geburtsdatum_monat": "", "Geburtsdatum_datum": "", "Todesdatum_monat": "", "Todesdatum_datum": "", "Todesort": "", "Ueberlebt": "", "user": "initial"}]}, {"_id": "richard_liebermann_ob64", "URL": "liebermann_richard", "Vorname": "Richard", "Nachname": "Liebermann", "data": [{"Strasse": "Obere Laube", "Hausnummer": "64", "Geschlecht": "m\u00e4nnlich", "Geburtsname": "", "Akademischer_Titel": "", "Geburtsdatum_jahr": "1900", "Geburtsort": "Neu-Ulm", "Todesdatum_jahr": "1966", "Familienmitglied": "", "Verwandschaftsbeziehung": "", "Opfergruppen": ["juedisch"], "Anderenamen": "liebermann_richard", "Geburtsdatum_monat": "", "Geburtsdatum_datum": "", "Todesdatum_monat": "", "Todesdatum_datum": "", "Todesort": "", "Ueberlebt": "", "user": "initial"}]}, {"_id": "berta_loewenstein_bl32", "URL": "loewenstein_berta", "Vorname": "Berta", "Nachname": "L\u00f6wenstein", "data": [{"Strasse": "Blarerstra\u00dfe", "Hausnummer": "32", "Geschlecht": "weiblich", "Geburtsname": "Guggenheimer", "Akademischer_Titel": "", "Geburtsdatum_jahr": "1886", "Geburtsort": "Laupheim", "Todesdatum_jahr": "1965", "Familienmitglied": ["heinrich_loewenstein_bl32", "kurt_loewenstein_bl32", "walter_loewenstein_bl32"], "Verwandschaftsbeziehung": ["Verheiratet", "Kind", "Kind"], "Opfergruppen": ["juedisch"], "Anderenamen": "", "Geburtsdatum_monat": "04", "Geburtsdatum_datum": "28", "Todesdatum_monat": "09", "Todesdatum_datum": "", "Todesort": "", "Ueberlebt": "Ja", "user": "initial"}]}, {"_id": "heinrich_loewenstein_bl32", "URL": "loewenstein_heinrich", "Vorname": "Heinrich", "Nachname": "L\u00f6wenstein", "data": [{"Strasse": "Blarerstra\u00dfe", "Hausnummer": "32", "Geschlecht": "m\u00e4nnlich", "Geburtsname": "", "Akademischer_Titel": "", "Geburtsdatum_jahr": "1881", "Geburtsort": "Rexingen", "Todesdatum_jahr": "1955", "Familienmitglied": ["berta_loewenstein_bl32", "kurt_loewenstein_bl32", "walter_loewenstein_bl32"], "Verwandschaftsbeziehung": ["Verheiratet", "Kind", "Kind"], "Opfergruppen": ["juedisch"], "Anderenamen": "", "Geburtsdatum_monat": "11", "Geburtsdatum_datum": "17", "Todesdatum_monat": "05", "Todesdatum_datum": "07", "Todesort": "Buenos Aires", "Ueberlebt": "Ja", "user": "initial"}]}, {"_id": "kurt_loewenstein_bl32", "URL": "loewenstein_kurt", "Vorname": "Kurt", "Nachname": "L\u00f6wenstein", "data": [{"Strasse": "Blarerstra\u00dfe", "Hausnummer": "32", "Geschlecht": "m\u00e4nnlich", "Geburtsname": "", "Akademischer_Titel": "", "Geburtsdatum_jahr": "1916", "Geburtsort": "Konstanz", "Todesdatum_jahr": "1969", "Familienmitglied": ["heinrich_loewenstein_bl32", "berta_loewenstein_bl32", "walter_loewenstein_bl32"], "Verwandschaftsbeziehung": ["Elternteil", "Elternteil", "Geschwister"], "Opfergruppen": ["juedisch"], "Anderenamen": "", "Geburtsdatum_monat": "02", "Geburtsdatum_datum": "21", "Todesdatum_monat": "09", "Todesdatum_datum": "29", "Todesort": "Buenos Aires", "Ueberlebt": "Ja", "user": "initial"}]}, {"_id": "walter_loewenstein_bl32", "URL": "loewenstein_walter", "Vorname": "Walter", "Nachname": "L\u00f6wenstein", "data": [{"Strasse": "Blarerstra\u00dfe", "Hausnummer": "32", "Geschlecht": "m\u00e4nnlich", "Geburtsname": "", "Akademischer_Titel": "", "Geburtsdatum_jahr": "1914", "Geburtsort": "Konstanz", "Todesdatum_jahr": "1936", "Familienmitglied": ["heinrich_loewenstein_bl32", "berta_loewenstein_bl32", "kurt_loewenstein_bl32"], "Verwandschaftsbeziehung": ["Elternteil", "Elternteil", "Geschwister"], "Opfergruppen": ["juedisch"], "Anderenamen": "", "Geburtsdatum_monat": "04", "Geburtsdatum_datum": "16", "Todesdatum_monat": "07", "Todesdatum_datum": "01", "Todesort": "Buenos Aires", "Ueberlebt": "Ja", "user": "initial"}]}, {"_id": "alice_maier_bo10", "URL": "maier_alice", "Vorname": "Alice", "Nachname": "Maier", "data": [{"Strasse": "Bodanplatz", "Hausnummer": "10", "Geschlecht": "weiblich", "Geburtsname": "Levinger", "Akademischer_Titel": "", "Geburtsdatum_jahr": "1899", "Geburtsort": "Konstanz", "Todesdatum_jahr": "1981", "Familienmitglied": ["kurt_maier_bo10", "simon_levinger_bo10", "pauline_levinger_bo10"], "Verwandschaftsbeziehung": ["Kind", "Elternteil", "Elternteil"], "Opfergruppen": ["juedisch"], "Anderenamen": "", "Geburtsdatum_monat": "", "Geburtsdatum_datum": "", "Todesdatum_monat": "01", "Todesdatum_datum": "15", "Todesort": "Konstanz", "Ueberlebt": "Ja", "user": "initial"}]}, {"_id": "kurt_maier_bo10", "URL": "maier_kurt", "Vorname": "Kurt", "Nachname": "Maier", "data": [{"Strasse": "Bodanplatz", "Hausnummer": "10", "Geschlecht": "m\u00e4nnlich", "Geburtsname": "", "Akademischer_Titel": "", "Geburtsdatum_jahr": "1926", "Geburtsort": "Pforzheim", "Todesdatum_jahr": "1982", "Familienmitglied": ["alice_maier_bo10"], "Verwandschaftsbeziehung": ["Elternteil"], "Opfergruppen": ["juedisch"], "Anderenamen": "", "Geburtsdatum_monat": "08", "Geburtsdatum_datum": "10", "Todesdatum_monat": "06", "Todesdatum_datum": "07", "Todesort": "Konstanz", "Ueberlebt": "Ja", "user": "initial"}]}, {"_id": "julie_mann_ba5", "URL": "mann_julie", "Vorname": "Julie", "Nachname": "Mann", "data": [{"Strasse": "Bahnhofstra\u00dfe", "Hausnummer": "5", "Geschlecht": "weiblich", "Geburtsname": "Frank", "Akademischer_Titel": "", "Geburtsdatum_jahr": "1870", "Geburtsort": "Konstanz", "Todesdatum_jahr": "1957", "Familienmitglied": ["max_mann_ba5", "max_levi_si21"], "Verwandschaftsbeziehung": ["Verheiratet", "Elternteil"], "Opfergruppen": ["juedisch"], "Anderenamen": "", "Geburtsdatum_monat": "12", "Geburtsdatum_datum": "2", "Todesdatum_monat": "08", "Todesdatum_datum": "15", "Todesort": "Konstanz", "Ueberlebt": "Ja", "user": "initial"}]}, {"_id": "max_mann_ba5", "URL": "mann_max", "Vorname": "Max", "Nachname": "Mann", "data": [{"Strasse": "Bahnhofstra\u00dfe", "Hausnummer": "5", "Geschlecht": "m\u00e4nnlich", "Geburtsname": "", "Akademischer_Titel": "", "Geburtsdatum_jahr": "1866", "Geburtsort": "H\u00fcrben bei Krumbach", "Todesdatum_jahr": "1950", "Familienmitglied": ["julie_mann_ba5"], "Verwandschaftsbeziehung": ["Verheiratet"], "Opfergruppen": ["juedisch"], "Anderenamen": "", "Geburtsdatum_monat": "06", "Geburtsdatum_datum": "17", "Todesdatum_monat": "4", "Todesdatum_datum": "12", "Todesort": "Aix les Bains", "Ueberlebt": "Ja", "user": "initial"}]}, {"_id": "paul_martin_kr8", "URL": "martin_paul", "Vorname": "Paul", "Nachname": "Martin", "data": [{"Strasse": "Kreuzlinger Stra\u00dfe", "Hausnummer": "8", "Geschlecht": "m\u00e4nnlich", "Geburtsname": "", "Akademischer_Titel": "", "Geburtsdatum_jahr": "1904", "Geburtsort": "Konstanz", "Todesdatum_jahr": "1949", "Familienmitglied": "", "Verwandschaftsbeziehung": "", "Opfergruppen": ["politisch"], "Anderenamen": "", "Geburtsdatum_monat": "04", "Geburtsdatum_datum": "19", "Todesdatum_monat": "09", "Todesdatum_datum": "04", "Todesort": "Wien", "Ueberlebt": "Ja", "user": "initial"}]}, {"_id": "berta_maurer_loe4", "URL": "maurer_berta", "Vorname": "Berta", "Nachname": "Maurer", "data": [{"Strasse": "L\u00f6hrystra\u00dfe", "Hausnummer": "4", "Geschlecht": "weiblich", "Geburtsname": "M", "Akademischer_Titel": "", "Geburtsdatum_jahr": "1895", "Geburtsort": "Konstanz", "Todesdatum_jahr": "1985", "Familienmitglied": "", "Verwandschaftsbeziehung": "", "Opfergruppen": ["religioes"], "Anderenamen": "", "Geburtsdatum_monat": "11", "Geburtsdatum_datum": "9", "Todesdatum_monat": "", "Todesdatum_datum": "", "Todesort": "Deutschland (Konstanz?)", "Ueberlebt": "Ja", "user": "initial"}]}, {"_id": "thekla_meinrath_lu3", "URL": "meinrath_thekla", "Vorname": "Thekla", "Nachname": "Meinrath", "data": [{"Strasse": "Lutherplatz", "Hausnummer": "3", "Geschlecht": "weiblich", "Geburtsname": "Neuburger", "Akademischer_Titel": "", "Geburtsdatum_jahr": "1885", "Geburtsort": "Konstanz", "Todesdatum_jahr": "1967", "Familienmitglied": "", "Verwandschaftsbeziehung": "", "Opfergruppen": ["juedisch"], "Anderenamen": "meinrath_thekla", "Geburtsdatum_monat": "", "Geburtsdatum_datum": "", "Todesdatum_monat": "", "Todesdatum_datum": "", "Todesort": "", "Ueberlebt": "", "user": "initial"}]}, {"_id": "anna_luise_meissner_ba5", "URL": "meissner_anna_luise", "Vorname": "Anna Luise", "Nachname": "Meissner", "data": [{"Strasse": "Badgasse", "Hausnummer": "5", "Geschlecht": "", "Geburtsname": "Hepp", "Akademischer_Titel": "", "Geburtsdatum_jahr": "1902", "Geburtsort": "M\u00fcnster", "Todesdatum_jahr": "1942", "Familienmitglied": "", "Verwandschaftsbeziehung": "", "Opfergruppen": ["religioes"], "Anderenamen": "", "Geburtsdatum_monat": "5", "Geburtsdatum_datum": "3", "Todesdatum_monat": "05", "Todesdatum_datum": "15", "Todesort": "Ravensbr\u00fcck", "Ueberlebt": "Nein", "user": "initial"}]}, {"_id": "hilde_merzbacher_sc75", "URL": "merzbacher_hilde", "Vorname": "Hilde", "Nachname": "Merzbacher", "data": [{"Strasse": "Schottenstra\u00dfe", "Hausnummer": "75", "Geschlecht": "weiblich", "Geburtsname": "Haymann", "Akademischer_Titel": "", "Geburtsdatum_jahr": "1898", "Geburtsort": "Konstanz", "Todesdatum_jahr": "1943", "Familienmitglied": "", "Verwandschaftsbeziehung": "", "Opfergruppen": ["juedisch"], "Anderenamen": "merzbacher_hilde", "Geburtsdatum_monat": "", "Geburtsdatum_datum": "", "Todesdatum_monat": "", "Todesdatum_datum": "", "Todesort": "", "Ueberlebt": "", "user": "initial"}]}, {"_id": "julius_merzbacher_sc75", "URL": "merzbacher_julius", "Vorname": "Julius", "Nachname": "Merzbacher", "data": [{"Strasse": "Schottenstra\u00dfe", "Hausnummer": "75", "Geschlecht": "m\u00e4nnlich", "Geburtsname": "", "Akademischer_Titel": "Dr.", "Geburtsdatum_jahr": "1890", "Geburtsort": "\u00d6hringen", "Todesdatum_jahr": "1943", "Familienmitglied": ["hilde_merzbacher_sc75"], "Verwandschaftsbeziehung": ["Verheiratet"], "Opfergruppen": ["juedisch"], "Anderenamen": "merzbacher_julius", "Geburtsdatum_monat": "", "Geburtsdatum_datum": "", "Todesdatum_monat": "", "Todesdatum_datum": "", "Todesort": "", "Ueberlebt": "", "user": "initial"}]}, {"_id": "rolf_merzbacher_sc75", "URL": "merzbacher_rolf", "Vorname": "Rolf", "Nachname": "Merzbacher", "data": [{"Strasse": "Schottenstra\u00dfe", "Hausnummer": "75", "Geschlecht": "m\u00e4nnlich", "Geburtsname": "", "Akademischer_Titel": "", "Geburtsdatum_jahr": "1924", "Geburtsort": "\u00d6hringen", "Todesdatum_jahr": "1983", "Familienmitglied": ["werner_merzbacher_sc75"], "Verwandschaftsbeziehung": ["Geschwister"], "Opfergruppen": ["juedisch"], "Anderenamen": "merzbacher_rolf", "Geburtsdatum_monat": "", "Geburtsdatum_datum": "", "Todesdatum_monat": "", "Todesdatum_datum": "", "Todesort": "", "Ueberlebt": "", "user": "initial"}]}, {"_id": "werner_merzbacher_sc75", "URL": "merzbacher_werner", "Vorname": "Werner", "Nachname": "Merzbacher", "data": [{"Strasse": "Schottenstra\u00dfe", "Hausnummer": "75", "Geschlecht": "m\u00e4nnlich", "Geburtsname": "", "Akademischer_Titel": "", "Geburtsdatum_jahr": "1928", "Geburtsort": "\u00d6hringen", "Todesdatum_jahr": "", "Familienmitglied": ["rolf_merzbacher_sc75"], "Verwandschaftsbeziehung": ["Geschwister"], "Opfergruppen": ["juedisch"], "Anderenamen": "merzbacher_werner", "Geburtsdatum_monat": "", "Geburtsdatum_datum": "", "Todesdatum_monat": "", "Todesdatum_datum": "", "Todesort": "", "Ueberlebt": "", "user": "initial"}]}, {"_id": "johann_messmer_ma63", "URL": "messmer_johann", "Vorname": "Johann", "Nachname": "Messmer", "data": [{"Strasse": "Markgrafenstra\u00dfe", "Hausnummer": "63", "Geschlecht": "m\u00e4nnlich", "Geburtsname": "", "Akademischer_Titel": "", "Geburtsdatum_jahr": "1883", "Geburtsort": "Basel/Schweiz", "Todesdatum_jahr": "1943", "Familienmitglied": "", "Verwandschaftsbeziehung": "", "Opfergruppen": ["politisch"], "Anderenamen": "messmer_johann", "Geburtsdatum_monat": "", "Geburtsdatum_datum": "", "Todesdatum_monat": "", "Todesdatum_datum": "", "Todesort": "", "Ueberlebt": "", "user": "initial"}]}, {"_id": "max_moch_za19", "URL": "moch_max", "Vorname": "Max", "Nachname": "Moch", "data": [{"Strasse": "Zasiusstra\u00dfe", "Hausnummer": "19", "Geschlecht": "m\u00e4nnlich", "Geburtsname": "", "Akademischer_Titel": "", "Geburtsdatum_jahr": "1904", "Geburtsort": "", "Todesdatum_jahr": "1942", "Familienmitglied": "", "Verwandschaftsbeziehung": "", "Opfergruppen": ["juedisch"], "Anderenamen": "moch_max", "Geburtsdatum_monat": "", "Geburtsdatum_datum": "", "Todesdatum_monat": "", "Todesdatum_datum": "", "Todesort": "", "Ueberlebt": "", "user": "initial"}]}, {"_id": "pius_moser_am9", "URL": "moser_pius", "Vorname": "Pius", "Nachname": "Moser", "data": [{"Strasse": "Am Berg", "Hausnummer": "9", "Geschlecht": "m\u00e4nnlich", "Geburtsname": "", "Akademischer_Titel": "", "Geburtsdatum_jahr": "1883", "Geburtsort": "Konstanz", "Todesdatum_jahr": "1960", "Familienmitglied": "", "Verwandschaftsbeziehung": "", "Opfergruppen": ["politisch"], "Anderenamen": "", "Geburtsdatum_monat": "04", "Geburtsdatum_datum": "28", "Todesdatum_monat": "09", "Todesdatum_datum": "16", "Todesort": "Dettingen", "Ueberlebt": "Ja", "user": "initial"}]}, {"_id": "friedrich_wilhelm_motz_pa8", "URL": "motz_friedrich_wilhelm", "Vorname": "Friedrich Wilhelm", "Nachname": "Motz", "data": [{"Strasse": "Paradiesstra\u00dfe", "Hausnummer": "8", "Geschlecht": "", "Geburtsname": "", "Akademischer_Titel": "", "Geburtsdatum_jahr": "1908", "Geburtsort": "Kassel", "Todesdatum_jahr": "1942", "Familienmitglied": "", "Verwandschaftsbeziehung": "", "Opfergruppen": ["politisch"], "Anderenamen": "", "Geburtsdatum_monat": "04", "Geburtsdatum_datum": "29", "Todesdatum_monat": "10", "Todesdatum_datum": "22", "Todesort": "KZ Buchenwald", "Ueberlebt": "Nein", "user": "initial"}]}, {"_id": "rolf_muehlhahn_go10", "URL": "muehlhahn_rolf", "Vorname": "Rolf", "Nachname": "M\u00fchlhahn", "data": [{"Strasse": "Gottlieber Stra\u00dfe", "Hausnummer": "10", "Geschlecht": "m\u00e4nnlich", "Geburtsname": "", "Akademischer_Titel": "", "Geburtsdatum_jahr": "1940", "Geburtsort": "Osterode", "Todesdatum_jahr": "1944", "Familienmitglied": "", "Verwandschaftsbeziehung": "", "Opfergruppen": ["t4"], "Anderenamen": "", "Geburtsdatum_monat": "06", "Geburtsdatum_datum": "14", "Todesdatum_monat": "12", "Todesdatum_datum": "08", "Todesort": "Kaufbeuren", "Ueberlebt": "Nein", "user": "initial"}]}, {"_id": "rudolf_neuburger_lu3", "URL": "neuburger_rudolf", "Vorname": "Rudolf", "Nachname": "Neuburger", "data": [{"Strasse": "Lutherplatz", "Hausnummer": "3", "Geschlecht": "m\u00e4nnlich", "Geburtsname": "", "Akademischer_Titel": "", "Geburtsdatum_jahr": "1883", "Geburtsort": "Konstanz", "Todesdatum_jahr": "1942", "Familienmitglied": ["thekla_meinrath_lu3"], "Verwandschaftsbeziehung": ["Geschwister"], "Opfergruppen": ["juedisch"], "Anderenamen": "neuburger_rudolf", "Geburtsdatum_monat": "", "Geburtsdatum_datum": "", "Todesdatum_monat": "", "Todesdatum_datum": "", "Todesort": "", "Ueberlebt": "", "user": "initial"}]}, {"_id": "clothilde_neumann_hu31", "URL": "neumann_clothilde", "Vorname": "Clothilde", "Nachname": "Neumann", "data": [{"Strasse": "Hussenstra\u00dfe", "Hausnummer": "31", "Geschlecht": "weiblich", "Geburtsname": "Billigheimer", "Akademischer_Titel": "", "Geburtsdatum_jahr": "1881", "Geburtsort": "Karlsruhe", "Todesdatum_jahr": "1942", "Familienmitglied": ["moritz_neumann_hu31"], "Verwandschaftsbeziehung": ["Verheiratet"], "Opfergruppen": ["juedisch"], "Anderenamen": "neumann_clothilde", "Geburtsdatum_monat": "", "Geburtsdatum_datum": "", "Todesdatum_monat": "", "Todesdatum_datum": "", "Todesort": "", "Ueberlebt": "", "user": "initial"}]}, {"_id": "moritz_neumann_hu31", "URL": "neumann_moritz", "Vorname": "Moritz", "Nachname": "Neumann", "data": [{"Strasse": "Hussenstra\u00dfe", "Hausnummer": "31", "Geschlecht": "m\u00e4nnlich", "Geburtsname": "", "Akademischer_Titel": "", "Geburtsdatum_jahr": "1876", "Geburtsort": "Geroldshausen", "Todesdatum_jahr": "1942", "Familienmitglied": ["clothilde_neumann_hu31"], "Verwandschaftsbeziehung": ["Verheiratet"], "Opfergruppen": ["juedisch"], "Anderenamen": "neumann_moritz", "Geburtsdatum_monat": "", "Geburtsdatum_datum": "", "Todesdatum_monat": "", "Todesdatum_datum": "", "Todesort": "", "Ueberlebt": "", "user": "initial"}]}, {"_id": "ferdinand_obergfell_bae7", "URL": "obergfell_ferdinand", "Vorname": "Ferdinand", "Nachname": "Obergfell", "data": [{"Strasse": "B\u00e4rlappweg", "Hausnummer": "7", "Geschlecht": "m\u00e4nnlich", "Geburtsname": "", "Akademischer_Titel": "", "Geburtsdatum_jahr": "1889", "Geburtsort": "F\u00fcrstenberg / Donaueschingen", "Todesdatum_jahr": "", "Familienmitglied": "", "Verwandschaftsbeziehung": "", "Opfergruppen": ["politisch"], "Anderenamen": "obergfell_ferdinand", "Geburtsdatum_monat": "", "Geburtsdatum_datum": "", "Todesdatum_monat": "", "Todesdatum_datum": "", "Todesort": "", "Ueberlebt": "", "user": "initial"}]}, {"_id": "maria_obergfell_bae7", "URL": "obergfell_maria", "Vorname": "Maria", "Nachname": "Obergfell", "data": [{"Strasse": "B\u00e4rlappweg", "Hausnummer": "7", "Geschlecht": "weiblich", "Geburtsname": "", "Akademischer_Titel": "", "Geburtsdatum_jahr": "1920", "Geburtsort": "Wollmatin\u00adgen / Konstanz", "Todesdatum_jahr": "2015", "Familienmitglied": ["ferdinand_obergfell_bae7"], "Verwandschaftsbeziehung": ["Elternteil"], "Opfergruppen": ["politisch"], "Anderenamen": "obergfell_maria", "Geburtsdatum_monat": "", "Geburtsdatum_datum": "", "Todesdatum_monat": "", "Todesdatum_datum": "", "Todesort": "", "Ueberlebt": "", "user": "initial"}]}, {"_id": "johann_okle_fr5", "URL": "okle_johann", "Vorname": "Johann", "Nachname": "Okle", "data": [{"Strasse": "Freib\u00fcrgleweg", "Hausnummer": "5", "Geschlecht": "m\u00e4nnlich", "Geburtsname": "", "Akademischer_Titel": "", "Geburtsdatum_jahr": "1916", "Geburtsort": "Z\u00fcrich", "Todesdatum_jahr": "1962", "Familienmitglied": "", "Verwandschaftsbeziehung": "", "Opfergruppen": ["politisch"], "Anderenamen": "", "Geburtsdatum_monat": "07", "Geburtsdatum_datum": "10", "Todesdatum_monat": "09", "Todesdatum_datum": "12", "Todesort": "Konstanz", "Ueberlebt": "Ja", "user": "initial"}]}, {"_id": "fritz_ottenheimer_bl32", "URL": "ottenheimer_fritz", "Vorname": "Fritz", "Nachname": "Ottenheimer", "data": [{"Strasse": "Blarerstra\u00dfe", "Hausnummer": "32", "Geschlecht": "m\u00e4nnlich", "Geburtsname": "", "Akademischer_Titel": "", "Geburtsdatum_jahr": "1925", "Geburtsort": "Konstanz", "Todesdatum_jahr": "2017", "Familienmitglied": ["ludwig_ottenheimer_bl32", "klara_ottenheimer_bl32", "emma_adler_ne30", "ilsekarola_ottenheimer_bl32"], "Verwandschaftsbeziehung": ["Elternteil", "Elternteil", "Halbschwester", "Geschwister"], "Opfergruppen": ["juedisch"], "Anderenamen": "", "Geburtsdatum_monat": "03", "Geburtsdatum_datum": "18", "Todesdatum_monat": "07", "Todesdatum_datum": "20", "Todesort": "Pittsburgh", "Ueberlebt": "Ja", "user": "initial"}]}, {"_id": "ilsekarola_ottenheimer_bl32", "URL": "ottenheimer_ilse_karola", "Vorname": "IlseKarola", "Nachname": "Ottenheimer", "data": [{"Strasse": "Blarerstra\u00dfe", "Hausnummer": "32", "Geschlecht": "", "Geburtsname": "", "Akademischer_Titel": "", "Geburtsdatum_jahr": "1922", "Geburtsort": "Konstanz", "Todesdatum_jahr": "1977", "Familienmitglied": ["ludwig_ottenheimer_bl32", "klara_ottenheimer_bl32", "fritz_ottenheimer_bl32"], "Verwandschaftsbeziehung": ["Elternteil", "EhegattIn", "Geschwister"], "Opfergruppen": ["juedisch"], "Anderenamen": "", "Geburtsdatum_monat": "04", "Geburtsdatum_datum": "25", "Todesdatum_monat": "05", "Todesdatum_datum": "03", "Todesort": "New York", "Ueberlebt": "Ja", "user": "initial"}]}, {"_id": "klara_ottenheimer_bl32", "URL": "ottenheimer_klara", "Vorname": "Klara", "Nachname": "Ottenheimer", "data": [{"Strasse": "Blarerstra\u00dfe", "Hausnummer": "32", "Geschlecht": "weiblich", "Geburtsname": "Metzger", "Akademischer_Titel": "", "Geburtsdatum_jahr": "1892", "Geburtsort": "Randegg", "Todesdatum_jahr": "1975", "Familienmitglied": ["ludwig_ottenheimer_bl32", "fritz_ottenheimer_bl32"], "Verwandschaftsbeziehung": ["Verheiratet", "Kind"], "Opfergruppen": ["juedisch"], "Anderenamen": "Cl\u00e4rle Ottenheimer", "Geburtsdatum_monat": "11", "Geburtsdatum_datum": "04", "Todesdatum_monat": "11", "Todesdatum_datum": "05", "Todesort": "New York", "Ueberlebt": "Ja", "user": "initial"}]}, {"_id": "ludwig_ottenheimer_bl32", "URL": "ottenheimer_ludwig", "Vorname": "Ludwig", "Nachname": "Ottenheimer", "data": [{"Strasse": "Blarerstra\u00dfe", "Hausnummer": "32", "Geschlecht": "m\u00e4nnlich", "Geburtsname": "", "Akademischer_Titel": "", "Geburtsdatum_jahr": "1886", "Geburtsort": "Rexingen", "Todesdatum_jahr": "1944", "Familienmitglied": ["klara_ottenheimer_bl32", "emma_adler_ne30", "fritz_ottenheimer_bl32"], "Verwandschaftsbeziehung": ["EhegattIn", "Geschwister", "Kind"], "Opfergruppen": ["juedisch"], "Anderenamen": "", "Geburtsdatum_monat": "12", "Geburtsdatum_datum": "03", "Todesdatum_monat": "04", "Todesdatum_datum": "22", "Todesort": "New York", "Ueberlebt": "Ja", "user": "initial"}]}, {"_id": "hans_picard_sc16", "URL": "picard_hans", "Vorname": "Hans", "Nachname": "Picard", "data": [{"Strasse": "Sch\u00fctzenstra\u00dfe", "Hausnummer": "16", "Geschlecht": "m\u00e4nnlich", "Geburtsname": "", "Akademischer_Titel": "", "Geburtsdatum_jahr": "1910", "Geburtsort": "", "Todesdatum_jahr": "", "Familienmitglied": ["melanie_picard_sc16"], "Verwandschaftsbeziehung": ["Elternteil"], "Opfergruppen": ["juedisch"], "Anderenamen": "picard_hans", "Geburtsdatum_monat": "", "Geburtsdatum_datum": "", "Todesdatum_monat": "", "Todesdatum_datum": "", "Todesort": "", "Ueberlebt": "", "user": "initial"}]}, {"_id": "henriette_hedwig_picard_co8", "URL": "picard_henriette", "Vorname": "Henriette Hedwig", "Nachname": "Picard", "data": [{"Strasse": "Conrad-Gr\u00f6ber-Stra\u00dfe", "Hausnummer": "8", "Geschlecht": "", "Geburtsname": "", "Akademischer_Titel": "", "Geburtsdatum_jahr": "", "Geburtsort": "", "Todesdatum_jahr": "", "Familienmitglied": "", "Verwandschaftsbeziehung": "", "Opfergruppen": ["juedisch"], "Anderenamen": "picard_henriette", "Geburtsdatum_monat": "", "Geburtsdatum_datum": "", "Todesdatum_monat": "", "Todesdatum_datum": "", "Todesort": "", "Ueberlebt": "", "user": "initial"}]}, {"_id": "josef_picard_co8", "URL": "picard_josef", "Vorname": "Josef", "Nachname": "Picard", "data": [{"Strasse": "Conrad-Gr\u00f6ber-Stra\u00dfe", "Hausnummer": "8", "Geschlecht": "m\u00e4nnlich", "Geburtsname": "", "Akademischer_Titel": "", "Geburtsdatum_jahr": "1879", "Geburtsort": "Konstanz", "Todesdatum_jahr": "1946", "Familienmitglied": ["peter_picard_co8"], "Verwandschaftsbeziehung": ["Kind"], "Opfergruppen": ["juedisch"], "Anderenamen": "picard_josef", "Geburtsdatum_monat": "", "Geburtsdatum_datum": "", "Todesdatum_monat": "", "Todesdatum_datum": "", "Todesort": "", "Ueberlebt": "", "user": "initial"}]}, {"_id": "melanie_picard_sc16", "URL": "picard_melanie", "Vorname": "Melanie", "Nachname": "Picard", "data": [{"Strasse": "Sch\u00fctzenstra\u00dfe", "Hausnummer": "16", "Geschlecht": "weiblich", "Geburtsname": "Guggenheim", "Akademischer_Titel": "", "Geburtsdatum_jahr": "1885", "Geburtsort": "", "Todesdatum_jahr": "", "Familienmitglied": "", "Verwandschaftsbeziehung": "", "Opfergruppen": ["juedisch"], "Anderenamen": "picard_melanie", "Geburtsdatum_monat": "", "Geburtsdatum_datum": "", "Todesdatum_monat": "", "Todesdatum_datum": "", "Todesort": "", "Ueberlebt": "", "user": "initial"}]}, {"_id": "peter_picard_co8", "URL": "picard_peter", "Vorname": "Peter", "Nachname": "Picard", "data": [{"Strasse": "Conrad-Gr\u00f6ber-Stra\u00dfe", "Hausnummer": "8", "Geschlecht": "m\u00e4nnlich", "Geburtsname": "", "Akademischer_Titel": "", "Geburtsdatum_jahr": "1919", "Geburtsort": "Konstanz", "Todesdatum_jahr": "2013", "Familienmitglied": "", "Verwandschaftsbeziehung": "", "Opfergruppen": ["juedisch"], "Anderenamen": "picard_peter", "Geburtsdatum_monat": "", "Geburtsdatum_datum": "", "Todesdatum_monat": "", "Todesdatum_datum": "", "Todesort": "", "Ueberlebt": "", "user": "initial"}]}, {"_id": "adolf_probst_be27", "URL": "probst_adolf", "Vorname": "Adolf", "Nachname": "Probst", "data": [{"Strasse": "Beyerlestra\u00dfe", "Hausnummer": "27", "Geschlecht": "m\u00e4nnlich", "Geburtsname": "", "Akademischer_Titel": "", "Geburtsdatum_jahr": "1904", "Geburtsort": "M\u00fcllheim/Baden", "Todesdatum_jahr": "1989", "Familienmitglied": "", "Verwandschaftsbeziehung": "", "Opfergruppen": ["politisch"], "Anderenamen": "", "Geburtsdatum_monat": "10", "Geburtsdatum_datum": "08", "Todesdatum_monat": "09", "Todesdatum_datum": "07", "Todesort": "Heidenheim", "Ueberlebt": "Ja", "user": "initial"}]}, {"_id": "paul_raddatz_hu29", "URL": "raddatz_paul", "Vorname": "Paul", "Nachname": "Raddatz", "data": [{"Strasse": "Hussenstra\u00dfe", "Hausnummer": "29", "Geschlecht": "m\u00e4nnlich", "Geburtsname": "", "Akademischer_Titel": "", "Geburtsdatum_jahr": "1906", "Geburtsort": "Loosen", "Todesdatum_jahr": "1994", "Familienmitglied": "", "Verwandschaftsbeziehung": "", "Opfergruppen": ["politisch"], "Anderenamen": "", "Geburtsdatum_monat": "12", "Geburtsdatum_datum": "01", "Todesdatum_monat": "10", "Todesdatum_datum": "26", "Todesort": "", "Ueberlebt": "Ja", "user": "initial"}]}, {"_id": "georg_reinhardt_ma106", "URL": "reinhardt_georg", "Vorname": "Georg", "Nachname": "Reinhardt", "data": [{"Strasse": "Max-Stromeyer-Stra\u00dfe", "Hausnummer": "106", "Geschlecht": "m\u00e4nnlich", "Geburtsname": "", "Akademischer_Titel": "", "Geburtsdatum_jahr": "1910", "Geburtsort": "Kaltenberg bei Tettnang", "Todesdatum_jahr": "1987", "Familienmitglied": ["anna_ledantec_ma106"], "Verwandschaftsbeziehung": ["Kind"], "Opfergruppen": ["sinti_u_roma"], "Anderenamen": "", "Geburtsdatum_monat": "09", "Geburtsdatum_datum": "23", "Todesdatum_monat": "10", "Todesdatum_datum": "05", "Todesort": "Konstanz", "Ueberlebt": "Ja", "user": "initial"}]}, {"_id": "josefine_renker_ba8", "URL": "renker_josefine", "Vorname": "Josefine", "Nachname": "Renker", "data": [{"Strasse": "Bachgasse", "Hausnummer": "8", "Geschlecht": "weiblich", "Geburtsname": "Schlegel", "Akademischer_Titel": "", "Geburtsdatum_jahr": "1889", "Geburtsort": "Konstanz", "Todesdatum_jahr": "1940", "Familienmitglied": "", "Verwandschaftsbeziehung": "", "Opfergruppen": ["t4"], "Anderenamen": "", "Geburtsdatum_monat": "02", "Geburtsdatum_datum": "13", "Todesdatum_monat": "06", "Todesdatum_datum": "27", "Todesort": "Grafeneck", "Ueberlebt": "Nein", "user": "initial"}]}, {"_id": "rupert_renner_ko4", "URL": "renner_rupert", "Vorname": "Rupert", "Nachname": "Renner", "data": [{"Strasse": "Konradigasse", "Hausnummer": "4", "Geschlecht": "m\u00e4nnlich", "Geburtsname": "", "Akademischer_Titel": "", "Geburtsdatum_jahr": "1884", "Geburtsort": "Dettingen / Konstanz", "Todesdatum_jahr": "1970", "Familienmitglied": "", "Verwandschaftsbeziehung": "", "Opfergruppen": ["politisch"], "Anderenamen": "", "Geburtsdatum_monat": "06", "Geburtsdatum_datum": "02", "Todesdatum_monat": "09", "Todesdatum_datum": "29", "Todesort": "Konstanz", "Ueberlebt": "Ja", "user": "initial"}]}, {"_id": "eduard_risch_sc8", "URL": "risch_eduard", "Vorname": "Eduard", "Nachname": "Risch", "data": [{"Strasse": "Scheffelstra\u00dfe", "Hausnummer": "8", "Geschlecht": "m\u00e4nnlich", "Geburtsname": "", "Akademischer_Titel": "", "Geburtsdatum_jahr": "1879", "Geburtsort": "Konstanz", "Todesdatum_jahr": "1944", "Familienmitglied": ["melanie_risch_sc8"], "Verwandschaftsbeziehung": ["EhegattIn"], "Opfergruppen": ["politisch"], "Anderenamen": "", "Geburtsdatum_monat": "12", "Geburtsdatum_datum": "27", "Todesdatum_monat": "02", "Todesdatum_datum": "21", "Todesort": "Brandenburg-G\u00f6rden", "Ueberlebt": "Nein", "user": "initial"}]}, {"_id": "melanie_risch_sc8", "URL": "risch_melanie", "Vorname": "Melanie", "Nachname": "Risch", "data": [{"Strasse": "Scheffelstra\u00dfe", "Hausnummer": "8", "Geschlecht": "weiblich", "Geburtsname": "Bumann", "Akademischer_Titel": "", "Geburtsdatum_jahr": "1887", "Geburtsort": "Konstanz", "Todesdatum_jahr": "1944", "Familienmitglied": ["eduard_risch_sc8"], "Verwandschaftsbeziehung": ["Verheiratet"], "Opfergruppen": ["politisch"], "Anderenamen": "", "Geburtsdatum_monat": "01", "Geburtsdatum_datum": "24", "Todesdatum_monat": "01", "Todesdatum_datum": "27", "Todesort": "Berlin-Pl\u00f6tzensee", "Ueberlebt": "Nein", "user": "initial"}]}, {"_id": "albert_rosenfeld_kr5", "URL": "rosenfeld_albert", "Vorname": "Albert", "Nachname": "Rosenfeld", "data": [{"Strasse": "Kreuzlinger Stra\u00dfe", "Hausnummer": "5", "Geschlecht": "m\u00e4nnlich", "Geburtsname": "", "Akademischer_Titel": "", "Geburtsdatum_jahr": "1877", "Geburtsort": "Konstanz", "Todesdatum_jahr": "1940", "Familienmitglied": ["siegfried_rosenfeld_kr5"], "Verwandschaftsbeziehung": ["Geschwister"], "Opfergruppen": ["juedisch"], "Anderenamen": "", "Geburtsdatum_monat": "01", "Geburtsdatum_datum": "30", "Todesdatum_monat": "11", "Todesdatum_datum": "05", "Todesort": "Lager Gurs", "Ueberlebt": "Nein", "user": "initial"}]}, {"_id": "siegfried_rosenfeld_kr5", "URL": "rosenfeld_siegfried", "Vorname": "Siegfried", "Nachname": "Rosenfeld", "data": [{"Strasse": "Kreuzlinger Stra\u00dfe", "Hausnummer": "5", "Geschlecht": "m\u00e4nnlich", "Geburtsname": "", "Akademischer_Titel": "", "Geburtsdatum_jahr": "1874", "Geburtsort": "Konstanz", "Todesdatum_jahr": "1938", "Familienmitglied": ["albert_rosenfeld_kr5"], "Verwandschaftsbeziehung": ["Geschwister"], "Opfergruppen": ["juedisch"], "Anderenamen": "", "Geburtsdatum_monat": "07", "Geburtsdatum_datum": "01", "Todesdatum_monat": "04", "Todesdatum_datum": "22", "Todesort": "Konstanz", "Ueberlebt": "Nein", "user": "initial"}]}, {"_id": "erna_recha_rosenthal_bl48", "URL": "rosenthal_erna_recha", "Vorname": "Erna Recha", "Nachname": "Rosenthal", "data": [{"Strasse": "Blarerstra\u00dfe", "Hausnummer": "48", "Geschlecht": "", "Geburtsname": "", "Akademischer_Titel": "", "Geburtsdatum_jahr": "1896", "Geburtsort": "Konstanz", "Todesdatum_jahr": "1940", "Familienmitglied": ["lina_eichler_bl48"], "Verwandschaftsbeziehung": ["Onkel/Tante"], "Opfergruppen": ["juedisch"], "Anderenamen": "", "Geburtsdatum_monat": "04", "Geburtsdatum_datum": "22", "Todesdatum_monat": "12", "Todesdatum_datum": "08", "Todesort": "Gurs", "Ueberlebt": "Nein", "user": "initial"}]}, {"_id": "klara_rothschild_tu15", "URL": "rothschild_klara", "Vorname": "Klara", "Nachname": "Rothschild", "data": [{"Strasse": "Turnierstra\u00dfe", "Hausnummer": "15", "Geschlecht": "weiblich", "Geburtsname": "Wertheimer", "Akademischer_Titel": "", "Geburtsdatum_jahr": "1896", "Geburtsort": "Bodersweier bei Kehl", "Todesdatum_jahr": "", "Familienmitglied": "", "Verwandschaftsbeziehung": "", "Opfergruppen": ["juedisch"], "Anderenamen": "rothschild_klara", "Geburtsdatum_monat": "", "Geburtsdatum_datum": "", "Todesdatum_monat": "", "Todesdatum_datum": "", "Todesort": "", "Ueberlebt": "", "user": "initial"}]}, {"_id": "gertrud_rothschild_tu15", "URL": "rothschild_trudy", "Vorname": "Gertrud", "Nachname": "Rothschild", "data": [{"Strasse": "Turnierstra\u00dfe", "Hausnummer": "15", "Geschlecht": "weiblich", "Geburtsname": "", "Akademischer_Titel": "", "Geburtsdatum_jahr": "1923", "Geburtsort": "Konstanz", "Todesdatum_jahr": "", "Familienmitglied": ["klara_rothschild_tu15"], "Verwandschaftsbeziehung": ["Elternteil"], "Opfergruppen": ["juedisch"], "Anderenamen": "Trudy Rothschild", "Geburtsdatum_monat": "05", "Geburtsdatum_datum": "14", "Todesdatum_monat": "", "Todesdatum_datum": "", "Todesort": "", "Ueberlebt": "Ja", "user": "initial"}]}, {"_id": "franziska_ruettgeroth_ma118", "URL": "ruttgeroth_franziska", "Vorname": "Franziska", "Nachname": "R\u00fcttgeroth", "data": [{"Strasse": "Max-Stromeyer-Stra\u00dfe", "Hausnummer": "118", "Geschlecht": "weiblich", "Geburtsname": "Hiller", "Akademischer_Titel": "", "Geburtsdatum_jahr": "1888", "Geburtsort": "Augsburg", "Todesdatum_jahr": "1942", "Familienmitglied": "", "Verwandschaftsbeziehung": "", "Opfergruppen": ["t4"], "Anderenamen": "", "Geburtsdatum_monat": "06", "Geburtsdatum_datum": "25", "Todesdatum_monat": "08", "Todesdatum_datum": "14", "Todesort": "Grafeneck", "Ueberlebt": "Nein", "user": "initial"}]}, {"_id": "rosa_salomon_bo33", "URL": "salomon_rosa", "Vorname": "Rosa", "Nachname": "Salomon", "data": [{"Strasse": "Bodanstra\u00dfe", "Hausnummer": "33", "Geschlecht": "weiblich", "Geburtsname": "Schatz", "Akademischer_Titel": "", "Geburtsdatum_jahr": "1882", "Geburtsort": "Konstanz", "Todesdatum_jahr": "1962", "Familienmitglied": ["sally_salomon_bo33"], "Verwandschaftsbeziehung": ["Verheiratet"], "Opfergruppen": ["juedisch"], "Anderenamen": "", "Geburtsdatum_monat": "12", "Geburtsdatum_datum": "30", "Todesdatum_monat": "09", "Todesdatum_datum": "19", "Todesort": "Chicago, USA", "Ueberlebt": "Ja", "user": "initial"}]}, {"_id": "sally_salomon_bo33", "URL": "salomon_sally", "Vorname": "Sally", "Nachname": "Salomon", "data": [{"Strasse": "Bodanstra\u00dfe", "Hausnummer": "33", "Geschlecht": "weiblich", "Geburtsname": "", "Akademischer_Titel": "", "Geburtsdatum_jahr": "1876", "Geburtsort": "Horchheim", "Todesdatum_jahr": "1959", "Familienmitglied": ["rosa_salomon_bo33"], "Verwandschaftsbeziehung": ["Verheiratet"], "Opfergruppen": ["juedisch"], "Anderenamen": "Salomon Salomon", "Geburtsdatum_monat": "04", "Geburtsdatum_datum": "20", "Todesdatum_monat": "11", "Todesdatum_datum": "17", "Todesort": "Chicago, USA", "Ueberlebt": "Ja", "user": "initial"}]}, {"_id": "else_schatz_ka9", "URL": "schatz_else", "Vorname": "Else", "Nachname": "Schatz", "data": [{"Strasse": "Kanzleistra\u00dfe", "Hausnummer": "9", "Geschlecht": "weiblich", "Geburtsname": "", "Akademischer_Titel": "", "Geburtsdatum_jahr": "1909", "Geburtsort": "", "Todesdatum_jahr": "", "Familienmitglied": "", "Verwandschaftsbeziehung": "", "Opfergruppen": ["juedisch"], "Anderenamen": "schatz_else", "Geburtsdatum_monat": "", "Geburtsdatum_datum": "", "Todesdatum_monat": "", "Todesdatum_datum": "", "Todesort": "", "Ueberlebt": "", "user": "initial"}]}, {"_id": "ida_schatz_ka9", "URL": "schatz_ida", "Vorname": "Ida", "Nachname": "Schatz", "data": [{"Strasse": "Kanzleistra\u00dfe", "Hausnummer": "9", "Geschlecht": "weiblich", "Geburtsname": "Thanhauser", "Akademischer_Titel": "", "Geburtsdatum_jahr": "1882", "Geburtsort": "Konstanz", "Todesdatum_jahr": "1964", "Familienmitglied": ["louis_schatz_ka9", "else_schatz_ka9", "nelly_alexander_sc16"], "Verwandschaftsbeziehung": ["Verheiratet", "Kind", "Kind"], "Opfergruppen": ["juedisch"], "Anderenamen": "", "Geburtsdatum_monat": "03", "Geburtsdatum_datum": "11", "Todesdatum_monat": "2", "Todesdatum_datum": "21", "Todesort": "USA", "Ueberlebt": "Ja", "user": "initial"}]}, {"_id": "louis_schatz_ka9", "URL": "schatz_louis", "Vorname": "Louis", "Nachname": "Schatz", "data": [{"Strasse": "Kanzleistra\u00dfe", "Hausnummer": "9", "Geschlecht": "m\u00e4nnlich", "Geburtsname": "", "Akademischer_Titel": "", "Geburtsdatum_jahr": "1871", "Geburtsort": "Konstanz", "Todesdatum_jahr": "", "Familienmitglied": ["else_schatz_ka9"], "Verwandschaftsbeziehung": ["Kind"], "Opfergruppen": ["juedisch"], "Anderenamen": "schatz_louis", "Geburtsdatum_monat": "", "Geburtsdatum_datum": "", "Todesdatum_monat": "", "Todesdatum_datum": "", "Todesort": "", "Ueberlebt": "", "user": "initial"}]}, {"_id": "anna_schaumann_doe6", "URL": "schaumann_anna", "Vorname": "Anna", "Nachname": "Schaumann", "data": [{"Strasse": "D\u00f6belestra\u00dfe", "Hausnummer": "6", "Geschlecht": "weiblich", "Geburtsname": "Allweier", "Akademischer_Titel": "", "Geburtsdatum_jahr": "1885", "Geburtsort": "", "Todesdatum_jahr": "1945", "Familienmitglied": "", "Verwandschaftsbeziehung": "", "Opfergruppen": ["religioes"], "Anderenamen": "schaumann_anna", "Geburtsdatum_monat": "", "Geburtsdatum_datum": "", "Todesdatum_monat": "", "Todesdatum_datum": "", "Todesort": "", "Ueberlebt": "", "user": "initial"}]}, {"_id": "bruno_wilhelm_schlegel_doe4", "URL": "schlegel_bruno_wilhelm", "Vorname": "Bruno Wilhelm", "Nachname": "Schlegel", "data": [{"Strasse": "D\u00f6belestra\u00dfe", "Hausnummer": "4", "Geschlecht": "", "Geburtsname": "", "Akademischer_Titel": "", "Geburtsdatum_jahr": "", "Geburtsort": "", "Todesdatum_jahr": "", "Familienmitglied": "", "Verwandschaftsbeziehung": "", "Opfergruppen": ["politisch"], "Anderenamen": "schlegel_bruno_wilhelm", "Geburtsdatum_monat": "", "Geburtsdatum_datum": "", "Todesdatum_monat": "", "Todesdatum_datum": "", "Todesort": "", "Ueberlebt": "", "user": "initial"}]}, {"_id": "berta_schmulewitz_rh15", "URL": "schmulewitz_berta", "Vorname": "Berta", "Nachname": "Schmulewitz", "data": [{"Strasse": "Rheingasse", "Hausnummer": "15", "Geschlecht": "weiblich", "Geburtsname": "Alexander", "Akademischer_Titel": "", "Geburtsdatum_jahr": "1858", "Geburtsort": "", "Todesdatum_jahr": "1943", "Familienmitglied": ["salomea_fuerst_rh15"], "Verwandschaftsbeziehung": ["Kind"], "Opfergruppen": ["juedisch"], "Anderenamen": "schmulewitz_berta", "Geburtsdatum_monat": "", "Geburtsdatum_datum": "", "Todesdatum_monat": "", "Todesdatum_datum": "", "Todesort": "", "Ueberlebt": "", "user": "initial"}]}, {"_id": "hugo_schriesheimer_bo10", "URL": "schriesheimer_hugo", "Vorname": "Hugo", "Nachname": "Schriesheimer", "data": [{"Strasse": "Bodanplatz", "Hausnummer": "10", "Geschlecht": "m\u00e4nnlich", "Geburtsname": "", "Akademischer_Titel": "", "Geburtsdatum_jahr": "1908", "Geburtsort": "Konstanz", "Todesdatum_jahr": "1989", "Familienmitglied": ["max_schriesheimer_bo10", "rosa_schriesheimer_bo10"], "Verwandschaftsbeziehung": ["Elternteil", "EhegattIn"], "Opfergruppen": ["juedisch"], "Anderenamen": "", "Geburtsdatum_monat": "09", "Geburtsdatum_datum": "13", "Todesdatum_monat": "10", "Todesdatum_datum": "07", "Todesort": "Kreuzlingen", "Ueberlebt": "Ja", "user": "initial"}]}, {"_id": "max_schriesheimer_bo10", "URL": "schriesheimer_max", "Vorname": "Max", "Nachname": "Schriesheimer", "data": [{"Strasse": "Bodanplatz", "Hausnummer": "10", "Geschlecht": "m\u00e4nnlich", "Geburtsname": "", "Akademischer_Titel": "", "Geburtsdatum_jahr": "1877", "Geburtsort": "Leutershausen", "Todesdatum_jahr": "1943", "Familienmitglied": ["rosa_schriesheimer_bo10", "hugo_schriesheimer_bo10"], "Verwandschaftsbeziehung": ["EhegattIn", "Kind"], "Opfergruppen": ["juedisch"], "Anderenamen": "", "Geburtsdatum_monat": "04", "Geburtsdatum_datum": "09", "Todesdatum_monat": "11", "Todesdatum_datum": "27", "Todesort": "Pontacq", "Ueberlebt": "Nein", "user": "initial"}]}, {"_id": "rosa_schriesheimer_bo10", "URL": "schriesheimer_rosa", "Vorname": "Rosa", "Nachname": "Schriesheimer", "data": [{"Strasse": "Bodanplatz", "Hausnummer": "10", "Geschlecht": "weiblich", "Geburtsname": "Dukas", "Akademischer_Titel": "", "Geburtsdatum_jahr": "1880", "Geburtsort": "Sulzburg", "Todesdatum_jahr": "1944", "Familienmitglied": ["hugo_schriesheimer_bo10", "max_schriesheimer_bo10"], "Verwandschaftsbeziehung": ["Kind", "EhegattIn"], "Opfergruppen": ["juedisch"], "Anderenamen": "", "Geburtsdatum_monat": "06", "Geburtsdatum_datum": "14", "Todesdatum_monat": "01", "Todesdatum_datum": "17", "Todesort": "Pontacq", "Ueberlebt": "Nein", "user": "initial"}]}, {"_id": "bertha_schroff_ra56", "URL": "schroff_bertha", "Vorname": "Bertha", "Nachname": "Schroff", "data": [{"Strasse": "Radolfzeller Stra\u00dfe", "Hausnummer": "56", "Geschlecht": "weiblich", "Geburtsname": "", "Akademischer_Titel": "", "Geburtsdatum_jahr": "1911", "Geburtsort": "Konstanz", "Todesdatum_jahr": "1944", "Familienmitglied": "", "Verwandschaftsbeziehung": "", "Opfergruppen": [], "Anderenamen": "schroff_bertha", "Geburtsdatum_monat": "", "Geburtsdatum_datum": "", "Todesdatum_monat": "", "Todesdatum_datum": "", "Todesort": "", "Ueberlebt": "", "user": "initial"}]}, {"_id": "wilhem_schroff_am4", "URL": "schroff_wilhelm", "Vorname": "Wilhem", "Nachname": "Schroff", "data": [{"Strasse": "Amalienstra\u00dfe", "Hausnummer": "4", "Geschlecht": "", "Geburtsname": "", "Akademischer_Titel": "", "Geburtsdatum_jahr": "1883", "Geburtsort": "Allmannsdorf", "Todesdatum_jahr": "1959", "Familienmitglied": "", "Verwandschaftsbeziehung": "", "Opfergruppen": ["politisch"], "Anderenamen": "", "Geburtsdatum_monat": "03", "Geburtsdatum_datum": "11", "Todesdatum_monat": "03", "Todesdatum_datum": "22", "Todesort": "Konstanz", "Ueberlebt": "Ja", "user": "initial"}]}, {"_id": "willy_schuermann_horster_ko11", "URL": "schuermann-horster_willy", "Vorname": "Willy", "Nachname": "Sch\u00fcrmann-Horster", "data": [{"Strasse": "Konzilstra\u00dfe", "Hausnummer": "11", "Geschlecht": "m\u00e4nnlich", "Geburtsname": "", "Akademischer_Titel": "", "Geburtsdatum_jahr": "1900", "Geburtsort": "K\u00f6ln", "Todesdatum_jahr": "1943", "Familienmitglied": "", "Verwandschaftsbeziehung": "", "Opfergruppen": ["politisch"], "Anderenamen": "", "Geburtsdatum_monat": "06", "Geburtsdatum_datum": "01", "Todesdatum_monat": "09", "Todesdatum_datum": "09", "Todesort": "Berlin", "Ueberlebt": "Nein", "user": "initial"}]}, {"_id": "eugen_schwab_si12", "URL": "schwab_eugen", "Vorname": "Eugen", "Nachname": "Schwab", "data": [{"Strasse": "Sierenmoostra\u00dfe", "Hausnummer": "12", "Geschlecht": "m\u00e4nnlich", "Geburtsname": "", "Akademischer_Titel": "", "Geburtsdatum_jahr": "1899", "Geburtsort": "", "Todesdatum_jahr": "1978", "Familienmitglied": "", "Verwandschaftsbeziehung": "", "Opfergruppen": ["religioes"], "Anderenamen": "schwab_eugen", "Geburtsdatum_monat": "", "Geburtsdatum_datum": "", "Todesdatum_monat": "", "Todesdatum_datum": "", "Todesort": "", "Ueberlebt": "", "user": "initial"}]}, {"_id": "albert_schwarzhaupt_tae33", "URL": "schwarzhaupt", "Vorname": "Albert", "Nachname": "Schwarzhaupt", "data": [{"Strasse": "T\u00e4germoosstra\u00dfe", "Hausnummer": "33", "Geschlecht": "", "Geburtsname": "", "Akademischer_Titel": "", "Geburtsdatum_jahr": "", "Geburtsort": "", "Todesdatum_jahr": "", "Familienmitglied": "", "Verwandschaftsbeziehung": "", "Opfergruppen": ["juedisch", "juedisch", "juedisch", "juedisch", "juedisch", "juedisch"], "Anderenamen": "schwarzhaupt", "Geburtsdatum_monat": "", "Geburtsdatum_datum": "", "Todesdatum_monat": "", "Todesdatum_datum": "", "Todesort": "", "Ueberlebt": "", "user": "initial"}]}, {"_id": "hanni_schwarzhaupt_tae33", "URL": "schwarzhaupt", "Vorname": "Hanni", "Nachname": "Schwarzhaupt", "data": [{"Strasse": "T\u00e4germoosstra\u00dfe", "Hausnummer": "33", "Geschlecht": "", "Geburtsname": "", "Akademischer_Titel": "", "Geburtsdatum_jahr": "", "Geburtsort": "", "Todesdatum_jahr": "", "Familienmitglied": "", "Verwandschaftsbeziehung": "", "Opfergruppen": ["juedisch", "juedisch", "juedisch", "juedisch", "juedisch", "juedisch"], "Anderenamen": "schwarzhaupt", "Geburtsdatum_monat": "", "Geburtsdatum_datum": "", "Todesdatum_monat": "", "Todesdatum_datum": "", "Todesort": "", "Ueberlebt": "", "user": "initial"}]}, {"_id": "hella_schwarzhaupt_tae33", "URL": "schwarzhaupt", "Vorname": "Hella", "Nachname": "Schwarzhaupt", "data": [{"Strasse": "T\u00e4germoosstra\u00dfe", "Hausnummer": "33", "Geschlecht": "", "Geburtsname": "", "Akademischer_Titel": "", "Geburtsdatum_jahr": "", "Geburtsort": "", "Todesdatum_jahr": "", "Familienmitglied": "", "Verwandschaftsbeziehung": "", "Opfergruppen": ["juedisch", "juedisch", "juedisch", "juedisch", "juedisch", "juedisch"], "Anderenamen": "schwarzhaupt", "Geburtsdatum_monat": "", "Geburtsdatum_datum": "", "Todesdatum_monat": "", "Todesdatum_datum": "", "Todesort": "", "Ueberlebt": "", "user": "initial"}]}, {"_id": "max_schwarzhaupt_tae33", "URL": "schwarzhaupt", "Vorname": "Max", "Nachname": "Schwarzhaupt", "data": [{"Strasse": "T\u00e4germoosstra\u00dfe", "Hausnummer": "33", "Geschlecht": "", "Geburtsname": "", "Akademischer_Titel": "", "Geburtsdatum_jahr": "", "Geburtsort": "", "Todesdatum_jahr": "", "Familienmitglied": "", "Verwandschaftsbeziehung": "", "Opfergruppen": ["juedisch", "juedisch", "juedisch", "juedisch", "juedisch", "juedisch"], "Anderenamen": "schwarzhaupt", "Geburtsdatum_monat": "", "Geburtsdatum_datum": "", "Todesdatum_monat": "", "Todesdatum_datum": "", "Todesort": "", "Ueberlebt": "", "user": "initial"}]}, {"_id": "rose_schwarzhaupt_tae33", "URL": "schwarzhaupt", "Vorname": "Rose", "Nachname": "Schwarzhaupt", "data": [{"Strasse": "T\u00e4germoosstra\u00dfe", "Hausnummer": "33", "Geschlecht": "", "Geburtsname": "", "Akademischer_Titel": "", "Geburtsdatum_jahr": "", "Geburtsort": "", "Todesdatum_jahr": "", "Familienmitglied": "", "Verwandschaftsbeziehung": "", "Opfergruppen": ["juedisch", "juedisch", "juedisch", "juedisch", "juedisch", "juedisch"], "Anderenamen": "schwarzhaupt", "Geburtsdatum_monat": "", "Geburtsdatum_datum": "", "Todesdatum_monat": "", "Todesdatum_datum": "", "Todesort": "", "Ueberlebt": "", "user": "initial"}]}, {"_id": "ruth_schwarzhaupt_tae33", "URL": "schwarzhaupt", "Vorname": "Ruth", "Nachname": "Schwarzhaupt", "data": [{"Strasse": "T\u00e4germoosstra\u00dfe", "Hausnummer": "33", "Geschlecht": "", "Geburtsname": "", "Akademischer_Titel": "", "Geburtsdatum_jahr": "", "Geburtsort": "", "Todesdatum_jahr": "", "Familienmitglied": "", "Verwandschaftsbeziehung": "", "Opfergruppen": ["juedisch", "juedisch", "juedisch", "juedisch", "juedisch", "juedisch"], "Anderenamen": "schwarzhaupt", "Geburtsdatum_monat": "", "Geburtsdatum_datum": "", "Todesdatum_monat": "", "Todesdatum_datum": "", "Todesort": "", "Ueberlebt": "", "user": "initial"}]}, {"_id": "maria_schwenk_wo84", "URL": "schwenk_maria", "Vorname": "Maria", "Nachname": "Schwenk", "data": [{"Strasse": "Wollmatingerstra\u00dfe", "Hausnummer": "84", "Geschlecht": "weiblich", "Geburtsname": "", "Akademischer_Titel": "", "Geburtsdatum_jahr": "1885", "Geburtsort": "Bickelsberg", "Todesdatum_jahr": "", "Familienmitglied": "", "Verwandschaftsbeziehung": "", "Opfergruppen": ["religioes"], "Anderenamen": "", "Geburtsdatum_monat": "07", "Geburtsdatum_datum": "22", "Todesdatum_monat": "", "Todesdatum_datum": "", "Todesort": "", "Ueberlebt": "Ja", "user": "initial"}]}, {"_id": "klara_seewald_bo4", "URL": "seewald_klara", "Vorname": "Klara", "Nachname": "Seewald", "data": [{"Strasse": "Bodanstra\u00dfe", "Hausnummer": "4", "Geschlecht": "weiblich", "Geburtsname": "Weil", "Akademischer_Titel": "", "Geburtsdatum_jahr": "1882", "Geburtsort": "Konstanz", "Todesdatum_jahr": "1960", "Familienmitglied": ["samuel_seewald_bo4", "walter_seewald_bo4"], "Verwandschaftsbeziehung": ["Verheiratet", "Kind"], "Opfergruppen": ["juedisch"], "Anderenamen": "", "Geburtsdatum_monat": "05", "Geburtsdatum_datum": "31", "Todesdatum_monat": "10", "Todesdatum_datum": "10", "Todesort": "Dayton, Ohio, USA", "Ueberlebt": "Ja", "user": "initial"}]}, {"_id": "samuel_seewald_bo4", "URL": "seewald_samuel", "Vorname": "Samuel", "Nachname": "Seewald", "data": [{"Strasse": "Bodanstra\u00dfe", "Hausnummer": "4", "Geschlecht": "m\u00e4nnlich", "Geburtsname": "", "Akademischer_Titel": "", "Geburtsdatum_jahr": "1870", "Geburtsort": "Gambach", "Todesdatum_jahr": "1945", "Familienmitglied": ["walter_seewald_bo4"], "Verwandschaftsbeziehung": ["Kind"], "Opfergruppen": ["juedisch"], "Anderenamen": "", "Geburtsdatum_monat": "09", "Geburtsdatum_datum": "20", "Todesdatum_monat": "06", "Todesdatum_datum": "11", "Todesort": "Chicago, USA", "Ueberlebt": "Ja", "user": "initial"}]}, {"_id": "walter_seewald_bo4", "URL": "seewald_walter", "Vorname": "Walter", "Nachname": "Seewald", "data": [{"Strasse": "Bodanstra\u00dfe", "Hausnummer": "4", "Geschlecht": "m\u00e4nnlich", "Geburtsname": "", "Akademischer_Titel": "", "Geburtsdatum_jahr": "1912", "Geburtsort": "Konstanz", "Todesdatum_jahr": "1970", "Familienmitglied": ["klara_seewald_bo4", "samuel_seewald_bo4"], "Verwandschaftsbeziehung": ["Elternteil", "Elternteil"], "Opfergruppen": ["juedisch"], "Anderenamen": "", "Geburtsdatum_monat": "11", "Geburtsdatum_datum": "11", "Todesdatum_monat": "12", "Todesdatum_datum": "05", "Todesort": "Dayton, Ohio, USA", "Ueberlebt": "Ja", "user": "initial"}]}, {"_id": "friedrich_wilhelm_sernatinger_ma174", "URL": "sernatinger_friedrich_wilhelm", "Vorname": "Friedrich Wilhelm", "Nachname": "Sernatinger", "data": [{"Strasse": "Mainaustra\u00dfe", "Hausnummer": "174", "Geschlecht": "", "Geburtsname": "", "Akademischer_Titel": "", "Geburtsdatum_jahr": "1898", "Geburtsort": "Konstanz", "Todesdatum_jahr": "1963", "Familienmitglied": "", "Verwandschaftsbeziehung": "", "Opfergruppen": ["politisch"], "Anderenamen": "", "Geburtsdatum_monat": "03", "Geburtsdatum_datum": "06", "Todesdatum_monat": "06", "Todesdatum_datum": "14", "Todesort": "Erfurt", "Ueberlebt": "Ja", "user": "initial"}]}, {"_id": "karl_sieger_te1", "URL": "sieger_karl", "Vorname": "Karl", "Nachname": "Sieger", "data": [{"Strasse": "Tenbrinkstra\u00dfe", "Hausnummer": "1", "Geschlecht": "m\u00e4nnlich", "Geburtsname": "", "Akademischer_Titel": "", "Geburtsdatum_jahr": "1910", "Geburtsort": "Konstanz", "Todesdatum_jahr": "1960", "Familienmitglied": "", "Verwandschaftsbeziehung": "", "Opfergruppen": ["politisch"], "Anderenamen": "", "Geburtsdatum_monat": "08", "Geburtsdatum_datum": "18", "Todesdatum_monat": "03", "Todesdatum_datum": "21", "Todesort": "Konstanz", "Ueberlebt": "Ja", "user": "initial"}]}, {"_id": "betty_spiegel_ba12", "URL": "spiegel_betty", "Vorname": "Betty", "Nachname": "Spiegel", "data": [{"Strasse": "Bahnhofstra\u00dfe", "Hausnummer": "12", "Geschlecht": "weiblich", "Geburtsname": "Gutmann", "Akademischer_Titel": "", "Geburtsdatum_jahr": "1886", "Geburtsort": "Hainsfarth", "Todesdatum_jahr": "1942", "Familienmitglied": ["leopold_spiegel_ba12", "margot_spiegel_ba12", "helmut_spiegel_ba12"], "Verwandschaftsbeziehung": ["EhegattIn", "Kind", "Kind"], "Opfergruppen": ["juedisch"], "Anderenamen": "", "Geburtsdatum_monat": "10", "Geburtsdatum_datum": "05", "Todesdatum_monat": "09", "Todesdatum_datum": "06", "Todesort": "KZ Auschwitz", "Ueberlebt": "Nein", "user": "initial"}]}, {"_id": "helmut_spiegel_ba12", "URL": "spiegel_helmut", "Vorname": "Helmut", "Nachname": "Spiegel", "data": [{"Strasse": "Bahnhofstra\u00dfe", "Hausnummer": "12", "Geschlecht": "m\u00e4nnlich", "Geburtsname": "", "Akademischer_Titel": "", "Geburtsdatum_jahr": "1909", "Geburtsort": "Konstanz", "Todesdatum_jahr": "1942", "Familienmitglied": ["betty_spiegel_ba12", "leopold_spiegel_ba12", "margot_spiegel_ba12"], "Verwandschaftsbeziehung": ["EhegattIn", "Elternteil", "Geschwister"], "Opfergruppen": ["juedisch"], "Anderenamen": "", "Geburtsdatum_monat": "09", "Geburtsdatum_datum": "30", "Todesdatum_monat": "09", "Todesdatum_datum": "06", "Todesort": "KZ Auschwitz", "Ueberlebt": "Nein", "user": "initial"}]}, {"_id": "leopold_spiegel_ba12", "URL": "spiegel_leopold", "Vorname": "Leopold", "Nachname": "Spiegel", "data": [{"Strasse": "Bahnhofstra\u00dfe", "Hausnummer": "12", "Geschlecht": "m\u00e4nnlich", "Geburtsname": "", "Akademischer_Titel": "", "Geburtsdatum_jahr": "1876", "Geburtsort": "Wertheim", "Todesdatum_jahr": "1942", "Familienmitglied": ["helmut_spiegel_ba12", "margot_spiegel_ba12", "betty_spiegel_ba12"], "Verwandschaftsbeziehung": ["Kind", "Kind", "EhegattIn"], "Opfergruppen": ["juedisch"], "Anderenamen": "", "Geburtsdatum_monat": "01", "Geburtsdatum_datum": "02", "Todesdatum_monat": "09", "Todesdatum_datum": "06", "Todesort": "KZ Auschwitz", "Ueberlebt": "Nein", "user": "initial"}]}, {"_id": "margot_spiegel_ba12", "URL": "spiegel_margot", "Vorname": "Margot", "Nachname": "Spiegel", "data": [{"Strasse": "Bahnhofstra\u00dfe", "Hausnummer": "12", "Geschlecht": "weiblich", "Geburtsname": "", "Akademischer_Titel": "", "Geburtsdatum_jahr": "1914", "Geburtsort": "", "Todesdatum_jahr": "", "Familienmitglied": "", "Verwandschaftsbeziehung": "", "Opfergruppen": ["juedisch"], "Anderenamen": "spiegel_margot", "Geburtsdatum_monat": "", "Geburtsdatum_datum": "", "Todesdatum_monat": "", "Todesdatum_datum": "", "Todesort": "", "Ueberlebt": "", "user": "initial"}]}, {"_id": "ren\u00e9e_stein_se29", "URL": "stein_renee", "Vorname": "Ren\u00e9e", "Nachname": "Stein", "data": [{"Strasse": "Seestra\u00dfe", "Hausnummer": "29", "Geschlecht": "weiblich", "Geburtsname": "", "Akademischer_Titel": "", "Geburtsdatum_jahr": "1923", "Geburtsort": "", "Todesdatum_jahr": "2016", "Familienmitglied": "", "Verwandschaftsbeziehung": "", "Opfergruppen": ["juedisch"], "Anderenamen": "stein_renee", "Geburtsdatum_monat": "", "Geburtsdatum_datum": "", "Todesdatum_monat": "", "Todesdatum_datum": "", "Todesort": "", "Ueberlebt": "", "user": "initial"}]}, {"_id": "hans_stoehr_ra3", "URL": "stoehr_hans", "Vorname": "Hans", "Nachname": "St\u00f6hr", "data": [{"Strasse": "Rauhgasse", "Hausnummer": "3", "Geschlecht": "m\u00e4nnlich", "Geburtsname": "", "Akademischer_Titel": "", "Geburtsdatum_jahr": "1900", "Geburtsort": "Feckenhausen", "Todesdatum_jahr": "1972", "Familienmitglied": "", "Verwandschaftsbeziehung": "", "Opfergruppen": ["politisch"], "Anderenamen": "", "Geburtsdatum_monat": "01", "Geburtsdatum_datum": "02", "Todesdatum_monat": "01", "Todesdatum_datum": "31", "Todesort": "Konstanz", "Ueberlebt": "Ja", "user": "initial"}]}, {"_id": "jakob_stoll_fue14", "URL": "stoll_jakob", "Vorname": "Jakob", "Nachname": "Stoll", "data": [{"Strasse": "F\u00fcrstenbergstra\u00dfe", "Hausnummer": "14", "Geschlecht": "m\u00e4nnlich", "Geburtsname": "", "Akademischer_Titel": "", "Geburtsdatum_jahr": "1899", "Geburtsort": "Thundorf/TG", "Todesdatum_jahr": "1960", "Familienmitglied": "", "Verwandschaftsbeziehung": "", "Opfergruppen": ["politisch"], "Anderenamen": "", "Geburtsdatum_monat": "06", "Geburtsdatum_datum": "21", "Todesdatum_monat": "03", "Todesdatum_datum": "23", "Todesort": "Konstanz", "Ueberlebt": "Ja", "user": "initial"}]}, {"_id": "kurtalbert_stroehle_hu40", "URL": "strohle_kurt", "Vorname": "KurtAlbert", "Nachname": "Str\u00f6hle", "data": [{"Strasse": "Hussenstra\u00dfe", "Hausnummer": "40", "Geschlecht": "", "Geburtsname": "", "Akademischer_Titel": "", "Geburtsdatum_jahr": "1922", "Geburtsort": "Konstanz", "Todesdatum_jahr": "1940", "Familienmitglied": "", "Verwandschaftsbeziehung": "", "Opfergruppen": ["t4"], "Anderenamen": "", "Geburtsdatum_monat": "10", "Geburtsdatum_datum": "02", "Todesdatum_monat": "10", "Todesdatum_datum": "10", "Todesort": "Grafeneck", "Ueberlebt": "Nein", "user": "initial"}]}, {"_id": "elsa_stux_se29", "URL": "stux_elsa", "Vorname": "Elsa", "Nachname": "Stux", "data": [{"Strasse": "Seestra\u00dfe", "Hausnummer": "29", "Geschlecht": "weiblich", "Geburtsname": "Ferber", "Akademischer_Titel": "", "Geburtsdatum_jahr": "1879", "Geburtsort": "Wien", "Todesdatum_jahr": "1956", "Familienmitglied": ["robert_stux_se29", "laura_ferber_se29"], "Verwandschaftsbeziehung": ["Verheiratet", "Geschwister"], "Opfergruppen": ["juedisch"], "Anderenamen": "", "Geburtsdatum_monat": "05", "Geburtsdatum_datum": "14", "Todesdatum_monat": "01", "Todesdatum_datum": "20", "Todesort": "Konstanz", "Ueberlebt": "Ja", "user": "initial"}]}, {"_id": "robert_stux_se29", "URL": "stux_robert", "Vorname": "Robert", "Nachname": "Stux", "data": [{"Strasse": "Seestra\u00dfe", "Hausnummer": "29", "Geschlecht": "m\u00e4nnlich", "Geburtsname": "", "Akademischer_Titel": "", "Geburtsdatum_jahr": "1875", "Geburtsort": "Leipnik / M\u00e4hren", "Todesdatum_jahr": "1957", "Familienmitglied": ["elsa_stux_se29"], "Verwandschaftsbeziehung": ["Verheiratet"], "Opfergruppen": ["juedisch"], "Anderenamen": "", "Geburtsdatum_monat": "01", "Geburtsdatum_datum": "03", "Todesdatum_monat": "01", "Todesdatum_datum": "08", "Todesort": "Konstanz", "Ueberlebt": "Ja", "user": "initial"}]}, {"_id": "ernst_thanhauser_doe4", "URL": "thanhauser_ernst", "Vorname": "Ernst", "Nachname": "Thanhauser", "data": [{"Strasse": "D\u00f6belestra\u00dfe", "Hausnummer": "4", "Geschlecht": "m\u00e4nnlich", "Geburtsname": "", "Akademischer_Titel": "", "Geburtsdatum_jahr": "1913", "Geburtsort": "", "Todesdatum_jahr": "", "Familienmitglied": "", "Verwandschaftsbeziehung": "", "Opfergruppen": ["juedisch"], "Anderenamen": "thanhauser_ernst", "Geburtsdatum_monat": "", "Geburtsdatum_datum": "", "Todesdatum_monat": "", "Todesdatum_datum": "", "Todesort": "", "Ueberlebt": "", "user": "initial"}]}, {"_id": "heinz_karl_thanhauser_doe4", "URL": "thanhauser_heinz", "Vorname": "Heinz Karl", "Nachname": "Thanhauser", "data": [{"Strasse": "D\u00f6belestra\u00dfe", "Hausnummer": "4", "Geschlecht": "", "Geburtsname": "", "Akademischer_Titel": "", "Geburtsdatum_jahr": "", "Geburtsort": "", "Todesdatum_jahr": "", "Familienmitglied": "", "Verwandschaftsbeziehung": "", "Opfergruppen": ["juedisch"], "Anderenamen": "thanhauser_heinz", "Geburtsdatum_monat": "", "Geburtsdatum_datum": "", "Todesdatum_monat": "", "Todesdatum_datum": "", "Todesort": "", "Ueberlebt": "", "user": "initial"}]}, {"_id": "hans_thanhauser_doe4", "URL": "thanhauser_hans", "Vorname": "Hans", "Nachname": "Thanhauser", "data": [{"Strasse": "D\u00f6belestra\u00dfe", "Hausnummer": "4", "Geschlecht": "m\u00e4nnlich", "Geburtsname": "", "Akademischer_Titel": "", "Geburtsdatum_jahr": "1879", "Geburtsort": "", "Todesdatum_jahr": "1938", "Familienmitglied": "", "Verwandschaftsbeziehung": "", "Opfergruppen": ["juedisch"], "Anderenamen": "thanhauser_hans", "Geburtsdatum_monat": "", "Geburtsdatum_datum": "", "Todesdatum_monat": "", "Todesdatum_datum": "", "Todesort": "", "Ueberlebt": "", "user": "initial"}]}, {"_id": "kurt_thanhauser_doe4", "URL": "thanhauser_kurt", "Vorname": "Kurt", "Nachname": "Thanhauser", "data": [{"Strasse": "D\u00f6belestra\u00dfe", "Hausnummer": "4", "Geschlecht": "m\u00e4nnlich", "Geburtsname": "", "Akademischer_Titel": "", "Geburtsdatum_jahr": "1915", "Geburtsort": "", "Todesdatum_jahr": "", "Familienmitglied": "", "Verwandschaftsbeziehung": "", "Opfergruppen": ["juedisch"], "Anderenamen": "thanhauser_kurt", "Geburtsdatum_monat": "", "Geburtsdatum_datum": "", "Todesdatum_monat": "", "Todesdatum_datum": "", "Todesort": "", "Ueberlebt": "", "user": "initial"}]}, {"_id": "martha_thanhauser_doe4", "URL": "thanhauser_martha", "Vorname": "Martha", "Nachname": "Thanhauser", "data": [{"Strasse": "D\u00f6belestra\u00dfe", "Hausnummer": "4", "Geschlecht": "weiblich", "Geburtsname": "Oettinger", "Akademischer_Titel": "", "Geburtsdatum_jahr": "1886", "Geburtsort": "", "Todesdatum_jahr": "", "Familienmitglied": "", "Verwandschaftsbeziehung": "", "Opfergruppen": ["juedisch"], "Anderenamen": "thanhauser_martha", "Geburtsdatum_monat": "", "Geburtsdatum_datum": "", "Todesdatum_monat": "", "Todesdatum_datum": "", "Todesort": "", "Ueberlebt": "", "user": "initial"}]}, {"_id": "louis_\u00fcbrig_ka7", "URL": "uebrig_louis", "Vorname": "Louis", "Nachname": "\u00dcbrig", "data": [{"Strasse": "Kanzleistra\u00dfe", "Hausnummer": "7", "Geschlecht": "m\u00e4nnlich", "Geburtsname": "", "Akademischer_Titel": "", "Geburtsdatum_jahr": "1907", "Geburtsort": "St. Gallen, Schweiz", "Todesdatum_jahr": "1939", "Familienmitglied": "", "Verwandschaftsbeziehung": "", "Opfergruppen": ["politisch"], "Anderenamen": "", "Geburtsdatum_monat": "04", "Geburtsdatum_datum": "22", "Todesdatum_monat": "02", "Todesdatum_datum": "11", "Todesort": "KZ Dachau", "Ueberlebt": "Nein", "user": "initial"}]}, {"_id": "robert_veit_sc1", "URL": "veit_robert", "Vorname": "Robert", "Nachname": "Veit", "data": [{"Strasse": "Schottenstra\u00dfe", "Hausnummer": "1", "Geschlecht": "m\u00e4nnlich", "Geburtsname": "", "Akademischer_Titel": "Dr.", "Geburtsdatum_jahr": "1896", "Geburtsort": "Offenburg", "Todesdatum_jahr": "1966", "Familienmitglied": ["leonore_veit_sc1"], "Verwandschaftsbeziehung": ["Verheiratet"], "Opfergruppen": ["juedisch"], "Anderenamen": "veit_robert", "Geburtsdatum_monat": "", "Geburtsdatum_datum": "", "Todesdatum_monat": "", "Todesdatum_datum": "", "Todesort": "", "Ueberlebt": "", "user": "initial"}]}, {"_id": "leonore_veit_sc1", "URL": "veit_leonore", "Vorname": "Leonore", "Nachname": "Veit", "data": [{"Strasse": "Schottenstra\u00dfe", "Hausnummer": "1", "Geschlecht": "weiblich", "Geburtsname": "Bloch", "Akademischer_Titel": "", "Geburtsdatum_jahr": "1895", "Geburtsort": "Konstanz", "Todesdatum_jahr": "1953", "Familienmitglied": "", "Verwandschaftsbeziehung": "", "Opfergruppen": ["juedisch"], "Anderenamen": "veit_leonore", "Geburtsdatum_monat": "", "Geburtsdatum_datum": "", "Todesdatum_monat": "", "Todesdatum_datum": "", "Todesort": "", "Ueberlebt": "", "user": "initial"}]}, {"_id": "hans_jakob_venedey_ka11", "URL": "venedey_hans", "Vorname": "Hans Jakob", "Nachname": "Venedey", "data": [{"Strasse": "Kanzleistra\u00dfe", "Hausnummer": "11", "Geschlecht": "", "Geburtsname": "", "Akademischer_Titel": "", "Geburtsdatum_jahr": "1902", "Geburtsort": "Luzern", "Todesdatum_jahr": "1969", "Familienmitglied": ["hermann_venedey_ne1"], "Verwandschaftsbeziehung": ["Geschwister"], "Opfergruppen": ["politisch"], "Anderenamen": "", "Geburtsdatum_monat": "11", "Geburtsdatum_datum": "21", "Todesdatum_monat": "01", "Todesdatum_datum": "09", "Todesort": "Konstanz", "Ueberlebt": "Ja", "user": "initial"}]}, {"_id": "hermann_venedey_ne1", "URL": "venedey_hermann", "Vorname": "Hermann", "Nachname": "Venedey", "data": [{"Strasse": "Neuhauser Stra\u00dfe", "Hausnummer": "1", "Geschlecht": "m\u00e4nnlich", "Geburtsname": "", "Akademischer_Titel": "Dr.", "Geburtsdatum_jahr": "1904", "Geburtsort": "Z\u00fcrich", "Todesdatum_jahr": "1980", "Familienmitglied": "", "Verwandschaftsbeziehung": "", "Opfergruppen": ["politisch"], "Anderenamen": "", "Geburtsdatum_monat": "07", "Geburtsdatum_datum": "22", "Todesdatum_monat": "12", "Todesdatum_datum": "21", "Todesort": "Konstanz", "Ueberlebt": "Ja", "user": "initial"}]}, {"_id": "otto_vogler_ko123", "URL": "vogler_otto", "Vorname": "Otto", "Nachname": "Vogler", "data": [{"Strasse": "Konstanzerstra\u00dfe", "Hausnummer": "123", "Geschlecht": "m\u00e4nnlich", "Geburtsname": "", "Akademischer_Titel": "", "Geburtsdatum_jahr": "1876", "Geburtsort": "Leustetten / Amt \u00dcberlingen", "Todesdatum_jahr": "1941", "Familienmitglied": "", "Verwandschaftsbeziehung": "", "Opfergruppen": ["politisch"], "Anderenamen": "", "Geburtsdatum_monat": "10", "Geburtsdatum_datum": "18", "Todesdatum_monat": "12", "Todesdatum_datum": "14", "Todesort": "KZ Dachau", "Ueberlebt": "Nein", "user": "initial"}]}, {"_id": "hugo_weill_bo33", "URL": "weill_hugo", "Vorname": "Hugo", "Nachname": "Weill", "data": [{"Strasse": "Bodanstra\u00dfe", "Hausnummer": "33", "Geschlecht": "m\u00e4nnlich", "Geburtsname": "", "Akademischer_Titel": "", "Geburtsdatum_jahr": "1885", "Geburtsort": "Kippenheim", "Todesdatum_jahr": "1942", "Familienmitglied": "", "Verwandschaftsbeziehung": "", "Opfergruppen": ["juedisch"], "Anderenamen": "", "Geburtsdatum_monat": "01", "Geburtsdatum_datum": "25", "Todesdatum_monat": "09", "Todesdatum_datum": "06", "Todesort": "KZ Auschwitz", "Ueberlebt": "Nein", "user": "initial"}]}, {"_id": "erhard_wei\u00dfhaupt_ne36", "URL": "weisshaupt_erhard", "Vorname": "Erhard", "Nachname": "Wei\u00dfhaupt", "data": [{"Strasse": "Neugasse", "Hausnummer": "36", "Geschlecht": "m\u00e4nnlich", "Geburtsname": "", "Akademischer_Titel": "", "Geburtsdatum_jahr": "1908", "Geburtsort": "Kr. Sigmaringen", "Todesdatum_jahr": "1942", "Familienmitglied": "", "Verwandschaftsbeziehung": "", "Opfergruppen": ["politisch"], "Anderenamen": "", "Geburtsdatum_monat": "02", "Geburtsdatum_datum": "23", "Todesdatum_monat": "06", "Todesdatum_datum": "26", "Todesort": "Quedlinburg, KZ Buchenwald", "Ueberlebt": "Nein", "user": "initial"}]}, {"_id": "otto_emil_weltin_ma158", "URL": "weltin_otto", "Vorname": "Otto Emil", "Nachname": "Weltin", "data": [{"Strasse": "Mainaustra\u00dfe", "Hausnummer": "158", "Geschlecht": "", "Geburtsname": "", "Akademischer_Titel": "", "Geburtsdatum_jahr": "", "Geburtsort": "", "Todesdatum_jahr": "", "Familienmitglied": "", "Verwandschaftsbeziehung": "", "Opfergruppen": [], "Anderenamen": "weltin_otto", "Geburtsdatum_monat": "", "Geburtsdatum_datum": "", "Todesdatum_monat": "", "Todesdatum_datum": "", "Todesort": "", "Ueberlebt": "", "user": "initial"}]}, {"_id": "anna_wieler_he68", "URL": "wieler_anna", "Vorname": "Anna", "Nachname": "Wieler", "data": [{"Strasse": "Hebelstra\u00dfe -", "Hausnummer": "68", "Geschlecht": "weiblich", "Geburtsname": "", "Akademischer_Titel": "", "Geburtsdatum_jahr": "1889", "Geburtsort": "Konstanz", "Todesdatum_jahr": "1941", "Familienmitglied": ["irma_wieler_he68", "berthold_wieler_sc30"], "Verwandschaftsbeziehung": ["Geschwister", "Geschwister"], "Opfergruppen": ["juedisch"], "Anderenamen": "wieler_anna", "Geburtsdatum_monat": "", "Geburtsdatum_datum": "", "Todesdatum_monat": "", "Todesdatum_datum": "", "Todesort": "", "Ueberlebt": "", "user": "initial"}]}, {"_id": "anna_wieler_sc30", "URL": "wieler_anna_2", "Vorname": "Anna", "Nachname": "Wieler", "data": [{"Strasse": "Sch\u00fctzenstra\u00dfe", "Hausnummer": "30", "Geschlecht": "weiblich", "Geburtsname": "Guggenheim", "Akademischer_Titel": "", "Geburtsdatum_jahr": "1882", "Geburtsort": "", "Todesdatum_jahr": "1974", "Familienmitglied": ["berthold_wieler_sc30", "melanie_picard_sc16"], "Verwandschaftsbeziehung": ["Verheiratet", "Geschwister"], "Opfergruppen": ["juedisch"], "Anderenamen": "wieler_anna_2", "Geburtsdatum_monat": "", "Geburtsdatum_datum": "", "Todesdatum_monat": "", "Todesdatum_datum": "", "Todesort": "", "Ueberlebt": "", "user": "initial"}]}, {"_id": "berthold_wieler_sc30", "URL": "wieler_berthold", "Vorname": "Berthold", "Nachname": "Wieler", "data": [{"Strasse": "Sch\u00fctzenstra\u00dfe", "Hausnummer": "30", "Geschlecht": "m\u00e4nnlich", "Geburtsname": "", "Akademischer_Titel": "", "Geburtsdatum_jahr": "1876", "Geburtsort": "", "Todesdatum_jahr": "1948", "Familienmitglied": "", "Verwandschaftsbeziehung": "", "Opfergruppen": ["juedisch"], "Anderenamen": "wieler_berthold", "Geburtsdatum_monat": "", "Geburtsdatum_datum": "", "Todesdatum_monat": "", "Todesdatum_datum": "", "Todesort": "", "Ueberlebt": "", "user": "initial"}]}, {"_id": "david_wieler_tae4", "URL": "wieler_david", "Vorname": "David", "Nachname": "Wieler", "data": [{"Strasse": "T\u00e4germoosstra\u00dfe", "Hausnummer": "4", "Geschlecht": "m\u00e4nnlich", "Geburtsname": "", "Akademischer_Titel": "", "Geburtsdatum_jahr": "1871", "Geburtsort": "", "Todesdatum_jahr": "1942", "Familienmitglied": "", "Verwandschaftsbeziehung": "", "Opfergruppen": ["juedisch"], "Anderenamen": "wieler_david", "Geburtsdatum_monat": "", "Geburtsdatum_datum": "", "Todesdatum_monat": "", "Todesdatum_datum": "", "Todesort": "", "Ueberlebt": "", "user": "initial"}]}, {"_id": "irma_wieler_he68", "URL": "wieler_irma", "Vorname": "Irma", "Nachname": "Wieler", "data": [{"Strasse": "Hebelstra\u00dfe -", "Hausnummer": "68", "Geschlecht": "weiblich", "Geburtsname": "", "Akademischer_Titel": "", "Geburtsdatum_jahr": "1882", "Geburtsort": "", "Todesdatum_jahr": "1942", "Familienmitglied": "", "Verwandschaftsbeziehung": "", "Opfergruppen": ["juedisch"], "Anderenamen": "wieler_irma", "Geburtsdatum_monat": "", "Geburtsdatum_datum": "", "Todesdatum_monat": "", "Todesdatum_datum": "", "Todesort": "", "Ueberlebt": "", "user": "initial"}]}, {"_id": "luise_wilderer_sc37", "URL": "wilderer_luise", "Vorname": "Luise", "Nachname": "Wilderer", "data": [{"Strasse": "Schreibergasse", "Hausnummer": "37", "Geschlecht": "weiblich", "Geburtsname": "Zeller", "Akademischer_Titel": "", "Geburtsdatum_jahr": "1893", "Geburtsort": "Altenbeuren", "Todesdatum_jahr": "1970", "Familienmitglied": ["irma_kraehenbuehl_sc37"], "Verwandschaftsbeziehung": ["Kind"], "Opfergruppen": ["religioes"], "Anderenamen": "wilderer_luise", "Geburtsdatum_monat": "", "Geburtsdatum_datum": "", "Todesdatum_monat": "", "Todesdatum_datum": "", "Todesort": "", "Ueberlebt": "", "user": "initial"}]}, {"_id": "emma_wippler_ka7", "URL": "wippler_emma", "Vorname": "Emma", "Nachname": "Wippler", "data": [{"Strasse": "Kanzleistra\u00dfe", "Hausnummer": "7", "Geschlecht": "", "Geburtsname": "Schweizer", "Akademischer_Titel": "", "Geburtsdatum_jahr": "1882", "Geburtsort": "Rehetobel bei St.Gallen/Schweiz", "Todesdatum_jahr": "1940", "Familienmitglied": "", "Verwandschaftsbeziehung": "", "Opfergruppen": ["t4"], "Anderenamen": "", "Geburtsdatum_monat": "06", "Geburtsdatum_datum": "05", "Todesdatum_monat": "06", "Todesdatum_datum": "27", "Todesort": "Grafeneck", "Ueberlebt": "Nein", "user": "initial"}]}, {"_id": "alois_zollner_ma106", "URL": "zollner_alois", "Vorname": "Alois", "Nachname": "Zollner", "data": [{"Strasse": "Max-Stromeyer-Stra\u00dfe", "Hausnummer": "106", "Geschlecht": "m\u00e4nnlich", "Geburtsname": "", "Akademischer_Titel": "", "Geburtsdatum_jahr": "1883", "Geburtsort": "Straubing", "Todesdatum_jahr": "1964", "Familienmitglied": "", "Verwandschaftsbeziehung": "", "Opfergruppen": ["politisch"], "Anderenamen": "", "Geburtsdatum_monat": "01", "Geburtsdatum_datum": "21", "Todesdatum_monat": "08", "Todesdatum_datum": "07", "Todesort": "Konstanz", "Ueberlebt": "Ja", "user": "initial"}]}]